# Translation pot file for the ET: Legacy mod
# Copyright (C) 2012-2018 ET: Legacy Team
# This file is distributed under the same license as the ET:Legacy package.
# Translators:
# Jacker <shogaiam@gmail.com>, 2023
# Kyu-Seok Yang <lklk9110@gmail.com>, 2016-2017,2020-2021
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ET:Legacy\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: mail@etlegacy.com\n"
"POT-Creation-Date: 2015-01-10 20:22+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2015-01-10 11:47+0000\n"
"Last-Translator: Jacker <shogaiam@gmail.com>, 2023\n"
"Language-Team: Korean (http://app.transifex.com/etlegacy/etlegacy/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:66
msgid "PRODUCED BY ACTIVISION"
msgstr "액티비전 유통"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:82
msgid "Producer"
msgstr "프로듀서"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:84
msgid "Associate Producer"
msgstr "협력 프로듀서"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:86
msgid "Installer"
msgstr "인스톨러"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:88
msgid "Production Coordinator"
msgstr "기획 담당자"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:90
msgid "Production Tester"
msgstr "기획 테스터"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:92
msgid "Sr. Executive Producer"
msgstr "선임 총괄 책임자"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:94
msgid "VP North American Studios"
msgstr "VP 북미 스튜디오"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:97 etmain/ui/credits_activision.menu:99
msgid "QA Project Lead"
msgstr "QA 프로젝트 리드"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:101
msgid "QA Senior Project Lead"
msgstr "QA 선임 프로젝트 리드"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:103
msgid "QA Floor Lead"
msgstr "QA 플로어 리드"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:104
msgid "Testers:"
msgstr "테스터:"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:110
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:112
msgid "Compatibility"
msgstr "호환성"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:114
msgid "QA Manager"
msgstr "QA 매니저"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:116
msgid "Manager, Code Release Group"
msgstr "매니저, 코드 릴리즈 그룹"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:118
msgid "Sr. Lead, Code Release Group"
msgstr "선임 리드, 코드 릴리즈 그룹"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:120
msgid "Lead, Code Release Group"
msgstr "리드, 코드 릴리즈 그룹"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:122
msgid "Manager, Customer Support"
msgstr "매니저, 고객 지원"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:126 etmain/ui/credits_activision.menu:128
#: etmain/ui/credits_additional.menu:233 etmain/ui/credits_additional.menu:235
#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:197 etmain/ui/credits_etlegacy.menu:199
#: etmain/ui/credits_et260.menu:132 etmain/ui/credits_et260.menu:134
#: etmain/ui/credits_halloffame.menu:134 etmain/ui/credits_halloffame.menu:136
#: etmain/ui/credits_idsoftware.menu:92 etmain/ui/credits_idsoftware.menu:94
#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:190
#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:192
#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:164 etmain/ui/hostgame_extended.menu:35
#: etmain/ui/hostgame.menu:194 etmain/ui/ingame_serverinfo.menu:76
#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:61 etmain/ui/ingame_vote_disabled.menu:54
#: etmain/ui/ingame_vote_map.menu:81 etmain/ui/ingame_vote.menu:93
#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:81
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:89
#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:73
#: etmain/ui/ingame_vote_players_warn.menu:63
#: etmain/ui/main_quickconnect.menu:86 etmain/ui/mods.menu:58
#: etmain/ui/options_controls.menu:121
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:85
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:133
#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:72
#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:77 etmain/ui/options_graphics.menu:77
#: etmain/ui/options.menu:39 etmain/ui/options.menu:41
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:76
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:81 etmain/ui/options_system.menu:65
#: etmain/ui/playonline_connecttoip.menu:66 etmain/ui/playonline.menu:655
#: etmain/ui/playonline_serverinfo.menu:76
#: etmain/ui/popup_errormessage.menu:58
#: etmain/ui/popup_errormessage_pb.menu:56
#: etmain/ui/popup_hostgameerrormessage.menu:56
#: etmain/ui/popup_password.menu:86 etmain/ui/profile_create_error.menu:54
#: etmain/ui/profile_create.menu:119 etmain/ui/profile_delete_error.menu:54
#: etmain/ui/profile.menu:71 etmain/ui/profile_rename.menu:67
#: etmain/ui/viewreplay.menu:58
msgid "BACK"
msgstr "뒤로 가기"

#: etmain/ui/credits_activision.menu:131 etmain/ui/credits_et260.menu:136
msgid "ADDITIONAL"
msgstr "추가"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:128
msgid "ADDITIONAL DEVELOPMENT"
msgstr "추가 개발"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:148
msgid "OSP BY ORANGE SMOOTHIE PRODUCTIONS"
msgstr "OSP BY ORANGE SMOOTHIE PRODUCTIONS"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:161
msgid "Programming"
msgstr "프로그래밍"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:168
msgid "PUNKBUSTER BY EVEN BALANCE, INC."
msgstr "PUNKBUSTER BY EVEN BALANCE, INC."

#: etmain/ui/credits_additional.menu:181
msgid "President"
msgstr "사장"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:183
msgid "Senior Project Leader"
msgstr "선임 프로젝트 리더"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:190
msgid "VOICE ARTISTS"
msgstr "성우"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:203
msgid "Voice of Allied / Axis soldiers"
msgstr "연합군 / 추축군 병사 목소리"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:205
msgid "Voice of Axis Commander"
msgstr "추축군 사령관 목소리"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:207
msgid "Voice of Allied Commander"
msgstr "연합군 사령관 목소리"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:214
msgid "SPECIAL THANKS TO"
msgstr "SPECIAL THANKS TO"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:226
msgid ""
"Return to Castle Wolfenstein was developed by Gray Matter Studios & Nerve "
"Software."
msgstr "Return to Castle Wolfenstein은 Gray Matter Studios와 Nerve Software에 의해 개발되었습니다."

#: etmain/ui/credits_additional.menu:227
msgid "We would like to thank both developers for their help and support"
msgstr "Wolfenstein: Enemy Territory의 개발 간에 주신 도움과"

#: etmain/ui/credits_additional.menu:228
msgid "during the development of Wolfenstein: Enemy Territory."
msgstr "지원에 대해 두 개발사에 깊이 감사드립니다."

#: etmain/ui/credits_additional.menu:229
msgid "Original Soundtrack by Bill Brown."
msgstr "오리지널 사운드트랙 : Bill Brown."

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:66 etmain/ui/credits_quit.menu:62
msgid "DEVELOPED BY ET: LEGACY TEAM"
msgstr "ET: LEGACY 팀 개발"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:85
msgid "^1PROGRAMMING"
msgstr "^1프로그래밍"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:98
msgid "Project founder, coding & management"
msgstr "프로젝트 창시자, 코딩 & 매니지먼트"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:100
msgid "Coding, mod development & bad boy"
msgstr "코딩, 모드 개발 & 나쁜 남자"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:102
msgid "Main windows coder & renderer"
msgstr "메인 창 코더  & 렌더러"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:104
msgid "Website, coding & scripts"
msgstr "웹사이트, 코딩 & 스크립트"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:106
msgid "Coding, mod development"
msgstr "코딩, 모드 개발"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:113
msgid "^1PORTS"
msgstr "^1포트"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:126
msgid "AROS and MorphOS"
msgstr "AROS 및 MorphOS"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:135
msgid "^1GREETINGS"
msgstr "^1인사말"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:150
msgid ""
"Many thanks to Splash Damage for their release of the source code, ioWolfET "
"& raedwulf-et (especially Ralph Eastwood) for our code base and ioQuake3 for"
" their inspirations."
msgstr "소스 코드를 공개해준 Splash Damage, 코드 베이스를 제공해준 ioWolfET & raedwulf-et (특히 Ralph Eastwood), 그리고 이들의 영감이 되어준 ioQuake3에게 감사를 표합니다."

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:159 etmain/ui/credits_halloffame.menu:85
msgid "^1CONTRIBUTORS"
msgstr "^1기여자"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:171
msgid "See HALL OF FAME below"
msgstr "아래의 명예의 전당을 보십시오"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:178 etmain/ui/credits_quit.menu:245
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:127
msgid "^1WEBSITE"
msgstr "^1웹사이트"

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:193 etmain/ui/credits_quit.menu:260
msgid "© 2012-2020 ET: Legacy Team - under the terms of GPL version 3."
msgstr "© 2012-2020 ET: Legacy Team - under the terms of GPL version 3."

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:201
msgid "HALL OF FAME"
msgstr "명예의 전당"

#: etmain/ui/credits_et260.menu:66
msgid "ET 2.60 UPDATE"
msgstr "ET 2.60 업데이트"

#: etmain/ui/credits_et260.menu:86
msgid "ET PRO DEVELOPMENT TEAM"
msgstr "ET PRO 개발 팀"

#: etmain/ui/credits_et260.menu:114
msgid "MAC OS X PORT"
msgstr "MAC OS X 포팅"

#: etmain/ui/credits_et260.menu:127 etmain/ui/credits_splashdamage.menu:128
msgid "Lead Programmer"
msgstr "리드 프로그래머"

#: etmain/ui/credits_et260.menu:128
msgid ""
"Mac OS X is a trademark of Apple Computer, Inc., registered in the U.S. and "
"other countries."
msgstr "Mac OS X is a trademark of Apple Computer, Inc., registered in the U.S. and other countries."

#: etmain/ui/credits_halloffame.menu:66
msgid "ET: LEGACY HALL OF FAME"
msgstr "ET: LEGACY 명예의 전당"

#: etmain/ui/credits_halloffame.menu:98
msgid "Advices, Bug reports, Patches"
msgstr "조언, 버그 리포트, 패치"

#: etmain/ui/credits_halloffame.menu:106
msgid "^1TRANSLATIONS"
msgstr "^1번역"

#: etmain/ui/credits_idsoftware.menu:66
msgid "EXECUTIVE PRODUCED BY ID SOFTWARE"
msgstr "ID SOFTWARE 프로듀싱"

#: etmain/ui/credits_idsoftware.menu:82
msgid "Executive Producer"
msgstr "총괄 프로듀서"

#: etmain/ui/credits_idsoftware.menu:84
msgid "Additional Programming"
msgstr "추가 프로그래밍"

#: etmain/ui/credits_idsoftware.menu:87
msgid ""
"Wolfenstein: Enemy Territory is powered by id Software's Quake III Arena "
"(TM) technology."
msgstr "Wolfenstein: Enemy Territory는 id Software의 Quake III Arena(TM) 기술을 사용합니다."

#: etmain/ui/credits_idsoftware.menu:88
msgid ""
"Production, development and technical assistance provided by id Software."
msgstr "id Software 프로덕션, 개발 및 기술적 조언 제공"

#: etmain/ui/credits_quit.menu:84
msgid "^1ORIGINAL DEVELOPERS"
msgstr "^1오리지널 개발진"

#: etmain/ui/credits_quit.menu:261
msgid ""
"© 2003 Id Software, Inc. All rights reserved. Wolfenstein: Enemy Territory, "
"Return to Castle Wolfenstein, the Return to Castle Wolfenstein logo, the id "
"Software name, and the id logo are either registered trademarks or "
"trademarks of Id Software, Inc. in the United States and/or other countries."
" All other trademarks and trade names are the properties of their respective"
" owners."
msgstr "© 2003 Id Software, Inc. All rights reserved. Wolfenstein: Enemy Territory, Return to Castle Wolfenstein, the Return to Castle Wolfenstein logo, the id Software name, and the id logo are either registered trademarks or trademarks of Id Software, Inc. in the United States and/or other countries. All other trademarks and trade names are the properties of their respective owners."

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:66
msgid "DEVELOPED BY SPLASH DAMAGE"
msgstr "SPLASH DAMAGE 개발"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:82
msgid "Game Designer / Managing Director"
msgstr "게임 디자이너 / 매니지 디렉터"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:84
msgid "Business Director"
msgstr "비즈니스 디렉터"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:91
msgid "ART"
msgstr "미술"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:104
msgid "Lead Artist / Creative Director"
msgstr "리드 아티스트 / 크리에이티브 디렉터"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:106
msgid "Artist / Animator"
msgstr "아티스트 / 애니메이터"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:108
msgid "Additional Art"
msgstr "추가 미술"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:115
msgid "PROGRAMMING"
msgstr "프로그래밍"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:130
msgid "Programmer"
msgstr "프로그래머"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:132
msgid "Programmer / Artist"
msgstr "프로그래머 / 아티스트"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:139
msgid "DESIGN"
msgstr "디자인"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:152
msgid "Designer / Audio Engineer"
msgstr "디자이너 / 오디오 엔지니어"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:154
msgid "Designer / Writer"
msgstr "디자이너 / 작가"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:161
msgid "LEVEL DESIGN"
msgstr "레벨 디자인"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:174
msgid "Lead Level Designer"
msgstr "리드 레벨 디자이너"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:176
msgid "Senior Level Designer"
msgstr "선임 레벨 디자이너"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:178
#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:180
#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:184
msgid "Level Designer"
msgstr "레벨 디자이너"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:182
msgid "Level Designer / Artist"
msgstr "레벨 디자이너 / 아티스트"

#: etmain/ui/credits_splashdamage.menu:186
msgid "Additional Level Design"
msgstr "추가 레벨 디자인"

#: etmain/ui/etlegacywebsite.menu:49
msgid "ET: Legacy Website"
msgstr "ET: Legacy 웹사이트"

#: etmain/ui/etlegacywebsite.menu:50
msgid ""
"Do you want to open\n"
" www.etlegacy.com ?"
msgstr "www.etlegacy.com\n으로 접속하시겠습니까?"

#: etmain/ui/etlegacywebsite.menu:51
#: etmain/ui/hostgame_advanced_default.menu:126
#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:60
#: etmain/ui/ingame_disconnect.menu:54 etmain/ui/ingame_tapoutlms.menu:52
#: etmain/ui/ingame_tapout.menu:52 etmain/ui/options_controls_default.menu:56
#: etmain/ui/playonline_deletefavs.menu:54 etmain/ui/popup_autoupdate.menu:55
#: etmain/ui/popup_serverredirect.menu:77 etmain/ui/profile_delete.menu:53
#: etmain/ui/quit.menu:59 etmain/ui/quit.menu:62 etmain/ui/rec_restart.menu:60
#: etmain/ui/vid_confirm.menu:84 etmain/ui/vid_confirm.menu:86
#: etmain/ui/vid_restart.menu:50 etmain/ui/viewreplay_delete.menu:53
msgid "YES"
msgstr "예"

#: etmain/ui/etlegacywebsite.menu:53 etmain/ui/etlegacywebsite.menu:55
#: etmain/ui/hostgame_advanced_default.menu:127
#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:61
#: etmain/ui/ingame_disconnect.menu:55 etmain/ui/ingame_tapoutlms.menu:53
#: etmain/ui/ingame_tapout.menu:53 etmain/ui/options_controls_default.menu:57
#: etmain/ui/playonline_deletefavs.menu:55 etmain/ui/popup_autoupdate.menu:58
#: etmain/ui/popup_serverredirect.menu:78 etmain/ui/profile_delete.menu:56
#: etmain/ui/quit.menu:60 etmain/ui/quit.menu:63 etmain/ui/rec_restart.menu:61
#: etmain/ui/vid_confirm.menu:89 etmain/ui/vid_restart.menu:51
#: etmain/ui/viewreplay_delete.menu:54
msgid "NO"
msgstr "아니오"

#: etmain/ui/hostgame_advanced_default.menu:123
msgid "DEFAULT SERVER SETTINGS"
msgstr "서버 설정 초기화"

#: etmain/ui/hostgame_advanced_default.menu:124
msgid "Reset server settings to default?"
msgstr "기본값으로 서버 설정을 초기화합니까?"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:25
msgid "HOST GAME: ADVANCED"
msgstr "게임 호스트: 고급"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:31
msgid "GENERAL"
msgstr "기본"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:32
msgid "Minimum Ping:"
msgstr "최소 핑:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:32
msgid "Setting the minimum ping can be used to exclude LPBs (0 = No Minimum)"
msgstr "레이턴시가 낮은 플레이어들을 제외하도록 설정합니다. (0 = 끄기)"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:33
msgid "Maximum Ping:"
msgstr "최대 핑:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:33
msgid "Setting the maximum ping can be used to exclude HPBs (0 = No Maximum)"
msgstr "레이턴시가 높은 플레이어들을 제외하도록 설정합니다. (0 = 끄기)"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:34
msgid "Maximum Game Rate:"
msgstr "최대 게임 속도:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:34
msgid ""
"Maximum rate to send game data to clients (0 = match client rate settings)"
msgstr "게임 데이터를 클라이언트로 보내는 최대 속도입니다. (0 = 클라이언트 설정과 동일)"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:35
msgid "Player Inactivity:"
msgstr "비활성 플레이어:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:35
msgid ""
"Max time (in sec) a player can remain idle before being kicked from the "
"server (0 = disabled)"
msgstr "초단위로 설정한 값에 따라 활동이 없는 플레이어를 서버에서 내쫓습니다. (0 = 끄기)"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:36
msgid "Spectator Inactivity:"
msgstr "비활성 관전자:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:36
msgid ""
"Max time (in sec) a spectator can remain idle before being kicked from the "
"server (0 = disabled)"
msgstr "초단위로 설정한 값에 따라 활동이 없는 관전자를 서버에서 내쫓습니다. (0 = 끄기)"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:37
msgid "Intermission Time:"
msgstr "중간 휴식 시간:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:37
msgid "Time of intermission"
msgstr "게임 간 중간 휴식 시간입니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:38
msgid "Intermission Ready %:"
msgstr "휴식 중 플레이어 준비 %:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:38
msgid "Percentage of 'ready' players to start next map"
msgstr "다음 맵을 시작하기 전 준비가 완료된 플레이어의 퍼센테이지 입니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:41
msgid "MATCH"
msgstr "경기"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:42
msgid "Wait for Ready:"
msgstr "준비가 될 때까지 대기:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:42
msgid ""
"Whether the server should require players to be ready before a match can "
"start"
msgstr "매치를 시작하기 전에 플레이어들이 준비해야 하는 지에 대한 설정입니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:43
msgid "Minimum Players:"
msgstr "최소 플레이어:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:43
msgid ""
"Specifies the minimum number of players required before a match can start"
msgstr "매치를 시작하기 전 필요로 하는 최소 플레이어 수를 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:44
msgid "Ready percentage:"
msgstr "준비 비율:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:44
msgid ""
"Specifies the minimum percentage of players that must hit their ready key "
"before a match can start"
msgstr "매치를 시작하기 전에 최소 얼만큼의 플레이어들이 준비 상태여야 하는지를 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:45
msgid "Allow Late Joins:"
msgstr "난입 허용:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:45
msgid "Whether a player can join a team once a match has started"
msgstr "매치가 시작된 후 플레이어 난입을 허용하는지에 대한 설정입니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:46
msgid "Mute Spectators:"
msgstr "관전자 음소거:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:46
msgid "Whether spectators are muted"
msgstr "관전자를 음소거 합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:47 etmain/ui/hostgame_advanced.menu:95
#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:61
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:60
msgid "Warmup Damage:"
msgstr "워밍업 대미지:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:47
msgid "Nobody"
msgstr "모두 해당 안 됨"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:47
msgid "Enemies Only"
msgstr "적군만 해당"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:47 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:61
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:60
msgid "Everyone"
msgstr "모두 해당"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:47
msgid "Whether you can damage players during the match's warmup period"
msgstr "매치의 워밍업 시간동안 플레이어들이 대미지를 입는지에 대한 설정입니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:48
msgid "Max Players Per Team:"
msgstr "팀 당 최대 플레이어:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:48
msgid "Specifies the maximum number of players per team"
msgstr "팀 당 최대 몇 명의 플레이어까지 허가하는지를 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:49
msgid "Disable Team Controls:"
msgstr "팀 컨트롤 비활성화:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:49
msgid ""
"Whether players can issue team commands (lock team/spectators, readyteam, "
"etc.)"
msgstr "팀 커맨드 (팀/관전자 잠금, 팀 강제 준비 등)를 내릴 수 있는지에 대한 설정입니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:50
msgid "Warmup Duration:"
msgstr "워밍업 시간:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:50
msgid "The length of time the warmup lasts prior to a match starting"
msgstr "매치 시작 전 워밍업 시간을 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:51
msgid "Maximum Complaints:"
msgstr "최대 항의 수:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:51
msgid ""
"The maximum number of complaints a player may receive before being kicked "
"from a server"
msgstr "플레이어를 서버에서 내쫓기 전 최대 몇 건의 항의를 받을 수 있는지 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:52
msgid "Maximum Complainees:"
msgstr "최대 지정 항의 수:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:52
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:49
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:51
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:56
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:78
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:37
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:38
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:39
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:43
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:45
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:56
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:59
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:61
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:73
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:107
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:108
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:109 etmain/ui/options_graphics.menu:65
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:52
msgid ""
"The number of unique complaints a player may receive before being kicked "
"from a server"
msgstr "플레이어를 서버에서 내쫓기 전 최대 몇 건의 고유한 항의를 받을 수 있는지 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:53
msgid "Map Time Limit:"
msgstr "맵 시간 제한:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:53
msgid "Override the default time limit"
msgstr "기본 시간 제한을 대체 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:54
msgid "Allied Spawn Time:"
msgstr "연합군 스폰 시간:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:54
msgid "Override the default Allied spawn time"
msgstr "기본 연합군 스폰 시간을 대체 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:55
msgid "Axis Spawn Time:"
msgstr "추축군 스폰 시간:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:55
msgid "Override the default Axis spawn time"
msgstr "기본 추축군 스폰 시간을 대체 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:56
msgid "Allied Max Lives:"
msgstr "연합군 최대 목숨:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:56
msgid "Specify the number of Allied lives in a max lives game"
msgstr "목숨 제한이 있는 게임에서 연합군의 최대 목숨을 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:57
msgid "Axis Max Lives:"
msgstr "추축군 최대 목숨:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:57
msgid "Specify the number of Axis lives in a max lives game"
msgstr "목숨 제한이 있는 게임에서 추축군의 최대 목숨을 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:58
msgid "Stopwatch Round-Type:"
msgstr "스톱워치 라운드 형식:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:58
msgid ""
"Determines the type of Stopwatch round (ABBA = swap sides, ABAB = retain "
"sides)"
msgstr "스톱워치 라운드의 형식을 지정합니다. (ABBA = 팀 교대, ABAB = 팀 그대로)"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:61
msgid "LAST MAN STANDING"
msgstr "최후의 생존자"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:63
msgid "LMS Rounds Per Match:"
msgstr "매치 당 최후의 생존자 라운드:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:63
msgid "Override the default LMS rounds per match"
msgstr "기본 매치 당 최후의 생존자 라운드를 대체 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:64
msgid "LMS Matches Per Map:"
msgstr "맵 당 최후의 생존자 매치"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:64
msgid "Override the default LMS matches (comprising of rounds) per map"
msgstr "맵 당 기본 최후의 생존자 매치 (라운드 포함)를 대체 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:65
msgid "LMS Spectate Team Only:"
msgstr "최후의 생존자에서 팀 관전만 허용:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:65
msgid "Stops players spectating the enemy team"
msgstr "적 팀을 관전하는 것을 막습니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:66
msgid "LMS Locked Teams:"
msgstr "최후의 생존자 시 팀 잠금:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:66
msgid "Stops players being able to switch teams"
msgstr "팀 변경을 허용하지 않습니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:69
msgid "ADMIN"
msgstr "관리자"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:70
msgid "Pure Server:"
msgstr "순정 서버:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:70
msgid ""
"Limits game content to that contained in PK3 files on both the client and "
"server with matching CRCs"
msgstr "PK3 파일 안에 서버와 클라이언트 양쪽 간에 일치하는 CRC를 가진 게임 컨텐츠만 허용합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:71 etmain/ui/hostgame.menu:44
#: etmain/ui/popup_password.menu:84
msgid "Password:"
msgstr "암호:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:71
msgid "Sets the password required for players to join the server"
msgstr "서버 접속 시 플레이어에게 암호를 묻습니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:72
msgid "Referee Password:"
msgstr "심판 암호:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:72
msgid ""
"Password to utilize the \"ref\" command for match control and remote game "
"administration"
msgstr "매치 제어 및 원격 게임 관리를 위해 \"ref\" 커맨드를 사용하기 위한 암호를 설정합니다."

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:73
msgid "RCON Password:"
msgstr "RCON 암호:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:73
msgid ""
"Password to utilize the remote game server console (very powerful, so keep "
"this password safe)"
msgstr "원격 게임 서버 콘솔을 사용하기 위한 암호를 설정합니다. (굉장히 강력한 기능으로, 암호를 노출시키지 마십시오)"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:76
msgid "VOTING"
msgstr "투표"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:77
msgid "Max Votes per Player:"
msgstr "플레이어 당 최대 투표:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:77
msgid "Specifies the maximum number of votes per player per match"
msgstr "한 경기에서 플레이어 당 최대 몇 개의 투표를 할 수 있는지 지정할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:78
msgid "Successful voting:"
msgstr "필요찬성율 설정:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:78
msgid "Specifies the minimum percentage required for a vote to pass"
msgstr "투표가 가결되기 위해서 최소한의 퍼센트를 설정함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:80
msgid "ALLOW VOTES"
msgstr "투표 허용"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:81
msgid "Game config:"
msgstr "게임 설정:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:81
msgid "Allow players to vote for game config"
msgstr "플레이어들이 투표를 통해 게임 설정을 변경할 수 있도록 하게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:82 etmain/ui/hostgame.menu:39
#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:78
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:77 etmain/ui/playonline.menu:83
msgid "Game Type:"
msgstr "게임 유형:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:82
msgid "Allow players to vote for a change in game type"
msgstr "플레이어들이 게임 유형을 변경하도록 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:83
msgid "Player Kick:"
msgstr "플레이어 추방:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:83
msgid "Allow players to vote for other players to be kicked"
msgstr "플레이어들이 다른 플레이어를 투표를 통해 추방할 수 있도록 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:84
msgid "Map:"
msgstr "맵:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:84
msgid "Allow players to vote for a different campaign or map"
msgstr "플레이어들이 다른 캠페인이나 맵을 투표를 통해 플레이할 수 있도록 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:85
msgid "Match Reset:"
msgstr "경기 초기화:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:85
msgid "Allow players to vote for the match to be reset"
msgstr "플레이어들이 이번 경기를 초기화하도록 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:86
msgid "Mute Spects:"
msgstr "관전자 음소거:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:86
msgid "Allow players to vote for spectators to be muted"
msgstr "플레이어들이 관전자를 음소거하도록 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:87
msgid "Next Map:"
msgstr "다음 맵:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:87
msgid "Allow players to vote for the next campaign or map"
msgstr "플레이어들이 다음 캠페인이나 맵을 플레이하도록 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:88
msgid "Balanced Teams:"
msgstr "팀 균형:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:88
msgid "Allow players to vote for enforced team balance"
msgstr "강제로 팀 균형을 맞추도록 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:90
msgid "Referee:"
msgstr "심판:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:90
msgid "Allow players to vote for a referee"
msgstr "플레이어들이 심판 제도를 사용하도록 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:91
msgid "XP Shuffle:"
msgstr "경험치 기반 섞기:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:91
msgid "Allow players to vote for teams to be shuffled"
msgstr "팀이 골고루 섞이도록 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:92
msgid "Swap Teams:"
msgstr "팀 교대:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:92
msgid "Allow players to vote for teams to swap sides"
msgstr "플레이어들이 서로의 진영을 교대할 수 있도록 투표함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:93
msgid "Friendly Fire:"
msgstr "아군 사격:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:93
msgid "Allow players to vote for friendly fire to be enabled or disabled"
msgstr "플레이어들이 아군 사격을 설정할 것인지 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:94
msgid "Timelimit:"
msgstr "시간 제한:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:94
msgid "Allow players to vote for a different time limit"
msgstr "플레이어들이 시간 제한을 변경할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:95
msgid "Allow players to vote for warmup damage to be enabled or disabled"
msgstr "플레이어들이 워밍업 시 피해 설정을 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:96
msgid "Anti-Lag:"
msgstr "랙 방지:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:96
msgid "Allow players to vote for antilag to be enabled or disabled"
msgstr "플레이어들이 랙 방지를 설정할 것인지 투표할 수 있게 함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:99 etmain/ui/playonline.menu:64
msgid "MESSAGE OF THE DAY"
msgstr "오늘의 메시지"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:110
msgid "Line 1:"
msgstr "1번째 줄:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:110 etmain/ui/hostgame_advanced.menu:121
#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:132 etmain/ui/hostgame_advanced.menu:143
#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:154
msgid "Specifies the message clients will see when connecting to the server"
msgstr "서버에 접속 시 클라이언트에게 표시할 메시지 설정"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:121
msgid "Line 2:"
msgstr "2번째 줄:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:132
msgid "Line 3:"
msgstr "3번째 줄:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:143
msgid "Line 4:"
msgstr "4번째 줄:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:154
msgid "Line 5:"
msgstr "5번째 줄:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:157
msgid "DOWNLOAD"
msgstr "다운로드"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:158
msgid "Client Downloads:"
msgstr "클라이언트 다운로드:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:158
msgid "Allows players to download missing files from the server"
msgstr "서버로부터 클라이언트에 없는 파일을 다운로드 가능하게 설정"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:159
msgid "Maximum Download Rate:"
msgstr "최대 다운로드 속도:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:159
msgid ""
"Specifies the maximum download rate from the server for players with missing"
" files"
msgstr "서버로부터 클라이언트에 없는 파일을 내려받는 속도를 지정"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:160
msgid "FTP/HTTP Redirects:"
msgstr "FTP/HTTP 리다이렉트:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:160
msgid "Redirects players with missing files to another server"
msgstr "게임 파일이 부족한 플레이어를 다른 서버로 리다이렉트함"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:161
msgid "Base URL:"
msgstr "기본 URL:"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:161
msgid "Used to build the URL given to clients for download"
msgstr "다운로드를 위해 클라이언트에 보낼 URL"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:165
msgid "EXTENDED"
msgstr "고급 설정"

#: etmain/ui/hostgame_advanced.menu:166 etmain/ui/hostgame_extended.menu:37
#: etmain/ui/options_controls.menu:122
msgid "DEFAULT"
msgstr "기본"

#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:52
msgid "START DEDICATED SERVER"
msgstr "전용 서버 시작"

#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:53
msgid "Starting a Dedicated Server will"
msgstr "전용 서버로 시작 시"

#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:54
msgid "close the game window and open the"
msgstr "게임 창을 닫고 서버 콘솔이"

#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:55
msgid "server console. You can then re-open"
msgstr ""

#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:56
msgid "the game and connect to the server."
msgstr ""

#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:57
msgid "Are you sure you want to start"
msgstr "정말로 전용 서버로"

#: etmain/ui/hostgame_dedicated_warning.menu:58
msgid "a Dedicated Server?"
msgstr "게임을 시작하시겠습니까?"

#: etmain/ui/hostgame_extended.menu:25
msgid "HOST GAME: EXTENDED"
msgstr "게임 호스트: 확장"

#: etmain/ui/hostgame_extended.menu:31 etmain/ui/ingame_vote.menu:86
#: etmain/ui/ingame_vote.menu:87 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:38
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:37
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:126
msgid "MISC"
msgstr "기타"

#: etmain/ui/hostgame_extended.menu:32
msgid "Country Flags:"
msgstr "국기:"

#: etmain/ui/hostgame_extended.menu:32 etmain/ui/hostgame.menu:42
#: etmain/ui/hostgame.menu:43 etmain/ui/options_customise_game.menu:42
#: etmain/ui/options_system.menu:53
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: etmain/ui/hostgame_extended.menu:32
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:42
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: etmain/ui/hostgame_extended.menu:32
msgid "Enable country flags on the server"
msgstr "서버 내 플레이어 국기를 표시"

#: etmain/ui/hostgame_extended.menu:36 etmain/ui/hostgame.menu:195
msgid "ADVANCED"
msgstr "고급"

#: etmain/ui/options_system.menu:54
msgid "ADVANCED GRAPHICS"
msgstr "고급 그래픽"

#: etmain/ui/hostgame.menu:31 etmain/ui/main.menu:106
msgid "HOST GAME"
msgstr "게임 호스트"

#: etmain/ui/hostgame.menu:37
msgid "SETTINGS"
msgstr "설정"

#: etmain/ui/hostgame.menu:38
msgid "Server Name:"
msgstr "서버 이름:"

#: etmain/ui/hostgame.menu:38
msgid "Specifies the name of your game server"
msgstr "게임 서버의 이름을 지정"

#: etmain/ui/hostgame.menu:39 etmain/ui/playonline.menu:83
#: src/cgame/cg_loadpanel.c:259
msgid "Campaign"
msgstr "캠페인"

#: etmain/ui/hostgame.menu:39 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:78
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:77 src/cgame/cg_loadpanel.c:261
msgid "Last Man Standing"
msgstr "라스트 맨 스탠딩"

#: etmain/ui/hostgame.menu:39 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:78
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:77 etmain/ui/playonline.menu:83
#: src/cgame/cg_loadpanel.c:263
msgid "Map Voting"
msgstr "맵 투표"

#: etmain/ui/hostgame.menu:39 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:78
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:77
msgid "Single-Map Objective"
msgstr "단일 맵 목표"

#: etmain/ui/hostgame.menu:39 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:78
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:77 etmain/ui/playonline.menu:83
#: src/cgame/cg_loadpanel.c:257
msgid "Stopwatch"
msgstr "스톱워치"

#: etmain/ui/hostgame.menu:39
msgid "Click to specify the type of game to load"
msgstr "선택된 유형의 게임을 로드하기 위해 클릭"

#: etmain/ui/hostgame.menu:40
msgid "Maximum Players:"
msgstr "최대 플레이어:"

#: etmain/ui/hostgame.menu:40
msgid "Maximum # of players that can connect to the server"
msgstr "서버에 접속할 수 있는 최대 플레이어 수"

#: etmain/ui/hostgame.menu:42
msgid "Auto-Configure Server:"
msgstr "서버 자동 구성:"

#: etmain/ui/hostgame.menu:42
msgid "Competition Settings"
msgstr "대회 규칙"

#: etmain/ui/hostgame.menu:42
msgid "Public Settings"
msgstr "일반 규칙"

#: etmain/ui/hostgame.menu:42
msgid "Server automatically configures it self to specified default settings"
msgstr "서버가 자동으로 선택된 기본 설정에 맞게 구성됨"

#: etmain/ui/hostgame.menu:43
msgid "Dedicated Server:"
msgstr "전용 서버:"

#: etmain/ui/hostgame.menu:43
msgid "Yes - LAN"
msgstr "예 - LAN"

#: etmain/ui/hostgame.menu:43
msgid "Yes - Internet"
msgstr "예 - 인터넷"

#: etmain/ui/hostgame.menu:43
msgid ""
"Specifies if the server should be \"dedicated\" for LAN or Internet play (no"
" client)"
msgstr "LAN이나 인터넷 \"전용\" 서버로 사용할지 선택 (클라이언트 사용불가)"

#: etmain/ui/hostgame.menu:44
msgid "Password clients must set to join the server"
msgstr "클라이언트가 서버에 접속하기 위한 암호를 설정"

#: etmain/ui/hostgame.menu:47
msgid "FEATURES"
msgstr "기능"

#: etmain/ui/hostgame.menu:58
msgid "Friendly Fire"
msgstr "아군 사격"

#: etmain/ui/hostgame.menu:59
msgid "Specifies if teammates can hurt each other"
msgstr "아군끼리 피해를 줄 수 있는지 설정"

#: etmain/ui/hostgame.menu:70
msgid "Anti-Lag"
msgstr "랙 방지"

#: etmain/ui/hostgame.menu:71
msgid "Enables modem-friendly server support"
msgstr "모뎀 친화적 서버 지원을 설정"

#: etmain/ui/hostgame.menu:85
msgid "Max Lives"
msgstr "최대 목숨"

#: etmain/ui/hostgame.menu:86
msgid "Limits the number of player lives per round"
msgstr "라운드 당 플레이어의 목숨 수를 제한함"

#: etmain/ui/hostgame.menu:97
msgid "Weapon Restrictions"
msgstr "무기 사용제한"

#: etmain/ui/hostgame.menu:98
msgid ""
"Restricts the number of weapons available to players to a percentage of the "
"team size to reduce spam"
msgstr "스팸을 줄이기 위해 팀 규모의 일정 비율의 수만큼의 무기만을 플레이어에게 허용함"

#: etmain/ui/hostgame.menu:109
msgid "Balanced Teams"
msgstr "팀 균형"

#: etmain/ui/hostgame.menu:110
msgid ""
"Enforces balanced teams by forcing players to join the team with the lowest "
"player count"
msgstr "가장 플레이어 수가 적은 팀에 합류하도록 강제하여 팀 균형을 맞춤"

#: etmain/ui/hostgame.menu:113
msgid "NAME"
msgstr "이름"

#: etmain/ui/hostgame.menu:133
msgid "Select the campaign or map that the server should load"
msgstr "서버가 로드할 캠페인이나 맵을 선택"

#: etmain/ui/hostgame.menu:142 etmain/ui/playonline.menu:219
msgid "PREVIEW"
msgstr "미리보기"

#: etmain/ui/hostgame.menu:159
msgid "DETAILS"
msgstr "상세"

#: etmain/ui/hostgame.menu:196
msgid "START SERVER"
msgstr "서버 시작"

#: etmain/ui/ingame_disconnect.menu:50 etmain/ui/ingame_main.menu:45
msgid "DISCONNECT"
msgstr "연결 끊기"

#: etmain/ui/ingame_disconnect.menu:51
msgid "Do you want to disconnect"
msgstr "정말로 이 서버로부터"

#: etmain/ui/ingame_disconnect.menu:52
msgid "from the server?"
msgstr "접속을 끊으시겠습니까?"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:31 etmain/ui/main.menu:101
msgid "MENU"
msgstr "메뉴"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:34 etmain/ui/ingame_vote_disabled.menu:50
#: etmain/ui/ingame_vote.menu:35
msgid "VOTE"
msgstr "투표"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:38 etmain/ui/ingame_vote.menu:53
msgid "REFEREE"
msgstr "심판"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:39 etmain/ui/ingame_vote.menu:71
msgid "RCON"
msgstr "RCON"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:40
msgid "LIMBO MENU"
msgstr "림보 메뉴"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:41 etmain/ui/ingame_serverinfo.menu:52
#: etmain/ui/playonline.menu:650 etmain/ui/playonline_serverinfo.menu:52
msgid "SERVER INFO"
msgstr "서버 정보"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:42 etmain/ui/main.menu:108
#: etmain/ui/options.menu:29
msgid "OPTIONS"
msgstr "설정"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:43 etmain/ui/main.menu:111
msgid "CREDITS"
msgstr "제작진"

#: etmain/ui/ingame_main.menu:46 etmain/ui/main.menu:113
#: etmain/ui/quit.menu:54
msgid "EXIT GAME"
msgstr "게임 종료"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:42
msgid "SEND MESSAGE"
msgstr "메시지 전송"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:55 etmain/ui/ingame_messagemode.menu:57
msgid "Say:"
msgstr "말하기:"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:55 etmain/ui/ingame_messagemode.menu:57
msgid "Enter text here - press ESCAPE twice to cancel"
msgstr "텍스트를 입력하세요 - ESCAPE를 두 번 눌러 취소"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:59
msgid "To:"
msgstr "수신자:"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:59
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:73 etmain/ui/playonline.menu:83
#: etmain/ui/playonline.menu:84
msgid "All"
msgstr "전체"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:59
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:59
msgid "Fireteam"
msgstr "분대"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:59
msgid "Select the destination of your message"
msgstr "메시지를 수신할 그룹을 선택"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:60
msgid "CANCEL"
msgstr "취소"

#: etmain/ui/ingame_messagemode.menu:61
msgid "SEND"
msgstr "전송"

#: etmain/ui/ingame_serverinfo.menu:77 etmain/ui/playonline_serverinfo.menu:77
msgid "REFRESH"
msgstr "새로고침"

#: etmain/ui/ingame_serverinfo.menu:78
msgid "ADD FAVORITE"
msgstr "즐겨찾기에 등록"

#: etmain/ui/ingame_tapoutlms.menu:49 etmain/ui/ingame_tapout.menu:49
msgid "RESPAWNING"
msgstr "부활"

#: etmain/ui/ingame_tapoutlms.menu:50
msgid ""
"In Last Man Standing mode you will not respawn if you tap out now. Are you "
"sure?"
msgstr "라스트 맨 스탠딩 모드에서는 지금 소생을 포기할 경우 부활할 수 없습니다. 계속하시겠습니까?"

#: etmain/ui/ingame_tapout.menu:50
msgid ""
"This server has Max Lives enabled. Tapping out now will lose a life. Are you"
" sure?"
msgstr "이 서버는 최대 목숨 수가 지정되어 있습니다. 지금 소생 포기할 경우 목숨을 하나 잃게 됩니다. 계속하시겠습니까?"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:31
msgid "Bot count:"
msgstr "봇 개수:"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:39
msgid "Move skill:"
msgstr "이동 스킬:"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:45
msgid "Difficulty:"
msgstr "난이도:"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:53
msgid "KICK ALL BOTS"
msgstr "모든 봇 추방"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:55
msgid "AXIS BOTS"
msgstr "추축군 봇"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:56
msgid "ALLIED BOTS"
msgstr "연합군 봇"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:57
msgid "BALANCED"
msgstr "균형"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:59
msgid "BOTS ON"
msgstr "봇 켜기"

#: etmain/ui/ingame_vote_bot.menu:60
msgid "BOTS OFF"
msgstr "봇 끄기"

#: etmain/ui/ingame_vote_disabled.menu:51
msgid "Voting is disabled"
msgstr "이 서버에서 투표는"

#: etmain/ui/ingame_vote_disabled.menu:52
msgid "on this server."
msgstr "비활성화 되어 있습니다."

#: etmain/ui/ingame_vote_map.menu:34 etmain/ui/ingame_vote_map.menu:37
#: etmain/ui/ingame_vote.menu:88 etmain/ui/ingame_vote.menu:89
msgid "MAPS"
msgstr "맵"

#: etmain/ui/ingame_vote_map.menu:38
msgid "CAMPAIGNS"
msgstr "캠페인"

#: etmain/ui/ingame_vote_map.menu:82 etmain/ui/ingame_vote_map.menu:83
#: etmain/ui/ingame_vote_map.menu:84 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:62
#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:76 etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:79
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:61
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:75
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:78
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: etmain/ui/ingame_vote.menu:90 etmain/ui/ingame_vote.menu:91
#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:25 src/cgame/cg_scoreboard.c:205
#: src/cgame/cg_scoreboard.c:811 src/cgame/cg_scoreboard.c:818
#: src/cgame/cg_scoreboard.c:828 src/cgame/cg_scoreboard.c:832
msgid "PLAYERS"
msgstr "플레이어"

#: etmain/ui/ingame_vote.menu:92
msgid "BOTS"
msgstr "봇"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:41
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:40
msgid "START MATCH"
msgstr "경기 시작"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:42
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:41
msgid "RESET MATCH"
msgstr "경기 초기화"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:43
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:42
msgid "RESTART MAP"
msgstr "맵 다시 시작"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:44
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:43
msgid "NEXT MAP"
msgstr "다음 맵"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:45
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:44
msgid "NEXT CAMPAIGN"
msgstr "다음 캠페인"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:46
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:45
msgid "ANTI-LAG ON"
msgstr "랙 방지 켜기"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:47
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:46
msgid "ANTI-LAG OFF"
msgstr "랙 방지 끄기"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:50
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:49
msgid "SWAP TEAMS"
msgstr "팀 교대"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:51
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:50
msgid "MUTE SPECS"
msgstr "관전자 음소거"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:52
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:51
msgid "UNMUTE SPECS"
msgstr "관전자 음소거 해제"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:53
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:52
msgid "FRIENDLY FIRE ON"
msgstr "아군 사격 켜기"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:54
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:53
msgid "FRIENDLY FIRE OFF"
msgstr "아군 사격 끄기"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:55
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:54
msgid "BALANCED TEAMS ON"
msgstr "팀 균형 켜기"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:56
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:55
msgid "BALANCED TEAMS OFF"
msgstr "팀 균형 끄기"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:58
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:57
msgid "COMPETITION SETTINGS"
msgstr "대회 규칙"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:59
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:58
msgid "PUBLIC SETTINGS"
msgstr "일반 규칙"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:61
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:60
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:73
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:62
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:63 etmain/ui/options_graphics.menu:55
msgid "None"
msgstr "없음"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:61
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:60
msgid "Enemies"
msgstr "적군"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:61
msgid "Select the warm-up damage mode to vote on"
msgstr "투표할 워밍업 피해 대상을 선택"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:75
#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:74
msgid "Time Limit:"
msgstr "시간 제한:"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:75
msgid "Specify a time limit to vote on"
msgstr "투표할 제한 시간을 설정"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc.menu:78
msgid "Select the game type to vote on"
msgstr "투표할 게임 유형 선택"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:60
msgid "Enable or disable warmup damage"
msgstr "워밍업 피해를 켜거나 끔"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:74
msgid "Set the time limit for the server"
msgstr "서버에 시간 제한을 설정"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:77
msgid "Set the game type"
msgstr "게임 유형을 설정"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:80
msgid "PAUSE"
msgstr "일시정지"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:81
msgid "UNPAUSE"
msgstr "게임 재개"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:83
msgid "LOCK TEAMS"
msgstr "팀 잠금"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:84
msgid "UNLOCK TEAMS"
msgstr "팀 잠금 해제"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:86
msgid "LOCK SPECS"
msgstr "관전자 잠금"

#: etmain/ui/ingame_vote_misc_refrcon.menu:87
msgid "UNLOCK SPECS"
msgstr "관전자 잠금 해제"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:49 etmain/ui/ingame_vote_players.menu:50
#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:51 src/cgame/cg_fireteams.c:359
msgid "KICK"
msgstr "추방"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:52 etmain/ui/ingame_vote_players.menu:53
#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:54
msgid "MUTE"
msgstr "음소거"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:55 etmain/ui/ingame_vote_players.menu:56
#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:57
msgid "UN-MUTE"
msgstr "음소거 해제"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:59 etmain/ui/ingame_vote_players.menu:60
#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:61
msgid "MAKE REFEREE"
msgstr "심판 설정"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:62 etmain/ui/ingame_vote_players.menu:63
#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:64
msgid "UN-REFEREE"
msgstr "심판 해제"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:66
msgid "MAKE AXIS"
msgstr "추축군으로"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:67
msgid "MAKE ALLIED"
msgstr "연합군으로"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:68
msgid "MAKE SPEC"
msgstr "관전자로"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:70
#: etmain/ui/ingame_vote_players_warn.menu:64 src/cgame/cg_fireteams.c:362
msgid "WARN"
msgstr "경고"

#: etmain/ui/ingame_vote_players.menu:71
msgid "BAN"
msgstr "접속 금지"

#: etmain/ui/ingame_vote_players_warn.menu:51
msgid "WARN PLAYER"
msgstr "플레이어 경고"

#: etmain/ui/ingame_vote_players_warn.menu:61
msgid "Warning:"
msgstr "경고:"

#: etmain/ui/ingame_vote_players_warn.menu:61
msgid "Warning message to send to a player"
msgstr "플레이어에게 전송할 경고 메시지"

#: etmain/ui/main.menu:105 etmain/ui/playonline.menu:56
msgid "PLAY ONLINE"
msgstr "온라인 게임 찾기"

#: etmain/ui/main.menu:107 etmain/ui/viewreplay.menu:29
msgid "REPLAYS"
msgstr "다시보기"

#: etmain/ui/main.menu:109 etmain/ui/profile.menu:29
msgid "PROFILE"
msgstr "프로파일"

#: etmain/ui/main.menu:110 etmain/ui/mods.menu:29
msgid "MODS"
msgstr "모드"

#: etmain/ui/main.menu:112
msgid "ETLEGACY.COM"
msgstr "ETLEGACY.COM"

#: etmain/ui/main.menu:118
msgid "^1SECURITY INFORMATION"
msgstr "^1보안 안내"

#: etmain/ui/main.menu:119
msgid "You are running old software"
msgstr "현재 구버전을 실행하고 계십니다."

#: etmain/ui/main.menu:120
msgid ""
"We do recommend to\n"
"upgrade your ET client"
msgstr "ET 클라이언트를 업데이트 하는 것을\n적극 권장드립니다."

#: etmain/ui/main.menu:121
msgid "UPGRADE NOW"
msgstr "지금 업그레이드"

#: etmain/ui/main_quickconnect.menu:58
msgid "CONNECT TO SERVER"
msgstr "서버에 접속"

#: etmain/ui/main_quickconnect.menu:69
#: etmain/ui/playonline_connecttoip.menu:62
msgid "Server IP:"
msgstr "서버 IP:"

#: etmain/ui/main_quickconnect.menu:71
#: etmain/ui/playonline_connecttoip.menu:64
msgid "Enter the IP address seperated by dots: xxx.xxx.xxx.xxx"
msgstr "온점으로 구분되는 IP 주소를 입력하세요: xxx.xxx.xxx.xxx"

#: etmain/ui/main_quickconnect.menu:82
msgid "Server PW:"
msgstr "서버 암호:"

#: etmain/ui/main_quickconnect.menu:84
msgid "Enter the server password if any"
msgstr "서버에 암호가 있을 경우 입력하세요"

#: etmain/ui/main_quickconnect.menu:87
#: etmain/ui/playonline_connecttoip.menu:67 etmain/ui/popup_password.menu:87
msgid "CONNECT"
msgstr "연결"

#: etmain/ui/mods.menu:50
msgid "Select the modification to play"
msgstr "플레이할 모드를 선택"

#: etmain/ui/mods.menu:59
msgid "LOAD MOD"
msgstr "모드 불러오기"

#: etmain/ui/options_clean.menu:30 etmain/ui/options.menu:37
msgid "CLEAN"
msgstr "정리"

#: etmain/ui/options_clean.menu:34
msgid "HOMEPATH CLEAN UP"
msgstr "HOMEPATH 정리"

#: etmain/ui/options_clean.menu:35
msgid "This will delete all unnecessary files from you fs_homepath."
msgstr "fs_homepath에 있는 모든 불필요한 파일을 정리합니다."

#: etmain/ui/options_clean.menu:36
msgid "A simple clean will remove tmp and custom pk3 files."
msgstr "간단한 정리는 임시 파일과 커스텀 pk3 파일을 제거합니다."

#: etmain/ui/options_clean.menu:37
msgid ""
"A full clean will remove all downloaded files like maps,\n"
" campaigns and custom pk3 files."
msgstr "전체 정리는 맵, 캠페인, 커스텀 pk3 파일과 같은 모든 다운로드된 파일을 제거합니다."

#: etmain/ui/options_clean.menu:38
msgid "^1WARNING: Use at your own risk!"
msgstr "^1경고: 안전한 경우에만 사용하십시오!"

#: etmain/ui/options_clean.menu:39
msgid "Consult our wiki for documentation."
msgstr "관련 문서는 우리 위키에서 찾아보십시오."

#: etmain/ui/options_clean.menu:40
msgid "Press '^7ABORT^9' if you don't know what you are doing here."
msgstr "지금 하고자 하는 것이 무엇인지 정확히 모른다면 '^7취소^9'를 누르십시오."

#: etmain/ui/options_clean.menu:42
msgid "ABORT"
msgstr "취소"

#: etmain/ui/options_clean.menu:42
msgid "Abort operation"
msgstr "작업 취소"

#: etmain/ui/options_clean.menu:43
msgid "SIMPLE CLEAN"
msgstr "간단한 정리"

#: etmain/ui/options_clean.menu:43
msgid "Remove tmp and custom pk3 files"
msgstr "임시 파일과 커스텀 pk3 파일을 제거"

#: etmain/ui/options_clean.menu:44
msgid "FULL CLEAN"
msgstr "전체 정리"

#: etmain/ui/options_clean.menu:44
msgid "Remove all maps and campaigns files"
msgstr "모든 맵과 캠페인 파일을 제거"

#: etmain/ui/options_controls_default.menu:52
msgid "DEFAULT CONTROLS"
msgstr "조작법 초기화"

#: etmain/ui/options_controls_default.menu:53
msgid "Reset controls to default?"
msgstr "조작법을 기본값으로 초기화합니까?"

#: etmain/ui/options_controls_default.menu:54
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:114 etmain/ui/profile_create.menu:108
msgid "Handedness:"
msgstr "손쓰임:"

#: etmain/ui/options_controls_default.menu:54
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:114 etmain/ui/profile_create.menu:108
msgid "Right"
msgstr "오른손잡이:"

#: etmain/ui/options_controls_default.menu:54
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:114 etmain/ui/profile_create.menu:108
msgid "Left"
msgstr "왼손잡이"

#: etmain/ui/options_controls_default.menu:54
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:114 etmain/ui/profile_create.menu:108
msgid ""
"Left or Right Handed? This sets your default controls\n"
"which you can modify later via the options menu"
msgstr "손쓰임이 왼손입니까, 오른손입니까?\n추후에 설정 메뉴에서 수정할 수 있습니다."

#: etmain/ui/options_controls.menu:25 etmain/ui/options.menu:34
msgid "CONTROLS"
msgstr "조작법"

#: etmain/ui/options_controls.menu:32
msgid "MOVE"
msgstr "이동"

#: etmain/ui/options_controls.menu:33
msgid "Forward:"
msgstr "앞으로:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:34
msgid "Back:"
msgstr "뒤로:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:35
msgid "Move Left:"
msgstr "왼쪽으로:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:36
msgid "Move Right:"
msgstr "오른쪽으로:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:37
msgid "Lean Left:"
msgstr "왼쪽으로 기울이기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:38
msgid "Lean Right:"
msgstr "오른쪽으로 기울이기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:39
msgid "Jump:"
msgstr "점프:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:40
msgid "Crouch:"
msgstr "앉기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:41
msgid "Prone:"
msgstr "포복:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:42
msgid "Walk:"
msgstr "걷기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:43
msgid "Sprint:"
msgstr "전력질주:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:47
msgid "INPUT"
msgstr "입력"

#: etmain/ui/options_controls.menu:48
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:112 etmain/ui/profile_create.menu:106
msgid "Invert Mouse:"
msgstr "마우스 반전:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:48
msgid "Inverts mouse pitch"
msgstr "마우스 피치를 반전합니다."

#: etmain/ui/options_controls.menu:49
msgid "Smooth Mouse:"
msgstr "마우스 부드럽게:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:49
msgid "Smooths out the mouse using interpolation"
msgstr "보간법을 사용하여 마우스를 부드럽게 합니다."

#: etmain/ui/options_controls.menu:51
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:111 etmain/ui/profile_create.menu:105
msgid "Mouse Sensitivity:"
msgstr "마우스 감도:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:51
msgid "Use the slider to increase or decrease mouse sensitivity"
msgstr "슬라이더를 움직여 마우스 감도를 조정하십시오."

#: etmain/ui/options_controls.menu:52
msgid "Mouse Pitch:"
msgstr "마우스 피치:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:52
msgid "0.015 (lowest allowed)"
msgstr "0.015 (최저)"

#: etmain/ui/options_controls.menu:52
msgid "0.022 (default)"
msgstr "0.022 (기본값)"

#: etmain/ui/options_controls.menu:52
msgid "Up-Down Motion Of The Crosshair While Moving."
msgstr "이동 간 조준점 상하반동 움직임."

#: etmain/ui/options_controls.menu:56 etmain/ui/options_customise_game.menu:62
msgid "CHAT"
msgstr "대화"

#: etmain/ui/options_controls.menu:57
msgid "Chat:"
msgstr "챗:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:58
msgid "Team Chat:"
msgstr "팀 챗:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:59
msgid "Fire-Team Chat:"
msgstr "공격대 챗:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:60
msgid "Quick Chat:"
msgstr "퀵 챗:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:61
msgid "Fire-Team Quick Chat:"
msgstr "공격대 퀵 챗:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:65
msgid "POP-UPS"
msgstr "팝업"

#: etmain/ui/options_controls.menu:66
msgid "Show Scores:"
msgstr "점수판 보이기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:67
msgid "Show Limbo Menu:"
msgstr "림보 메뉴 보이기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:68
msgid "Show Command Map:"
msgstr "지휘 지도 보이기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:69
msgid "Compass Map Zoom In:"
msgstr "나침반 지도 줌-인:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:70
msgid "Compass Map Zoom Out:"
msgstr "나침반 지도 줌-아웃:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:71
msgid "Player Stats:"
msgstr "플레이어 전적:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:72
msgid "Top Shots:"
msgstr "최고 명중:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:73
msgid "Objectives:"
msgstr "목표:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:78
msgid "USE WEAPONS"
msgstr "무기 사용"

#: etmain/ui/options_controls.menu:79
msgid "Attack:"
msgstr "공격:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:80
msgid "Switch to Alternate:"
msgstr "대체 무기로 전환:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:81
msgid "Reload Weapon:"
msgstr "무기 재장전:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:82
msgid "Binoculars Zoom:"
msgstr "망원경 확대:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:83
msgid "Use (Activate):"
msgstr "사용 (활성화):"

#: etmain/ui/options_controls.menu:87
msgid "SELECT CLASS AND WEAPONS"
msgstr "병과 및 무기 선택"

#: etmain/ui/options_controls.menu:88
msgid "Next Weapon:"
msgstr "다음 무기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:89
msgid "Previous Weapon:"
msgstr "이전 무기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:90
msgid "Slot 1 - Melee:"
msgstr "슬롯 1 - 근접무기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:91
msgid "Slot 2 - One Handed:"
msgstr "슬롯 2 - 한 손 무기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:92
msgid "Slot 3 - Two Handed:"
msgstr "슬롯 3 - 양 손 무기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:93
msgid "Slot 4 - Grenade:"
msgstr "슬롯 4 - 수류탄:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:94
msgid "Slot 5 - Special 1:"
msgstr "슬롯 5 - 특수 1:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:95
msgid "Slot 6 - Special 2:"
msgstr "슬롯 6 - 특수 2:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:96
msgid "Slot 7 - Special 3:"
msgstr "슬롯 7 - 특수 3:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:97
msgid "Slot 8 - Binoculars:"
msgstr "슬롯 8 - 망원경:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:101
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:77
msgid "MISCELLANEOUS"
msgstr "기타"

#: etmain/ui/options_controls.menu:102
msgid "Vote Yes:"
msgstr "'예' 투표:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:103
msgid "Take Screenshot:"
msgstr "스크린샷 찍기:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:104
msgid "Vote No:"
msgstr "'아니오' 투표:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:105
msgid "Record Replay:"
msgstr "다시보기 녹화:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:109
msgid "FIRE-TEAMS"
msgstr "분대"

#: etmain/ui/options_controls.menu:110
msgid "Select All Members:"
msgstr "모든 구성원 선택:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:111
msgid "Select Member #1:"
msgstr "구성원 #1 선택:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:112
msgid "Select Member #2:"
msgstr "구성원 #2 선택:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:113
msgid "Select Member #3:"
msgstr "구성원 #3 선택:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:114
msgid "Select Member #4:"
msgstr "구성원 #4 선택:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:115
msgid "Select Member #5:"
msgstr "구성원 #5 선택:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:116
msgid "Select Member #6:"
msgstr "구성원 #6 선택:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:117
msgid "Deselect All:"
msgstr "전체 선택 해제:"

#: etmain/ui/options_controls.menu:118
msgid "Fire-Team Admin:"
msgstr "분대 관리자:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:29 etmain/ui/options.menu:32
msgid "GAME"
msgstr "게임"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:33 src/cgame/cg_scoreboard.c:205
msgid "PLAYER"
msgstr "플레이어"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:34
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:98 etmain/ui/profile_create.menu:91
msgid "Player Alias:"
msgstr "플레이어명:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:34
msgid "Enter the name that you wish to be known by to others on servers"
msgstr "서버 내 다른 플레이어들에게 보여질 이름을 입력"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:36
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:101 etmain/ui/profile_create.menu:94
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:36
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:101 etmain/ui/profile_create.menu:94
msgid "Set your desired language"
msgstr "원하는 언어를 선택"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:40
msgid "PHYSICS"
msgstr "물리"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:41
msgid "Always Run:"
msgstr "항상 달리기:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:41
msgid "Toggle walk/run"
msgstr "걷기/달리기 토글"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:42
msgid "Double-Tap Prone:"
msgstr "두 번 눌러 포복:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:42
msgid "Set the delay time between keypresses required to be a double-tap"
msgstr "두 번 누르기 판정에 필요한 키 누르기 간 지연 시간을 설정"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:46
msgid "WEAPONS"
msgstr "무기"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:47
msgid "Automatic Reload:"
msgstr "자동 재장전:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:47
msgid "Automatically reload when ammunition clip runs out"
msgstr "탄창 내 모든 탄알을 소진할 때 자동으로 장전하기"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:48
msgid "Autoswitch:"
msgstr "자동 교체:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:48
msgid "Automatically switch to a new weapon when out of ammunition"
msgstr "모든 탄창을 소진하였을 때 다른 무기로 자동 교체"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:49
msgid "Weapon Icon Flash:"
msgstr "무기 아이콘 점등:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:49
msgid "2 colors"
msgstr "2 색상"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:49
msgid "3 colors"
msgstr "3 색상"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:49
msgid "Flash weapon icon when firing, reloading, or switching"
msgstr "사격, 재장전, 교체 시 무기 아이콘을 점등"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:50
msgid "Muzzle Flash:"
msgstr "화염:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:50
msgid "Enables or disables weapon fire (muzzle flash)"
msgstr "무기 발사 (화염)을 켜거나 끔"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:51
msgid "Bullet Tracers:"
msgstr "탄 궤적 표시:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:51
#: etmain/ui/options_customise_game.menu:78
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:37
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:38
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:107
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:108
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:109
msgid "On"
msgstr "켜기"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:51
msgid "Only own tracers"
msgstr "내 탄 궤적만 표시"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:51
msgid "Only others tracers"
msgstr "다른 사람의 탄 궤적만 표시"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:51
msgid "Enable/Disable bullet tracers"
msgstr "탄 궤적 켜기/끄기"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:55
msgid "SCOPE"
msgstr "조준"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:56
msgid "Weapon Cycle for Zoom:"
msgstr "확대 시 무기 변경:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:56
msgid "On (normal)"
msgstr "켜기 (보통)"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:56
msgid "On (reverse)"
msgstr "켜기 (반전)"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:56
msgid ""
"Weapon switch will zoom in and out while scoped, rather than switch weapons"
msgstr "조준경 보기 시 무기 전환은 확대 및 축소하는데에 사용"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:57
msgid "Default Zoom Level:"
msgstr "기본 확대 정도:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:57
msgid "All the way Out"
msgstr "최저"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:57
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:59
msgid "Near"
msgstr "근거리"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:57
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:59
msgid "Far"
msgstr "원거리"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:57
msgid "All the Way In"
msgstr "최대"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:57
msgid "Set the default zoom level for scopes"
msgstr "조준경의 기본 확대 정도를 설정"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:58
msgid "Zoom Levels:"
msgstr "확대 정도:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:58
msgid "4 Levels of Zoom"
msgstr "4단계 확대"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:58
msgid "8 Levels of Zoom"
msgstr "8단계 확대"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:58
msgid "Specifies the increments you zoom by"
msgstr "확대 간 간격을 설정"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:63
msgid "Quick Chat Mode:"
msgstr "빠른 챗 모드:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:63
msgid "Alpha"
msgstr "알파벳"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:63
msgid "Numeric"
msgstr "숫자"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:63
msgid "Use alpha or numeric keys to send radio messages"
msgstr "무전 시 사용할 키로 알파벳 키와 숫자 키 중 설정"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:64
msgid "Chat Icon Time:"
msgstr "챗 아이콘 시간:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:64
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:61
msgid "Short"
msgstr "짧게"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:64
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:61
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:114
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:102 etmain/ui/profile_create.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:59
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:64
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:61
msgid "Long"
msgstr "길게"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:64
msgid "Really Long"
msgstr "매우 길게"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:64
msgid "Specify how long the chat icon appears above other players' heads"
msgstr "다른 플레이어의 머리 위에 챗 아이콘이 얼마나 표시될 지 설정"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:65
msgid "Team chat only:"
msgstr "팀 채팅만:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:65
msgid "Play only team chat in-game"
msgstr "게임 내 팀 챗만 표시"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:66
msgid "No voice text:"
msgstr "보이스 텍스트 끄기:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:66
msgid "Don't show voice text in-game"
msgstr "게임 내 보이스 텍스트를 보이지 않음"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:70
msgid "SOUND"
msgstr "음성"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:71
msgid "Announcer:"
msgstr "아나운서:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:71
msgid "Enables or disables the in-game Commander"
msgstr "게임 내 사령관 목소리를 켜거나 끔"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:72
msgid "No voice chat:"
msgstr "보이스 챗 없음:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:72
msgid "Don't play voice chat in-game"
msgstr "게임 내 보이스 챗을 사용하지 않음"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:73
msgid "Hitsounds:"
msgstr "타격판정음:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:73
msgid "No Team Hit Sound"
msgstr "팀 판정음 없음"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:73
msgid "No Head Hit Sound"
msgstr "머리 판정음 없음"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:73
msgid "No Body Hit Sound"
msgstr "몸 판정음 없음"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:73
msgid "Set hit sounds"
msgstr "판정음 설정"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:78
msgid "Complaint PopUp:"
msgstr "고의 살해 팝업:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:78
msgid "Display the option to file complaints about teammates who kill you"
msgstr "플레이어를 죽인 팀원에 항의할 수 있는 설정창을 띄움"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:79
msgid "Log Important Messages:"
msgstr "중요 메시지 로그:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:79
msgid "Prints important game messages to the console"
msgstr "콘솔에 중요 게임 메시지를 표시함"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Auto-Action:"
msgstr "매크로:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Demo"
msgstr "데모"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Screenshot"
msgstr "스크린샷"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Stats Dump"
msgstr "전적 덤프"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Demo + SS"
msgstr "데모 + 스샷"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Demo + Stats"
msgstr "데모 + 전적"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "SS + Stats"
msgstr "스샷 + 전적"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Demo + SS + Stats"
msgstr "데모 + 스샷 + 전적"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:80
msgid "Automatically performs actions at the start or end of a round"
msgstr "라운드의 시작 및 종료에 지정된 행동을 자동으로 수행"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:81
msgid "AutoScreenshots format:"
msgstr "자동 스크린샷 형식:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:81
msgid ""
"Switches between .tga and .jpg picture types for the \"autoscreenshot\" "
"command"
msgstr "\"autoscreenshot\" 명령의 사진 유형을 .tga와 .jpg 사이에서 전환"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:82
msgid "Show Tool Tips:"
msgstr "툴 팁 보이기:"

#: etmain/ui/options_customise_game.menu:82
msgid "Display Tool Tips in the UI"
msgstr "UI에 툴 팁을 보임"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:28 etmain/ui/options.menu:33
#: etmain/ui/viewreplay.menu:62
msgid "VIEW"
msgstr "보기"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:32
msgid "HUD DISPLAY"
msgstr "HUD 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:33
msgid "Draw Gun:"
msgstr "총 그리기:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:33
msgid "Shows gun model on-screen"
msgstr "화면에 총 모델을 보임"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:34
msgid "Show Compass:"
msgstr "나침반 보이기:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:34
msgid "Displays compass (with icons when near select events)"
msgstr "나침반을 보임 (선택된 목표에 근접 시 아이콘 포함)"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:36
msgid "Auto Map Zoom:"
msgstr "자동 맵 확대:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:36
msgid "Sets Zoom Level Automatically When Map Loads"
msgstr "맵 로드 시 확대 정도 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:37
msgid "Mission Timer:"
msgstr "임무 타이머:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:37
msgid "Displays remaining mission time"
msgstr "남은 임무 시간을 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:38
msgid "Reinforcement Timer:"
msgstr "증원 타이머:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:38
msgid "Displays your team's \"reinforcement\" time"
msgstr "팀의 증원 시간을 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:39
msgid "Cursor Hints:"
msgstr "커서 힌트:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:39
msgid "Size Pulse"
msgstr "크기 순환"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:39
msgid "Strobe Pulse"
msgstr "깜빡임"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:39
msgid "Alpha Pulse"
msgstr "투명도 순환"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:39
msgid "Solid"
msgstr "고정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:39
msgid "Icon display format when near an action item"
msgstr "상호작용 항목 근접 시 표시할 아이콘 포맷"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:40
msgid "Show Locations:"
msgstr "위치 표시:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:40
msgid "Cordinates Only"
msgstr "좌표만"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:40
msgid "Names Fireteam Only"
msgstr "분대 이름만"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:40
msgid "Names Team Chat Only"
msgstr "팀 챗 이름만"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:40
msgid "Team & Fireteam Chat"
msgstr "팀 & 분대 챗"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:40
msgid "Displays locations in fireteam"
msgstr "분대원 위치 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:41
msgid "Enable Flags:"
msgstr "국기 사용:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:41
msgid "Displays players country flags in score board"
msgstr "점수판에 플레이어 국기를 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:42
msgid "Fireteam Latched Class:"
msgstr "분대원 병과:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:42
msgid "Displays Fireteam latched class"
msgstr "분대원 병과를 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:43
msgid "Obituaries Icons:"
msgstr "킬 메시지 아이콘:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:43
msgid "Victim Weapon Killer"
msgstr "사망자 - 무기 - 살해자"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:43
msgid "Killer Weapon Victim"
msgstr "살해자 - 무기 - 사망자"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:43
msgid "Displays graphical obituaries"
msgstr "그래픽으로 된 킬 메시지 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:44
msgid "Show Descriptive Text:"
msgstr "설명 텍스트 표시:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:44
msgid "Displays limbo help text"
msgstr "림보 도움말 텍스트 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:45
msgid "Show Clock:"
msgstr "시계 표시:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:45
msgid "24 hours"
msgstr "24시간"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:45
msgid "24 hours + seconds"
msgstr "24시간 + 초"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:45
msgid "12 hours"
msgstr "12시간"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:45
msgid "12 hours + seconds"
msgstr "12시간 + 초"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:45
msgid "Displays local time"
msgstr "로컬 시간을 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:46
msgid "Show FPS:"
msgstr "FPS 표시:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:46
msgid "Displays Frames Per Second"
msgstr "초당 프레임을 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:47
msgid "Show Ping:"
msgstr "핑 표시:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:47
msgid "Displays ping"
msgstr "핑을 표시함"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:48
msgid "Show Lagometer:"
msgstr "랙 측정기 표시:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:48
msgid "Displays lagometer"
msgstr "랙 측정기를 표시함"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:49
msgid "Switch HUD:"
msgstr "HUD 변경:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:49
msgid "Standard Hud"
msgstr "기본 HUD"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:49
msgid "Alternate Hud 1"
msgstr "대체 HUD 1"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:49
msgid "Alternate Hud 2"
msgstr "대체 HUD 2"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:49
msgid "Switches between different HUD"
msgstr "다른 HUD로 변경"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Modify Selected HUD:"
msgstr "선택된 HUD 수정:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Move Round Timer"
msgstr "라운드 타이머 이동"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Remove Ranks"
msgstr "계급 제거"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Move Popups"
msgstr "팝업 이동"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Ranks + Timer"
msgstr "계급 + 타이머"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Timer + Popups"
msgstr "타이머 + 팝업"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Ranks + Popups"
msgstr "계급 + 팝업"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Timer + Ranks + Popups"
msgstr "타이머 + 계급 + 팝업"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:50
msgid "Customises Selected HUD"
msgstr "선택된 HUD 맞춤화"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:55
msgid "IN-GAME DISPLAY"
msgstr "게임 내 디스플레이"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:56
msgid "Ejecting Brass:"
msgstr "탄피 배출:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:56 etmain/ui/options_graphics.menu:56
#: etmain/ui/options_graphics.menu:60 etmain/ui/options_graphics.menu:64
#: etmain/ui/options_system.menu:52 etmain/ui/profile_create_initial.menu:102
#: etmain/ui/profile_create.menu:97
msgid "High"
msgstr "최대"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:56
msgid "Med"
msgstr "중간"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:56
msgid "Sets the duration ejected bullet shells last for"
msgstr "배출된 탄피가 남는 시간을 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:58
msgid "Field Of View:"
msgstr "시야각:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:58
msgid "Best FOV (4:3) = 90 | (16:10) = 100.39 | (16:9) = 106.27"
msgstr "권장 FOV (4:3) = 90 | (16:10) = 100.39 | (16:9) = 106.27"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:59
msgid "Corona Distance:"
msgstr "코로나 거리:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:59
msgid "Extreme"
msgstr "극한"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:59
msgid "Sets the maximum distance light corona is displayed"
msgstr "코로나가 표시될 최대 거리를 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:60
msgid "Particles Effects:"
msgstr "입자 효과:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:60
msgid "Toggles display of particle effects (explosions, some smoke effects)"
msgstr "입자 효과를 표시할 지 설정 (폭발, 몇몇 연막 효과)"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:69
msgid "Visual Effects:"
msgstr "시각 효과:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:69
msgid "Draws additional visual effects (airstrike planes, debris)"
msgstr "추가 시각 효과를 표시함 (공습 전투기, 잔해)"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:61
msgid "Wall Mark Lifetime:"
msgstr "총알자국 표시 시간:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:61
msgid "Duration of bullet marks on walls"
msgstr "벽에 남는 총알자국을 표시하는 시간"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:62
msgid "Blood Flash:"
msgstr "혈흔 깜빡임:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:62
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:63
msgid "Light"
msgstr "적게"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:62
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:63
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:70 etmain/ui/options_graphics.menu:56
#: etmain/ui/options_graphics.menu:60 etmain/ui/options_graphics.menu:64
#: etmain/ui/options_system.menu:52
msgid "Medium"
msgstr "보통"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:62
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:63
msgid "Heavy"
msgstr "많게"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:62
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:63
msgid "Full"
msgstr "최대"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:62
msgid "Red blood \"flash\" scale when receiving damage"
msgstr "피해를 입을 시 혈흔 깜빡임의 정도 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:63
msgid "Blood Splatter:"
msgstr "혈흔 흩뿌리기:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:63
msgid "Blood \"splatter\" transparency when taking damage from other players"
msgstr "다른 플레이어로부터 피해를 입을 때 혈흔 흩뿌리기 투명도 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:64
msgid "Show Blood:"
msgstr "혈흔 보기:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:64
msgid "Toggles showing blood spurt effect when players are shot"
msgstr "플레이어들이 피격될 때 혈흔이 뿜어져나오는 것을 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:65
msgid "Atmospheric Effects:"
msgstr "기상 효과:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:65
msgid "Draws atmospheric effects (snow/rain) on-screen"
msgstr "기상 효과 (눈/비)를 화면에 표시함"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:69
msgid "CROSSHAIR"
msgstr "조준점"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:70
msgid "Crosshair Size:"
msgstr "조준점 크기:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:70
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:114
msgid "Tiny"
msgstr "매우 작게"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:70
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:114
msgid "Small"
msgstr "작게"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:70
msgid "Large"
msgstr "크게"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:70
msgid "Huge"
msgstr "매우 크게"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:70
msgid "Sets the size of the displayed crosshair"
msgstr "표시할 조준점의 크기를 지정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:71
msgid "Crosshair Pulsing:"
msgstr "조준점 확대 및 축소:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:71
msgid "Toggles crosshair spread sizing while moving/firing"
msgstr "이동/사격 간에 조준점이 확대 및 축소되는 것을 표시"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:72
msgid "Crosshair Health Info:"
msgstr "체력에 따른 조준점:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:72
msgid ""
"Colors the crosshair based on current health (overrides crosshair color "
"settings)"
msgstr "현재 체력에 따라 조준점의 색상을 변경 (설정된 조준점 색상은 무시됨)"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:73
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:122
msgid "Crosshair Name:"
msgstr "조준 대상 이름:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:73 src/cgame/cg_scoreboard.c:846
msgid "Name"
msgstr "이름만"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:73
msgid "Coloured Name"
msgstr "색이 입혀진 이름"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:73
msgid "Displays player name when the crosshair is over a teammate"
msgstr "팀원을 조준 시 플레이어 이름을 표시하는 방법 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
msgid "Crosshair Info:"
msgstr "조준 대상 정보:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
msgid "Class"
msgstr "병과"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74 src/cgame/cg_info.c:783
msgid "Rank"
msgstr "계급"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
msgid "Class + Rank"
msgstr "병과 + 계급"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
msgid "Prestige"
msgstr "지위"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
msgid "Rank + Prestige"
msgstr "계급 + 지위"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
msgid "Class + Rank + Prestige"
msgstr "병과 + 계급 + 지위"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:74
msgid "Displays player info when the crosshair is over a teammate"
msgstr "팀원을 조준 시 플레이어 정보를 표시하는 방법 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:86
msgid "Set crosshair type"
msgstr "조준점 유형 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
msgid "Primary Color:"
msgstr "주 색상:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "White"
msgstr "흰색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Yellow"
msgstr "노란색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Red"
msgstr "빨간색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Green"
msgstr "초록색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Blue"
msgstr "파란색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Magenta"
msgstr "자홍색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Cyan"
msgstr "청록색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Orange"
msgstr "주황색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Light Blue"
msgstr "연파랑"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Medium Blue"
msgstr "기본 파랑"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Light Red"
msgstr "연빨강"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Medium Red"
msgstr "기본 빨강"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Light Green"
msgstr "연두색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Medium Green"
msgstr "기본 녹색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Dark Green"
msgstr "짙은 녹색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Medium Cyan"
msgstr "기본 청록색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Medium Yellow"
msgstr "기본 노란색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Medium Orange"
msgstr "기본 주황색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Light Grey"
msgstr "연한 회색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Medium Grey"
msgstr "기본 회색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Dark Grey"
msgstr "짙은 회색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Black"
msgstr "검정색"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:97
msgid "Set the color for the primary crosshair"
msgstr "주 조준점의 색상 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:99
msgid "Primary Alpha:"
msgstr "주 투명도:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:99
msgid "Set the transparency level for the primary crosshair"
msgstr "주 조준점의 투명도 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Secondary Color:"
msgstr "보조 색상:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:100
msgid "Set the color for the secondary crosshair"
msgstr "보조 조준점의 색상 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:102
msgid "Secondary Alpha:"
msgstr "보조 투명도:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:102
msgid "Set the transparency level for the secondary crosshair"
msgstr "보조 조준점의 투명도 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:106
msgid "MOVEMENT"
msgstr "이동"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:107
msgid "Bob up:"
msgstr "상하 흔들림:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:107
msgid "Enable/Disable the vertical bob effect when moving"
msgstr "이동 시 상하 흔들림 효과를 켜기/끄기"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:108
msgid "Bob pitch:"
msgstr "전후 흔들림:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:108
msgid "Enable/Disable the bob pitch (forwards/backwards) effect when moving"
msgstr "이동 시 전후 흔들림 효과를 켜기/끄기"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:109
msgid "Bob roll:"
msgstr "좌우 흔들림:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:109
msgid "Enable/Disable the bob roll (left/right) effect when moving"
msgstr "이동 시 좌우 흔들림 효과를 켜기/끄기"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:113
msgid "FONTS"
msgstr "글꼴"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:114
msgid "Fonts Size:"
msgstr "글꼴 크기:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:114
msgid "Sets the size of the in-game fonts"
msgstr "게임 내 글꼴의 크기를 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:116
msgid "Top Print:"
msgstr "상단 출력문:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:116
msgid "Set font size for Warmup message and Spectator label"
msgstr "워밍업 메시지 및 관전자 표시의 글꼴 사이즈를 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:118
msgid "Side Print:"
msgstr "측면 출력문:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:118
msgid ""
"Set font size for Limbo/Fireteam/Vote/Obituaries/Skill upgrade messages"
msgstr "림보/분대/투표/킬 메시지/스킬 업그레이드 메시지의 글꼴 크기 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:120
msgid "Center Print:"
msgstr "중앙 출력문:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:120
msgid "Set font size for CenterPrint/Objective Info/Skill reward messages"
msgstr "중앙 출력문/목표 정보/기술 보상 메시지의 글꼴 크기 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:122
msgid "Set font size for Crosshair Name label"
msgstr "조준 대상 이름 표시의 글꼴 크기 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:128
msgid "Popup Stay Time:"
msgstr "팝업 지속 시간:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:128
msgid "Set the time a pop-up stays visible"
msgstr "팝업이 보일 시간을 설정"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:130
msgid "Popup Fade Time:"
msgstr "팝업 사라지기 시간:"

#: etmain/ui/options_customise_hud.menu:130
msgid "Set the time a pop-up fades away"
msgstr "팝업이 서서히 사라지는 시간을 설정"

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:28
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:31
msgid "CALIBRATE BRIGHTNESS"
msgstr "밝기 조정"

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:33
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:36
msgid "General Brightness Calibration (All Color Depths)"
msgstr "일반 밝기 조정 (모든 색상 심도)"

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:34
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:37
msgid ""
"1. Move the slider below and/or the brightness on your monitor until you can"
" see 16"
msgstr "1. 아래의 슬라이더를 움직이거나 모니터의 밝기를 설정하여 16개의"

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:35
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:38
msgid "     separate bars below of equal differing brightness."
msgstr "   일정한 밝기 차이로 구분된 막대가 보이게끔 하십시오."

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:36
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:39
msgid "2. Click the BACK button."
msgstr "2. '뒤로' 버튼을 누르십시오."

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:50
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:53
msgid "Brightness Fine-Tuning (32 bit Textures and Color Depth)"
msgstr "밝기 미세조정 (32비트 텍스쳐 및 색상 심도)"

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:51
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:54
msgid "1. Move the slider below until you can see 3 separate bars below."
msgstr "1. 아래의 슬라이더를 움직여 3개로 구분된 막대가 보이게끔 하십시오."

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:52
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:55
msgid ""
"2. Adjust the slider until there is no difference between the left and "
"middle boxes."
msgstr "2. 왼쪽과 가운데 상자가 차이가 없을 때까지 슬라이더를 조정하십시오."

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:53
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:56
msgid "3. Click the BACK button."
msgstr "3. '뒤로' 버튼을 누르십시오."

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:67 etmain/ui/options_graphics.menu:45
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:70
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:108 etmain/ui/profile_create.menu:102
msgid "Brightness:"
msgstr "밝기:"

#: etmain/ui/options_graphics_gamma.menu:67 etmain/ui/options_graphics.menu:45
#: etmain/ui/options_system_gamma.menu:70
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:108 etmain/ui/profile_create.menu:102
msgid "Set the brightness of the game"
msgstr "게임의 밝기를 설정함"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:34 etmain/ui/options.menu:36
msgid "GRAPHICS"
msgstr "그래픽"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:37
msgid "SIMPLE"
msgstr "간편"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:39
msgid "Overall Quality:"
msgstr "전반적인 품질:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:39
msgid "fastest"
msgstr "쾌속"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:39
msgid "fast"
msgstr "빠르게"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:39
msgid "normal"
msgstr "보통"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:39
msgid "high"
msgstr "높게"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:39
msgid "Set overall video quality"
msgstr "전반적인 비디오 품질을 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:40
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:104 etmain/ui/profile_create.menu:98
msgid "Resolution:"
msgstr "해상도:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:40
msgid "Set video resolution of the game"
msgstr "게임의 해상도를 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:42
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:105 etmain/ui/profile_create.menu:99
msgid "Window Mode"
msgstr "창 모드"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:42
#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:105 etmain/ui/profile_create.menu:99
msgid "Toggle fullscreen"
msgstr "전체화면 토글"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:46
msgid "Intensity:"
msgstr "표현율:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:46
msgid "The intensity of textures (requires vid_restart)"
msgstr "텍스쳐의 표현율을 설정 (vid_restart 필요)"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:47
msgid "Map Overbright Bits:"
msgstr "맵 라이트맵 밝기 비트:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:47
msgid "The world gets brighter, but paler (requires vid_restart)"
msgstr "전체 영역이 밝아지나, 하얗게 흐려짐 (vid_restart 필요)"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:48
msgid "Overbright Bits:"
msgstr "라이트맵 밝기 비트:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:48
msgid "Map shines brighter (requires vid_restart)"
msgstr "맵이 더 밝게 빛남 (vid_restart 필요)"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:53
msgid "Low Quality Sky:"
msgstr "저품질 하늘:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:53
msgid "Toggles wether the detailed skybox is drawn or just a basic sky"
msgstr "자세한 스카이박스를 표시할지, 기본적인 하늘만 표시할 지 선택"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:55
msgid "Shadow Detail:"
msgstr "그림자 디테일:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:55
msgid "Blob"
msgstr "원형"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:55
msgid "Set shadow details"
msgstr "그림자 디테일을 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:56
msgid "Texture Detail:"
msgstr "텍스쳐 디테일:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:56 etmain/ui/options_graphics.menu:60
#: etmain/ui/options_system.menu:52
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:56
msgid "Set texture details"
msgstr "텍스쳐 디테일을 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:58
msgid "Dynamic Lights:"
msgstr "동적 조명:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:58
msgid "Toggles use of dynamic lighting effects"
msgstr "동적 조명 효과를 켜거나 끔"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:60
msgid "Geometric Detail:"
msgstr "지형 디테일:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:60
msgid "Set level of details bias"
msgstr "지형 디테일을 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:61
msgid "Texture Quality:"
msgstr "텍스쳐 품질:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:61 etmain/ui/options_graphics.menu:68
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:61 etmain/ui/options_graphics.menu:66
#: etmain/ui/options_graphics.menu:68
msgid "16-bit"
msgstr "16비트"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:61 etmain/ui/options_graphics.menu:66
msgid "32-bit"
msgstr "32비트"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:61
msgid "Set the number of bits for textures"
msgstr "텍스쳐의 비트 수를 선택"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:63
msgid "Texture Filter:"
msgstr "텍스쳐 필터:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:63
msgid "Bilinear"
msgstr "쌍선형"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:63
msgid "Trilinear"
msgstr "삼선형"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:63
msgid "Set the GL texture mode"
msgstr "GL 텍스쳐 모드를 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:64
msgid "Anisotropic Filter:"
msgstr "이방성 필터:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:64 etmain/ui/options_graphics.menu:71
#: etmain/ui/options_system.menu:48
msgid "Disabled"
msgstr "끄기"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:64
msgid "Set anisotropic filtering"
msgstr "이방성 필터를 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:65
msgid "Anti-Aliasing:"
msgstr "계단 현상 방지:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:65
msgid "Set Anti-Aliasing"
msgstr "계단 현상 방지를 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:66
msgid "Color Depth:"
msgstr "색상 심도:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:66
msgid "Desktop Default"
msgstr "데스크톱 기본"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:66
msgid "Set color depth"
msgstr "색상 심도를 설정함"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:67
msgid "Detail Textures:"
msgstr "디테일한 텍스쳐:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:67
msgid "Toogles usage of high detail textures"
msgstr "높은 디테일의 텍스쳐 사용을 켜거나 끔"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:68
msgid "Depth Buffer:"
msgstr "심도 버퍼:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:68
msgid "24-bit"
msgstr "24비트"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:68
msgid "Set the number of desired depth bits"
msgstr "사용할 심도 비트 수를 설정"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:69
msgid "Compress Textures:"
msgstr "텍스쳐 압축:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:69
msgid "Toggles the compression of textures"
msgstr "텍스쳐 압축을 켜거나 끔"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:70
msgid "Sync Every Frame:"
msgstr "모든 프레임 동기화:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:70
msgid "Prevent screen tearing"
msgstr "스크린의 찢어짐 현상을 방지함"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:71
msgid "GL Extensions:"
msgstr "GL 확장:"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:71
msgid "Enabled"
msgstr "켜짐"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:71
msgid "Enables or disables usage of OpenGL extensions"
msgstr "OpenGL 확장을 켜거나 끔"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:73
msgid "SET RECOMMENDED"
msgstr "권장 설정 사용"

#: etmain/ui/options_graphics.menu:78 etmain/ui/options_system.menu:66
msgid "APPLY"
msgstr "적용"

#: etmain/ui/options.menu:35 etmain/ui/options_system.menu:36
msgid "SYSTEM"
msgstr "시스템"

#: etmain/ui/options_system.menu:39
msgid "AUDIO"
msgstr "오디오"

#: etmain/ui/options_system.menu:41
msgid "Effects Volume:"
msgstr "효과음 음량:"

#: etmain/ui/options_system.menu:41
msgid "Set the effects volume"
msgstr "효과음의 음량을 설정"

#: etmain/ui/options_system.menu:43
msgid "Music Volume:"
msgstr "음악 음량:"

#: etmain/ui/options_system.menu:43
msgid "Set the music volume"
msgstr "배경음악의 음량을 설정"

#: etmain/ui/options_system.menu:44
msgid "Sound Quality:"
msgstr "사운드 품질:"

#: etmain/ui/options_system.menu:44
msgid "11 khz (low)"
msgstr "11 khz (낮음)"

#: etmain/ui/options_system.menu:44
msgid "22 khz (high)"
msgstr "22 khz (높음)"

#: etmain/ui/options_system.menu:44
msgid "44 khz (ultra high)"
msgstr "44 khz (매우 높음)"

#: etmain/ui/options_system.menu:44
msgid "Set the sound quality"
msgstr "사운드 품질을 설정함"

#: etmain/ui/options_system.menu:85
msgid "Doppler FX:"
msgstr "도플러 효과:"

#: etmain/ui/options_system.menu:45
msgid "Enables or disables the doppler effect"
msgstr "도플러 효과를 켜거나 끔:"

#: etmain/ui/options_system.menu:46
msgid "Mute When Minimized:"
msgstr "최소화 시 음소거:"

#: etmain/ui/options_system.menu:46
msgid "Enables or disables sound when window is minimized"
msgstr "게임을 최소화할 때 음소거 함"

#: etmain/ui/options_system.menu:47
msgid "Mute When Unfocused:"
msgstr "다른 창 활성화 시 음소거:"

#: etmain/ui/options_system.menu:47
msgid "Enables or disables sound when window is unfocused"
msgstr "다른 창을 활성화 할 때 음소거 함"

#: etmain/ui/options_system.menu:92
msgid "NETWORK"
msgstr "네트워크"

#: etmain/ui/options_system.menu:52
msgid "Max Packets:"
msgstr "최대 패킷:"

#: etmain/ui/options_system.menu:52
msgid "Cap for upstream data packet transmissions"
msgstr "업스트림 데이터 패킷 전송의 한도를 정함"

#: etmain/ui/options_system.menu:53
msgid "Packet Duplication:"
msgstr "패킷 복제:"

#: etmain/ui/options_system.menu:53
msgid ""
"Number of duplicates for every data packet sent upstream, minimized "
"packetloss"
msgstr "모든 업스트림 데이터 패킷의 복제 수를 설정하여 패킷 손실을 줄임"

#: etmain/ui/options_system.menu:57
msgid "DOWNLOADS"
msgstr "다운로드"

#: etmain/ui/options_system.menu:59
msgid "Check for Updates on Start-Up:"
msgstr "시작 시 업데이트 확인:"

#: etmain/ui/options_system.menu:59
msgid "Automatically check for updates?"
msgstr "자동으로 업데이트를 확인합니까?"

#: etmain/ui/options_system.menu:99
msgid "Get Missing Files:"
msgstr "없는 파일 다운로드:"

#: etmain/ui/options_system.menu:99
msgid "Download missing files when available"
msgstr "가능할 경우 없는 파일을 서버에서 받음"

#: etmain/ui/options_system.menu:62
msgid "Use HTTP/FTP Downloads:"
msgstr "HTTP/FTP 다운로드 사용:"

#: etmain/ui/options_system.menu:106
msgid "UPDATES"
msgstr "업데이트"

#: etmain/ui/options_system.menu:107
msgid "Start-Up Updates Check:"
msgstr "시작 시 업데이트 확인:"

#: etmain/ui/options_system.menu:107
msgid "Automatically check for updates"
msgstr "자동으로 업데이트를 확인"

#: etmain/ui/options_system.menu:62
msgid "Enables or disables http/ftp downloads"
msgstr "HTTP/FTP 다운로드를 켜거나 끔"

#: etmain/ui/playonline_connecttoip.menu:51 etmain/ui/playonline.menu:649
msgid "CONNECT TO IP"
msgstr "IP로 접속"

#: etmain/ui/playonline_deletefavs.menu:50
msgid "DELETE SERVER FAVOURITES"
msgstr "서버 즐겨찾기 삭제"

#: etmain/ui/playonline_deletefavs.menu:51
msgid "Do you really want to"
msgstr "정말로 즐겨찾기에서"

#: etmain/ui/playonline_deletefavs.menu:52
msgid "delete YOUR favourites?"
msgstr "제거하시겠습니까?"

#: etmain/ui/playonline.menu:80
msgid "FILTERS"
msgstr "필터"

#: etmain/ui/playonline.menu:82
msgid "Source:"
msgstr "형태:"

#: etmain/ui/playonline.menu:82
msgid "Local"
msgstr "로컬"

#: etmain/ui/playonline.menu:82
msgid "Internet"
msgstr "인터넷"

#: etmain/ui/playonline.menu:82
msgid "Favorites"
msgstr "즐겨찾기"

#: etmain/ui/playonline.menu:82
msgid ""
"Choose the type of game servers to display from Internet, local and the "
"favorites list"
msgstr "표시할 게임 서버의 유형을 각각 인터넷, 로컬, 즐겨찾기 목록으로 설정"

#: etmain/ui/playonline.menu:83 src/cgame/cg_loadpanel.c:255
msgid "Objective"
msgstr "Objective"

#: etmain/ui/playonline.menu:83
msgid "LMS"
msgstr "LMS"

#: etmain/ui/playonline.menu:83
msgid "Displays only game servers offering this Game Type"
msgstr "선택한 게임 유형을 제공하는 서버만을 표시"

#: etmain/ui/playonline.menu:84
msgid "Mod:"
msgstr "모드:"

#: etmain/ui/playonline.menu:84
msgid "Displays only game servers offering this Mod"
msgstr "선택한 모드를 제공하는 서버만을 표시"

#: etmain/ui/playonline.menu:85 etmain/ui/playonline.menu:97
msgid ""
"Includes or excludes servers with desired map name from the server list"
msgstr "서버 목록에서 희망하는 맵이 포함된 서버를 포함하거나 제외"

#: etmain/ui/playonline.menu:97
msgid "Filter affecting servers with map name"
msgstr "맵이 포함된 서버로 필터 적용"

#: etmain/ui/playonline.menu:114 etmain/ui/playonline.menu:125
#: etmain/ui/playonline.menu:136 etmain/ui/playonline.menu:147
#: etmain/ui/playonline.menu:158 etmain/ui/playonline.menu:169
#: etmain/ui/playonline.menu:180 etmain/ui/playonline.menu:191
msgid "Filter Disabled"
msgstr "필터 끔"

#: etmain/ui/playonline.menu:114 etmain/ui/playonline.menu:125
#: etmain/ui/playonline.menu:136 etmain/ui/playonline.menu:147
#: etmain/ui/playonline.menu:158 etmain/ui/playonline.menu:169
#: etmain/ui/playonline.menu:180 etmain/ui/playonline.menu:191
msgid "Only show..."
msgstr "보이기..."

#: etmain/ui/playonline.menu:114 etmain/ui/playonline.menu:125
#: etmain/ui/playonline.menu:136 etmain/ui/playonline.menu:147
#: etmain/ui/playonline.menu:158 etmain/ui/playonline.menu:169
#: etmain/ui/playonline.menu:180 etmain/ui/playonline.menu:191
msgid "Don't show..."
msgstr "숨기기..."

#: etmain/ui/playonline.menu:194 etmain/ui/playonline.menu:648
msgid "REFRESH LIST"
msgstr "목록 새로고침"

#: etmain/ui/playonline.menu:194
msgid "Refresh servers list"
msgstr "서버 목록을 새로고침함"

#: etmain/ui/playonline.menu:195 etmain/ui/playonline.menu:652
msgid "RESET FILTERS"
msgstr "필터 초기화"

#: etmain/ui/playonline.menu:195
msgid "Reset all filters to their defaults"
msgstr "모든 필터를 기본값으로 초기화"

#: etmain/ui/playonline.menu:234
msgid "SERVER BROWSER"
msgstr "서버 탐색기"

#: etmain/ui/playonline.menu:332
msgid "SERVER NAME"
msgstr "서버 이름"

#: etmain/ui/playonline.menu:343
msgid "Click here to sort by Server Name"
msgstr "서버 이름순으로 정렬하려면 클릭"

#: etmain/ui/playonline.menu:373
msgid "MAP NAME"
msgstr "맵 이름"

#: etmain/ui/playonline.menu:384
msgid "Click here to sort by Campaign or Map name"
msgstr "캠페인이나 맵 이름순으로 정렬하려면 클릭"

#: etmain/ui/playonline.menu:414
msgid "#PLAYERS"
msgstr "플레이어 수"

#: etmain/ui/playonline.menu:425
msgid "Click here to sort by Player Count"
msgstr "플레이어 수로 정렬하려면 클릭"

#: etmain/ui/playonline.menu:455
msgid "TYPE"
msgstr "유형"

#: etmain/ui/playonline.menu:466
msgid "Click here to sort by Game Type"
msgstr "게임 유형별로 정렬하려면 클릭"

#: etmain/ui/playonline.menu:496
msgid "PING"
msgstr "핑"

#: etmain/ui/playonline.menu:651
msgid "DELETE FAVS"
msgstr "즐겨찾기에서 삭제"

#: etmain/ui/playonline.menu:656 etmain/ui/playonline_serverinfo.menu:78
msgid "JOIN SERVER"
msgstr "서버 참가"

#: etmain/ui/popup_autoupdate.menu:51
msgid "UPDATE AVAILABLE"
msgstr "업데이트 사용가능"

#: etmain/ui/popup_errormessage.menu:52
#: etmain/ui/popup_errormessage_pb.menu:52
#: etmain/ui/popup_hostgameerrormessage.menu:52
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: etmain/ui/popup_errormessage.menu:59
#: etmain/ui/popup_errormessage_pb.menu:57
#: etmain/ui/popup_serverredirect.menu:79
msgid "RECONNECT"
msgstr "재접속"

#: etmain/ui/popup_password.menu:73
msgid "PASSWORD REQUIRED"
msgstr "암호 필요"

#: etmain/ui/popup_password.menu:84
msgid "Enter the server password"
msgstr "서버의 암호를 입력하십시오"

#: etmain/ui/popup_serverredirect.menu:71
msgid "REDIRECTION ADVISED"
msgstr "리다이렉션 권장"

#: etmain/ui/popup_serverredirect.menu:74
msgid "Do you want to redirect to:"
msgstr "리다이렉션 하시겠습니까:"

#: etmain/ui/profile_create_error.menu:51
msgid "CREATION ERROR"
msgstr "생성 오류"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:85 etmain/ui/profile_create.menu:78
msgid "CREATE PROFILE"
msgstr "프로파일 생성"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:87 etmain/ui/profile_create.menu:80
msgid ""
"Please choose your initial settings below. You can change these at any time "
"and access more advanced options by visiting the Options Menu. Should more "
"than one person wish to play ET: Legacy, you can create additional profiles "
"by visiting the Profiles Menu."
msgstr "아래 초기 설정을 선택하여 주십시오. 추후에 설정 메뉴를 통해 아래 값들을 변경할 수 있으며, 더 많은 설정을 할 수 있습니다. ET: Legacy를 한 명 이상 플레이 할 경우, 프로파일 메뉴를 통해 추가 프로파일을 생성할 수 있습니다."

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:98 etmain/ui/profile_create.menu:91
msgid ""
"Enter the alias here that you would like displayed to others on servers"
msgstr "서버의 다른 플레이어가 볼 수 있는 이름을 입력하십시오"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:102 etmain/ui/profile_create.menu:97
msgid "Video Quality:"
msgstr "비디오 품질:"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:102 etmain/ui/profile_create.menu:97
msgid "Fastest"
msgstr "쾌속"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:102 etmain/ui/profile_create.menu:97
msgid "Fast"
msgstr "빠르게"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:102 etmain/ui/profile_create.menu:97
msgid ""
"Select your initial video settings, these can be changed later via the "
"options menu"
msgstr "비디오 설정을 선택하여 주십시오. 나중에 설정 메뉴에서 바꿀 수 있습니다."

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:104 etmain/ui/profile_create.menu:98
msgid ""
"Choose your preferred video resolution, if unsure leave it as the default"
msgstr "선호하는 비디오 해상도를 선택하되, 잘 모르겠다면 기본값으로 두십시오."

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:111 etmain/ui/profile_create.menu:105
msgid "Use this slider to set your mouse sensitivity"
msgstr "슬라이더를 사용하여 마우스 감도를 설정하십시오"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:112
msgid ""
"Choose invert mouse if you prefer flight-simulator style mouse pitch "
"controls"
msgstr "비행 시뮬레이터 스타일의 반전된 마우스 피치 컨트롤을 원한다면 선택하십시오"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:116 etmain/ui/profile_create.menu:110
msgid "DEFAULT SETTINGS"
msgstr "기본 설정"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:125
msgid "^1LET'S KEEP ET ALIVE!"
msgstr "^1ET를 활성화합시다!"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:126
msgid "Thank you for installing ET: Legacy"
msgstr "ET: Legacy를 설치해주셔서 감사합니다"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:130
msgid "QUIT"
msgstr "나가기"

#: etmain/ui/profile_create_initial.menu:131 etmain/ui/profile_create.menu:120
#: etmain/ui/profile.menu:62
msgid "CREATE"
msgstr "생성"

#: etmain/ui/profile_create.menu:106
msgid "Choose invert mouse if you prefer flight-simulator mouse pitch"
msgstr "비행 시뮬레이터 스타일의 마우스 피치를 선호한다면 선택"

#: etmain/ui/profile_delete_error.menu:50
msgid "DELETE WARNING"
msgstr "삭제 경고"

#: etmain/ui/profile_delete_error.menu:51
msgid "Can't delete"
msgstr "활성화된 프로파일을"

#: etmain/ui/profile_delete_error.menu:52
msgid "active profile."
msgstr "삭제할 수 없습니다."

#: etmain/ui/profile_delete.menu:50
msgid "DELETE PROFILE"
msgstr "프로파일 삭제"

#: etmain/ui/profile_delete.menu:51 etmain/ui/viewreplay_delete.menu:51
msgid "Are you sure?"
msgstr "계속하시겠습니까?"

#: etmain/ui/profile.menu:63 etmain/ui/viewreplay.menu:59
msgid "DELETE"
msgstr "삭제"

#: etmain/ui/profile.menu:66 etmain/ui/profile_rename.menu:69
msgid "RENAME"
msgstr "이름 바꾸기"

#: etmain/ui/profile.menu:67
msgid "SET AS DEFAULT"
msgstr "기본으로 설정"

#: etmain/ui/profile.menu:72
msgid "SELECT PROFILE"
msgstr "프로파일 선택"

#: etmain/ui/profile_rename.menu:55
msgid "RENAME PROFILE"
msgstr "프로파일 이름 바꾸기"

#: etmain/ui/profile_rename.menu:65
msgid "New Profile Name:"
msgstr "새 프로파일 이름:"

#: etmain/ui/profile_rename.menu:65
msgid "New name of profile"
msgstr "프로파일의 새 이름입니다."

#: etmain/ui/quit.menu:55
msgid "Yeah, right, like YOU have"
msgstr "그래요, 뭐, 이것보다 더 나은"

#: etmain/ui/quit.menu:56
msgid "anything better to do!"
msgstr "다른 할 일이 있는가보죠!"

#: etmain/ui/rec_restart.menu:53 etmain/ui/vid_restart.menu:47
msgid "CHANGE VIDEO SETTINGS"
msgstr "비디오 설정 변경"

#: etmain/ui/rec_restart.menu:55
msgid ""
"Set recommended video settings\n"
"and return to the main menu?"
msgstr "권장되는 비디오 설정으로 맞추고\n메인 메뉴로 돌아가겠습니까?"

#: etmain/ui/rec_restart.menu:57
msgid ""
"Set recommended video settings\n"
"and return to the ingame menu?"
msgstr "권장되는 비디오 설정으로 맞추고\n메인 메뉴로 돌아가겠습니까?"

#: etmain/ui/vid_confirm.menu:61
msgid "CONFIRM VIDEO CHANGE"
msgstr "비디오 변경 확인"

#: etmain/ui/vid_confirm.menu:63
msgid "Use this video mode?"
msgstr "이 비디오 모드를 사용합니까?"

#: etmain/ui/vid_confirm.menu:64
msgid "Reverting to previous"
msgstr "다음 시간 후에"

#: etmain/ui/vid_confirm.menu:71
#, c-format
msgid "setting in %s seconds..."
msgstr "이전 설정으로 변경... : %s초"

#: etmain/ui/vid_restart.menu:48
msgid "Apply new settings?"
msgstr "새 설정을 적용합니까?"

#: etmain/ui/viewreplay_delete.menu:50
msgid "DELETE REPLAY"
msgstr "다시보기 삭제"

#: etmain/ui/viewreplay.menu:50
msgid "Select the replay to view or delete"
msgstr "재생하거나 삭제할 다시보기를 선택"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:33 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:33
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:33 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:34
#: src/cgame/cg_fireteams.c:341
msgid "MESSAGE"
msgstr "메시지"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:83 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:83
msgid "1. Statements"
msgstr "1. 상태"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:84 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:84
msgid "2. Requests"
msgstr "2. 요청"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:85 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:85
msgid "3. Commands"
msgstr "3. 명령"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:86 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:86
msgid "4. Talk"
msgstr "4. 대화"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:87 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:87
msgid "5. Global"
msgstr "5. 전역"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:88 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:88
msgid "6. Function"
msgstr "6. 기능"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:89 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:89
msgid "7. Objectives"
msgstr "7. 목표"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:95 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:95
msgid "1. Path Cleared."
msgstr "1. 경로를 확보했다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:96 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:96
msgid "2. Enemy Weak!"
msgstr "2. 적이 약화됐다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:97 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:97
msgid "3. All Clear"
msgstr "3. 이상 무"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:98 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:98
msgid "4. Incoming"
msgstr "4. 공격이다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:99 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:99
msgid "5. Fire In The Hole!"
msgstr "5. 곧 폭발한다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:100
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:100
msgid "6. I'm Defending."
msgstr "6. 방어 중이다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:101
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:101
msgid "7. I'm Attacking."
msgstr "7. 공격 중이다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:102
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:102
msgid "8. Taking Fire!"
msgstr "8. 사격 받고 있다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:103
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:103
msgid "9. Mines Cleared"
msgstr "9. 지뢰가 제거됐다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:104
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:104
msgid "0. Enemy Disguised"
msgstr "0. 변장한 적이 있다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:110
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:110
msgid "1. Need Medic!"
msgstr "1. 의무병이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:111
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:111
msgid "2. Need Ammo!"
msgstr "2. 탄약이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:112
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:112
msgid "3. Need Backup!"
msgstr "3. 지원이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:113
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:113
msgid "4. Need Engineer!"
msgstr "4. 공병이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:114
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:114
msgid "5. Cover Me!"
msgstr "5. 엄호해줘!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:115
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:115
msgid "6. Hold Fire!"
msgstr "6. 사격 중지!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:116
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:116
msgid "7. Where To?"
msgstr "7. 어디로 가지?"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:117
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:117
msgid "8. Need Covert Ops!"
msgstr "8. 공작원이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:123
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:123
msgid "1. Follow Me!"
msgstr "1. 나를 따르라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:124
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:124
msgid "2. Let's Go!"
msgstr "2. 돌격하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:125
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:125
msgid "3. Move!"
msgstr "3. 움직여!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:126
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:126
msgid "4. Clear The Path!"
msgstr "4. 경로를 확보하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:127
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:127
msgid "5. Defend Objective!"
msgstr "5. 목표를 방어하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:128
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:128
msgid "6. Disarm Dynamite!"
msgstr "6. 다이너마이트를 해체하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:129
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:129
msgid "7. Clear Mines!"
msgstr "7. 지뢰를 제거하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:130
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:130
msgid "8. Reinforce Offense"
msgstr "8. 공격 인원을 늘려라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:131
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:131
msgid "9. Reinforce Defense"
msgstr "9. 방어 인원을 늘려라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:137
#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:148
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:137 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:148
msgid "1. Yes"
msgstr "1. 예/알겠다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:138
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:138 etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:149
msgid "2. No"
msgstr "2. 아니오/안 된다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:139
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:139
msgid "3. Thanks"
msgstr "3. 고맙다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:140
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:140
msgid "4. Welcome"
msgstr "4. 환영한다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:141
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:141
msgid "5. Sorry"
msgstr "5. 미안하다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:142
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:142
msgid "6. Oops"
msgstr "6. 이런"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:150
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:150
msgid "3. Enemy Weak"
msgstr "3. 적이 약화됐다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:151
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:151
msgid "4. Hi"
msgstr "4. 안녕"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:152
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:152
msgid "5. Bye"
msgstr "5. 잘 가"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:153
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:153
msgid "6. Great Shot"
msgstr "6. 좋은 사격 솜씨군"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:154
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:154
msgid "7. Cheer"
msgstr "7. 힘내라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:155
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:155
msgid "8. More Globals"
msgstr "8. 더보기"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:161
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:161
msgid "1. Thanks"
msgstr "1. 고맙다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:162
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:162
msgid "2. Welcome"
msgstr "2. 환영한다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:163
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:163
msgid "3. Oops"
msgstr "3. 이런"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:164
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:164
msgid "4. Sorry"
msgstr "4. 미안하다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:165
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:165
msgid "5. Hold Fire!"
msgstr "5. 사격 중지!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:166
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:166
msgid "6. Good Game"
msgstr "6. 굿 게임"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:172
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:172
msgid "1. Command Acknowledged"
msgstr "1. 명령을 수행하겠다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:173
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:174
msgid "3. Command Completed"
msgstr "3. 명령을 완수했다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:174
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:175
msgid "4. Destroy Primary Objective"
msgstr "4. 주 목표를 폭파하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:175
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:176
msgid "5. Destroy Secondary Objective"
msgstr "5. 2차 목표를 폭파하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:176
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:177
msgid "6. Destroy Construction"
msgstr "6. 건축물을 폭파하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:177
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:178
msgid "7. Commencing Construction"
msgstr "7. 건설을 시작한다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:178
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:179
msgid "8. Repair Vehicle"
msgstr "8. 차량을 수리하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:179
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:180
msgid "9. Disable Vehicle"
msgstr "9. 차량을 무력화하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessageAlt.menu:180
#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:181
msgid "0. Escort Vehicle"
msgstr "0. 차량을 엄호하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:83 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:84
msgid "S. Statements"
msgstr "S. 상태"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:84 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:85
msgid "R. Requests"
msgstr "R. 요청"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:85 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:86
msgid "C. Commands"
msgstr "C. 명령"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:86 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:87
msgid "T. Talk"
msgstr "T. 대화"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:87 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:88
msgid "G. Global"
msgstr "G. 전역"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:88 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:89
msgid "F. Function"
msgstr "F. 기능"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:89 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:90
msgid "O. Objectives"
msgstr "O. 목표"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:95 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:96
msgid "P. Path Cleared."
msgstr "P. 경로를 확보했다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:96 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:97
msgid "W. Enemy Weak!"
msgstr "W. 적이 약화됐다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:97 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:98
msgid "C. All Clear"
msgstr "C. 이상 무"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:98 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:99
msgid "I. Incoming"
msgstr "I. 공격이다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:99 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:100
msgid "F. Fire In The Hole!"
msgstr "F. 곧 폭발한다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:100 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:101
msgid "D. I'm Defending."
msgstr "D. 방어 중이다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:101 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:102
msgid "A. I'm Attacking."
msgstr "A. 공격 중이다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:102
msgid "T. Taking Fire!"
msgstr "T. 사격 받고 있다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:103 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:103
msgid "M. Mines Cleared"
msgstr "M. 지뢰가 제거됐다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:104 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:104
msgid "E. Enemy Disguised"
msgstr "E. 변장한 적이 있다."

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:110 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:110
msgid "M. Need Medic!"
msgstr "M. 의무병이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:111 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:111
msgid "A. Need Ammo!"
msgstr "A. 탄약이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:112 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:112
msgid "B. Need Backup!"
msgstr "B. 지원이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:113 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:113
msgid "E. Need Engineer!"
msgstr "E. 공병이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:114 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:114
msgid "C. Cover Me!"
msgstr "C. 엄호해줘!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:115 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:165
#: etmain/ui/wm_quickmessage.menu:115 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:165
msgid "H. Hold Fire!"
msgstr "H. 사격 중지!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:116 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:116
msgid "W. Where To?"
msgstr "W. 어디로 가지?"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:117 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:117
msgid "O. Need Covert Ops!"
msgstr "O. 공작원이 필요하다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:123 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:123
msgid "F. Follow Me!"
msgstr "F. 나를 따르라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:124 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:124
msgid "G. Let's Go!"
msgstr "G. 돌격하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:125 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:125
msgid "M. Move!"
msgstr "M. 움직여!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:126 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:126
msgid "C. Clear The Path!"
msgstr "C. 경로를 확보하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:127 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:127
msgid "O. Defend Objective!"
msgstr "O. 목표를 방어하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:128 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:128
msgid "D. Disarm Dynamite!"
msgstr "D. 다이너마이트를 해체하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:129 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:129
msgid "N. Clear Mines!"
msgstr "N. 지뢰를 제거하라!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:130 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:130
msgid "R. Reinforce Offense"
msgstr "R. 공격 인원을 늘려라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:131 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:131
msgid "E. Reinforce Defense"
msgstr "E. 방어 인원을 늘려라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:137 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:148
#: etmain/ui/wm_quickmessage.menu:137 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:148
msgid "Y. Yes"
msgstr "Y. 예/알겠다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:138 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:149
#: etmain/ui/wm_quickmessage.menu:138 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:149
msgid "N. No"
msgstr "N. 아니오/안 된다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:139 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:161
#: etmain/ui/wm_quickmessage.menu:139 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:161
msgid "T. Thanks"
msgstr "T. 고맙다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:140 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:162
#: etmain/ui/wm_quickmessage.menu:140 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:162
msgid "W. Welcome"
msgstr "W. 환영한다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:141 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:164
#: etmain/ui/wm_quickmessage.menu:141 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:164
msgid "S. Sorry"
msgstr "S. 미안하다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:142 etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:163
#: etmain/ui/wm_quickmessage.menu:142 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:163
msgid "O. Oops"
msgstr "O. 이런"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:150 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:150
msgid "W. Enemy Weak"
msgstr "W. 적이 약화됐다!"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:151 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:151
msgid "H. Hi"
msgstr "H. 안녕"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:152 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:152
msgid "B. Bye"
msgstr "B. 잘 가"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:153 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:153
msgid "S. Great Shot"
msgstr "S. 좋은 사격 솜씨군"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:154 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:154
msgid "C. Cheer"
msgstr "C. 힘내라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:155 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:155
msgid "G. More Globals"
msgstr "G. 더보기"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:166 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:166
msgid "G. Good Game"
msgstr "G. 굿 게임"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:172 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:172
msgid "A. Command Acknowledged"
msgstr "A. 명령을 수행하겠다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:173 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:173
msgid "D. Command Declined"
msgstr "D. 명령을 거절한다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:174 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:174
msgid "C. Command Completed"
msgstr "C. 명령을 완수했다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:175 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:175
msgid "P. Destroy Primary Objective"
msgstr "P. 주 목표를 폭파하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:176 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:176
msgid "S. Destroy Secondary Objective"
msgstr "S. 2차 목표를 폭파하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:177 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:177
msgid "X. Destroy Construction"
msgstr "X. 건축물을 폭파하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:178 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:178
msgid "M. Commencing Construction"
msgstr "M. 건설을 시작한다"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:179 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:179
msgid "R. Repair Vehicle"
msgstr "R. 차량을 수리하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:180 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:180
msgid "V. Disable Vehicle"
msgstr "V. 차량을 무력화하라"

#: etmain/ui/wm_ftquickmessage.menu:181 etmain/ui/wm_quickmessage.menu:181
msgid "E. Escort Vehicle"
msgstr "E. 차량을 엄호하라"

#: etmain/ui/wm_quickmessageAlt.menu:173
msgid "2. Command Declined"
msgstr "2. 명령을 거절한다"

#: src/cgame/cg_consolecmds.c:362 src/cgame/cg_consolecmds.c:400
#: src/cgame/cg_consolecmds.c:436
msgid "Can't team voice chat as a spectator.\n"
msgstr "관전자는 팀 보이스 챗을 할 수 없습니다.\n"

#: src/cgame/cg_consolecmds.c:461
msgid "Can't buddy voice chat as a spectator.\n"
msgstr "관전자는 친구 보이스 챗을 할 수 없습니다.\n"

#: src/cgame/cg_consolecmds.c:1143 src/cgame/cg_popupmessages.c:733
#: src/cgame/cg_popupmessages.c:735
msgid "Axis"
msgstr "추축군"

#: src/cgame/cg_consolecmds.c:1147 src/cgame/cg_popupmessages.c:733
#: src/cgame/cg_popupmessages.c:735
msgid "Allies"
msgstr "연합군"

#: src/cgame/cg_consolecmds.c:1221
#, c-format
msgid "You will spawn as a %s %s with a %s."
msgstr "%s %s로써 %s를 장비하고 부활합니다."

#: src/cgame/cg_consolecmds.c:1225
#, c-format
msgid "You will spawn as a %s %s with a %s and a %s."
msgstr "%s %s로써 %s와 %s를 장비하고 부활합니다."

#: src/cgame/cg_debriefing.c:1340
#, c-format
msgid "Last Played             : %s"
msgstr "마지막으로 플레이 함 : %s"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:1341
msgid "Never"
msgstr "전무"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:1341
#, c-format
msgid "%d maps ago"
msgstr "%d개 맵 전에"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:1347
#, c-format
msgid "Total Accumulated Votes : %d"
msgstr "총 득표 수 : %d"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2013 src/cgame/cg_debriefing.c:3202
#: src/cgame/cg_scoreboard.c:723
#, c-format
msgid "CLOCK IS NOW SET TO %s!"
msgstr "남은 시간이 %s로 변경되었습니다!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2615
msgid "ACC:"
msgstr "ACC:"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2624
msgid "HS:"
msgstr "HS:"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2659
msgid "Time:"
msgstr "시간:"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2671
msgid "Medals:"
msgstr "메달:"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2690
msgid "Rank:"
msgstr "계급:"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2810
msgid "^5TO TEAM"
msgstr "^5팀에게"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2813
msgid "^3TO FIRETEAM"
msgstr "^3분대에게"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2816
msgid "^2TO GLOBAL"
msgstr "^2전체에게"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3175
msgid "ALLIES WIN!"
msgstr "연합군 승리!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3177
msgid "AXIS WIN!"
msgstr "추축군 승리!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3179
msgid "IT'S A TIE!"
msgstr "무승부!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3211
msgid "ALLIES SUCCESSFULLY BEAT THE CLOCK!"
msgstr "연합군이 타임 어택에 성공했습니다!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3215
msgid "ALLIES COULDN'T BEAT THE CLOCK!"
msgstr "연합군이 타임 어택에 실패했습니다!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3222
msgid "AXIS SUCCESSFULLY BEAT THE CLOCK!"
msgstr "추축군이 타임 어택에 성공했습니다!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3226
msgid "AXIS COULDN'T BEAT THE CLOCK!"
msgstr "추축군이 타임 어택에 실패했습니다!"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3236
#, c-format
msgid "CAMPAIGN STATUS: %s"
msgstr "캠페인 진행률: %s"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3245
msgid "SECS TO NEXT MAP"
msgstr "초 후 다음 맵"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:2905
msgid "SEC TO NEXT MAP"
msgstr "초 후 다음 맵"

#: src/cgame/cg_debriefing.c:3371
#, c-format
msgid "Campaign: %s"
msgstr "캠페인: %s"

#: src/cgame/cg_draw.c:382 src/cgame/cg_draw.c:391 src/cgame/cg_draw.c:407
#, c-format
msgid "a %s"
msgstr "%s"

#: src/cgame/cg_draw.c:396
msgid "an Objective"
msgstr "목표"

#: src/cgame/cg_draw.c:403
#, c-format
msgid "an %s"
msgstr "%s"

#: src/cgame/cg_draw.c:1507
msgid "Disguised Enemy!"
msgstr "변장한 적군!"

#: src/cgame/cg_draw.c:1717
msgid "SPECTATOR"
msgstr "관전자"

#: src/cgame/cg_draw.c:1744
#, c-format
msgid "File complaint against ^7%s^3 for team-killing?"
msgstr "^7%s^3에게 아군 사살로 항의하시겠습니까?"

#: src/cgame/cg_draw.c:1748 src/cgame/cg_draw.c:1762 src/cgame/cg_draw.c:1776
#: src/cgame/cg_draw.c:1790 src/cgame/cg_draw.c:1804 src/cgame/cg_draw.c:1818
#: src/cgame/cg_draw.c:1832
#, c-format
msgid "Press '%s' for YES, or '%s' for NO"
msgstr "'%s'를 눌러 예, '%s'를 눌러 아니오"

#: src/cgame/cg_draw.c:1758
#, c-format
msgid "Accept %s^3's application to join your fireteam?"
msgstr "%s이 ^3당신의 분대에 들어오도록 승낙하시겠습니까?"

#: src/cgame/cg_draw.c:1772
#, c-format
msgid "Accept %s^3's proposition to invite %s^3 to join your fireteam?"
msgstr "%s^3이 %s를 ^3당신의 분대에 초대하도록 하시겠습니까?"

#: src/cgame/cg_draw.c:1786
#, c-format
msgid "Accept %s^3's invitation to join their fireteam?"
msgstr "%s^3의 분대 참여 제안에 승낙하시겠습니까?"

#: src/cgame/cg_draw.c:1800
msgid "Make Fireteam private?"
msgstr "분대를 비공개합니까?"

#: src/cgame/cg_draw.c:1814
msgid "Create a Fireteam?"
msgstr "분대를 생성하시겠습니까?"

#: src/cgame/cg_draw.c:1898
#, c-format
msgid "VOTE(%i): %s"
msgstr "투표(%i): %s"

#: src/cgame/cg_draw.c:1905
#, c-format
msgid "YES:%i, NO:%i"
msgstr "예: %i, 아니오: %i"

#: src/cgame/cg_draw.c:1909
msgid "Can't vote as Spectator"
msgstr "관전자는 투표를 할 수 없습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1913
#, c-format
msgid "YES(%s):%i, NO(%s):%i"
msgstr "예(%s):%i, 아니오(%s):%i"

#: src/cgame/cg_draw.c:1920
#, c-format
msgid "YOU VOTED ON: %s"
msgstr "'%s'로 투표했습니다"

#: src/cgame/cg_draw.c:1925
#, c-format
msgid "Y:%i, N:%i"
msgstr "찬:%i, 반:%i"

#: src/cgame/cg_draw.c:1928
msgid "Your complaint has been filed"
msgstr "항의가 접수되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1934
msgid "Complaint dismissed"
msgstr "항의가 기각되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1940
msgid "Server Host cannot be complained against"
msgstr "서버 호스트를 상대로 항의할 수 없습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1946
msgid "You were team-killed by the Server Host"
msgstr "서버 호스트에 의해 아군 사살되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1952
msgid "You were team-killed by a bot."
msgstr "봇에 의해 아군 사살되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1962
msgid "Your application has been submitted"
msgstr "신청이 접수되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1969
msgid "Your application failed"
msgstr "신청이 기각되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1976
msgid "Your application has been approved"
msgstr "신청이 승낙되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1983
msgid "Your application reply has been sent"
msgstr "신청에 대한 답변을 보냈습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1993
msgid "Your proposition has been submitted"
msgstr "제안이 접수되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2000
msgid "Your proposition was rejected"
msgstr "제안이 기각되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2007
msgid "Your proposition was accepted"
msgstr "제안이 승낙되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2014
msgid "Your proposition reply has been sent"
msgstr "제안에 대한 답변을 보냈습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2024
msgid "Your invitation has been submitted"
msgstr "초대가 전송되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2031
msgid "Your invitation was rejected"
msgstr "초대가 거절되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2038
msgid "Your invitation was accepted"
msgstr "초대가 승낙되었습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2045
msgid "Your invitation reply has been sent"
msgstr "초대에 대한 답장을 보냈습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2058
msgid "Response Sent"
msgstr "답변 전송됨"

#: src/cgame/cg_draw.c:2152
#, c-format
msgid "Press %s to open Limbo Menu"
msgstr "%s를 눌러 림보 메뉴 열기"

#: src/cgame/cg_draw.c:2157
#, c-format
msgid "Press %s to follow next player"
msgstr "%s를 눌러 다음 플레이어 보기"

#: src/cgame/cg_draw.c:2162
#, c-format
msgid "Press %s to follow previous player"
msgstr "%s를 눌러 이전 플레이어 보기"

#: src/cgame/cg_draw.c:2168
#, c-format
msgid "Press %s to %s multiview mode"
msgstr "%s를 눌러 %s 멀티 뷰 모드로 보기"

#: src/cgame/cg_draw.c:2168
msgid "disable"
msgstr "비활성화"

#: src/cgame/cg_draw.c:2168
msgid "activate"
msgstr "활성화"

#: src/cgame/cg_draw.c:2231
msgid "You are wounded and waiting for a medic."
msgstr "부상당하여 의무병을 기다리고 있습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2240
#, c-format
msgid "Press %s to go into reinforcement queue."
msgstr "%s를 눌러 증원 대기열에 들어가십시오."

#: src/cgame/cg_draw.c:2251
msgid "No more reinforcements this round."
msgstr "이번 라운드에 더 이상의 증원은 없습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2259 src/cgame/cg_draw.c:2347
#, c-format
msgid "Deploying in ^3%d ^7seconds"
msgstr "^3%d^7초 후 투입"

#: src/cgame/cg_draw.c:2263 src/cgame/cg_draw.c:2351
#, c-format
msgid "Deploying in ^3%d ^7second"
msgstr "^3%d^7초 후 투입"

#: src/cgame/cg_draw.c:2329
#, c-format
msgid "Bonus Life! Deploying in ^3%d ^7seconds"
msgstr "추가 목숨! ^3%d^7초 후 투입"

#: src/cgame/cg_draw.c:2333
#, c-format
msgid "Bonus Life! Deploying in ^3%d ^7second"
msgstr "추가 목숨! ^3%d^7초 후 투입"

#: src/cgame/cg_draw.c:2338
msgid "No more deployments this round"
msgstr "이번 라운드에 더 이상의 투입은 없습니다."

#: src/cgame/cg_draw.c:2362 src/cgame/cg_draw.c:2388
msgid "Following"
msgstr "관전 중"

#: src/cgame/cg_draw.c:2429
#, c-format
msgid "^3Config: ^7%s^7"
msgstr "^3설정: ^7%s^7"

#: src/cgame/cg_draw.c:2435
#, c-format
msgid "^3WARMUP:^7 Waiting on ^2%i^7 %s"
msgstr "^3워밍업:^7 ^2%i^7%s 대기 중"

#: src/cgame/cg_draw.c:2435
msgid "player"
msgstr "플레이어"

#: src/cgame/cg_draw.c:2435
msgid "players"
msgstr "플레이어"

#: src/cgame/cg_draw.c:2448
msgid "Type ^3\\ready^7 in the console to start"
msgstr "시작하려면 콘솔에 ^3\\ready^7를 입력하십시오"

#: src/cgame/cg_draw.c:2452
#, c-format
msgid "Press ^3%s^7 to start"
msgstr "^3%s^7을 눌러 시작"

#: src/cgame/cg_draw.c:2470
msgid "^3WARMUP:^7 Match begins in"
msgstr "^3워밍업:^7 다음 시간 후 경기 시작 →"

#: src/cgame/cg_draw.c:2481
msgid "^3PREPARE TO FIGHT!\n"
msgstr "^3이제 투입됩니다!\n"

#: src/cgame/cg_draw.c:2504 src/cgame/cg_scoreboard.c:242
msgid "STOPWATCH ROUND"
msgstr "스톱워치 경기"

#: src/cgame/cg_draw.c:2678
#, c-format
msgid "The %s team is speclocked!"
msgstr "%s 진영이 관전제한되었습니다!"

#: src/cgame/cg_draw_hud.c:1754 src/cgame/cg_draw_hud.c:1852
#: src/cgame/cg_scoreboard.c:178
msgid "WARMUP"
msgstr "워밍업"

#: src/cgame/cg_draw_hud.c:2052
msgid "Connection Interrupted"
msgstr "연결 문제"

#: src/cgame/cg_event.c:271
msgid "You swapped places with"
msgstr "다음 플레이어와 자리를 바꿈:"

#: src/cgame/cg_event.c:275
msgid "You killed ^1TEAMMATE^7"
msgstr "다음 ^1팀원^7 사살:"

#: src/cgame/cg_event.c:280
msgid "You killed"
msgstr "다음 플레이어 사살:"

#: src/cgame/cg_event.c:293
msgid "^7swapped places with"
msgstr "^7이 자리를 바꿈:"

#: src/cgame/cg_event.c:297
msgid "^7killed ^1TEAMMATE^7"
msgstr "^7 ^1팀원^7 사살:"

#: src/cgame/cg_event.c:302
msgid "^7killed"
msgstr "^7 사살:"

#: src/cgame/cg_event.c:566
msgid "died"
msgstr "사망"

#: src/cgame/cg_event.c:614
#, c-format
msgid "Picked up %s"
msgstr "%s 습득"

#: src/cgame/cg_fireteamoverlay.c:475
#, c-format
msgid "Private Fireteam: %s"
msgstr "비공개 분대: %s"

#: src/cgame/cg_fireteamoverlay.c:479
#, c-format
msgid "Fireteam: %s"
msgstr "분대: %s"

#: src/cgame/cg_fireteams.c:344
msgid "FIRETEAMS"
msgstr "분대"

#: src/cgame/cg_fireteams.c:347
msgid "JOIN"
msgstr "참가"

#: src/cgame/cg_fireteams.c:350
msgid "PROPOSE"
msgstr "제안"

#: src/cgame/cg_fireteams.c:356
msgid "INVITE"
msgstr "초대"

#: src/cgame/cg_fireteams.c:365
msgid "SET ADMIN"
msgstr "관리자 설정"

#: src/cgame/cg_fireteams.c:701 src/cgame/cg_fireteams.c:705
#: src/cgame/cg_fireteams.c:762 src/cgame/cg_fireteams.c:766
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: src/cgame/cg_fireteams.c:717 src/cgame/cg_fireteams.c:721
#: src/cgame/cg_fireteams.c:778 src/cgame/cg_fireteams.c:782
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: src/cgame/cg_info.c:718
msgid "PLAYER STATS"
msgstr "플레이어 전적"

#: src/cgame/cg_info.c:729 src/cgame/cg_info.c:931
msgid "Weapon"
msgstr "무기"

#: src/cgame/cg_info.c:731 src/cgame/cg_info.c:933
msgid "Accuracy"
msgstr "정확도"

#: src/cgame/cg_info.c:733 src/cgame/cg_info.c:935
msgid "Hits / Shots"
msgstr "명중 / 발사"

#: src/cgame/cg_info.c:735 src/cgame/cg_info.c:937
msgid "Kills"
msgstr "사살"

#: src/cgame/cg_info.c:737
msgid "Deaths"
msgstr "사망"

#: src/cgame/cg_info.c:739
msgid "Headshots"
msgstr "헤드샷"

#: src/cgame/cg_info.c:748
msgid "No weapon info available."
msgstr "무기 정보 없음."

#: src/cgame/cg_info.c:799
msgid "Skills"
msgstr "스킬"

#: src/cgame/cg_info.c:801
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: src/cgame/cg_info.c:803
msgid "XP / Next Level"
msgstr "경험치 / 다음 레벨"

#: src/cgame/cg_info.c:807
msgid "Medals"
msgstr "메달"

#: src/cgame/cg_info.c:816
msgid "No skills acquired!"
msgstr "습득한 스킬 없음!"

#: src/cgame/cg_info.c:921
msgid "\"TOPSHOT\" ACCURACIES"
msgstr "\"특등사수\" 정확도"

#: src/cgame/cg_info.c:939
msgid "Player"
msgstr "플레이어"

#: src/cgame/cg_info.c:947
msgid "No qualifying weapon info available."
msgstr "대상 무기 정보 없음"

#: src/cgame/cg_info.c:1193
msgid "OBJECTIVES"
msgstr "목표"

#: src/cgame/cg_info.c:1421
msgid "DEMO STATUS"
msgstr "데모 상태"

#: src/cgame/cg_info.c:1571
msgid "DEMO CONTROLS"
msgstr "데모 컨트롤"

#: src/cgame/cg_info.c:1599
msgid "^nBACKSPACE ^mhelp on/off"
msgstr "^nBACKSPACE ^m도움말 켜기/끄기"

#: src/cgame/cg_limbopanel.c:1224
#, c-format
msgid "You will spawn as an %s %s with a %s."
msgstr "%s %s로써 %s를 장비하고 부활합니다."

#: src/cgame/cg_limbopanel.c:1228
#, c-format
msgid "You will spawn as an %s %s with a %s and a %s."
msgstr "%s %s로써 %s와 %s를 장비하고 부활합니다."

#: src/cgame/cg_loadpanel.c:251
msgid "Single Player"
msgstr "싱글 플레이어"

#: src/cgame/cg_loadpanel.c:253
msgid "Co-op"
msgstr "협동 모드"

#: src/cgame/cg_main.c:935
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: src/cgame/cg_main.c:935
msgid "is not on the server"
msgstr "(은)는 서버에 없습니다"

#: src/cgame/cg_players.c:309
#, c-format
msgid "Promoted to rank %s!"
msgstr "%s으로 진급하였습니다!"

#: src/cgame/cg_players.c:359
#, c-format
msgid "Increased %s skill to level %i!"
msgstr "%s 스킬이 레벨 %i로 상승했습니다!"

#: src/cgame/cg_players.c:361
#, c-format
msgid "You have been rewarded with %s"
msgstr "보상으로 %s이 지급되었습니다."

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:680
#, c-format
msgid "Planted at %s."
msgstr "%s에 다이너마이트가 설치되었습니다."

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:682
#, c-format
msgid "Defused at %s."
msgstr "%s의 다이너마이트가 해체되었습니다."

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:691
#, c-format
msgid "%s has been constructed."
msgstr "%s이(가) 건설되었습니다."

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:698
#, c-format
msgid "%s has been damaged."
msgstr "%s이(가) 손상되었습니다."

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:700
#, c-format
msgid "%s has been destroyed."
msgstr "%s이(가) 파괴되었습니다."

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:722
#, c-format
msgid "Spotted by %s^7 at %s"
msgstr "%s에게^7 %s에서 적발됨"

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:726
#, c-format
msgid "Spotted by %s"
msgstr "%s에게 적발됨"

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:733
#, c-format
msgid "%s have stolen %s!"
msgstr "%s이 %s을(를) 탈취하였습니다!"

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:735
#, c-format
msgid "%s have returned %s!"
msgstr "%s이 %s(을)를 다시 돌려놨습니다!"

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:758
#, c-format
msgid "%s^7 has joined the %s^7!"
msgstr "%s^7(이)가 %s^7에 참가했습니다!"

#: src/cgame/cg_popupmessages.c:761
#, c-format
msgid "%s^7 disconnected"
msgstr "%s^7(이)가 연결을 종료했습니다."

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:178 src/cgame/cg_scoreboard.c:184
#: src/cgame/cg_scoreboard.c:188 src/cgame/cg_scoreboard.c:193
msgid "MISSION TIME:"
msgstr "임무 시간:"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:184
msgid "GAME STOPPED"
msgstr "게임 일시정지 됨"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:188
msgid "SUDDEN DEATH"
msgstr "서든 데스"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:200
msgid "MATCH BEGINS IN:"
msgstr "다음 시간 후 경기 시작:"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:205
#, c-format
msgid "WAITING ON ^2%i ^9%s"
msgstr "^2%i ^9%s 기다리는 중"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:229 src/cgame/cg_scoreboard.c:233
msgid "REINFORCE TIME:"
msgstr "증원 시간:"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:248
msgid "ROUND"
msgstr "라운드"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:248
msgid "SCORE"
msgstr "점수"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:254 src/cgame/cg_scoreboard.c:260
#, c-format
msgid "MAP %i of %i"
msgstr "맵 %i (%i 중)"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:273
#, c-format
msgid "Config: ^7%s^7"
msgstr "설정: ^7%s^7"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:451 src/cgame/cg_scoreboard.c:642
msgid "^3CONNECTING"
msgstr "^3연결 중"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:455 src/cgame/cg_scoreboard.c:646
msgid "^3SPECTATOR"
msgstr "^3관전자"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:811 src/cgame/cg_scoreboard.c:828
msgid "AXIS"
msgstr "추축군"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:812 src/cgame/cg_scoreboard.c:819
msgid "FIRST BLOOD"
msgstr "선취점"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:818 src/cgame/cg_scoreboard.c:832
msgid "ALLIES"
msgstr "연합군"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:855
msgid "C R"
msgstr "C R"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:860
msgid "Score"
msgstr "점수"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:865
msgid "XP"
msgstr "경험치"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:869
msgid "Ping"
msgstr "핑"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:387
msgid "^1FIGHT!\n"
msgstr "^1전투 개시!\n"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:421
msgid "Auto Pick"
msgstr "자동 선택"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:1875
#, c-format
msgid "Damage Given: %6d      Team Damage Given: %6d"
msgstr "입힌 피해: %6d                팀이 입힌 피해: %6d"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:1876
#, c-format
msgid "Damage Recvd: %6d      Team Damage Recvd: %6d"
msgstr "받은 피해: %6d                팀이 받은 피해: %6d"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:1878
#, c-format
msgid "Kills:  %3d    Team Kills: %3d    Accuracy:  %5.1f%%"
msgstr "사살: %3d         아군 사살: %3d     정확도:  %5.1f%%"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:1941
#, c-format
msgid "Gibs:   %3d    Team Gibs:  %3d    Playtime:  %5.1f%%"
msgstr "토막살인: %3d 팀 토막살인: %3d  진행 시간:  %5.1f%%"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:1879
#, c-format
msgid "Deaths: %3d    Self Kills: %3d    Headshots: %5.1f%%"
msgstr "사망: %3d          자살: %3d              헤드샷:  %5.1f%%"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2035
msgid "^7Weapon     Acrcy Hits/Atts Kills Deaths Headshots\n"
msgstr "^7무기           정확도 명중타  사살   사망     헤드샷\n"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2040
msgid "^7Weapon     Acrcy Hits/Atts Kll Dth HS\n"
msgstr "^7무기           정확도 명중타  사살   사망     헤드샷\n"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2047
msgid "^3No weapon info available.\n"
msgstr "^3무기 정보 없음.\n"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2153
msgid "  Medals"
msgstr "  메달"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2165
msgid "^3No skills acquired!\n"
msgstr "^3습득한 스킬 없음!\n"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2344
msgid "Map"
msgstr "맵"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2366
msgid "Could not create logfile"
msgstr "로그파일 생성 불가"

#: src/cgame/cg_servercmds.c:2903
msgid "^3Server Restarting"
msgstr "^3서버 재시동 중"

#: src/ui/ui_loadpanel.c:192
msgid "DOWNLOADING..."
msgstr "다운로드 중..."

#: src/ui/ui_loadpanel.c:196
msgid "CONNECTING..."
msgstr "연결 중..."

#: src/ui/ui_loadpanel.c:322
#, c-format
msgid ""
"Connecting to:\n"
" %s^*\n"
"\n"
"%s"
msgstr "연결 중:\n%s^*\n\n%s"

#: src/ui/ui_loadpanel.c:338
#, c-format
msgid "Awaiting connection...%i"
msgstr "연결을 기다리는 중... %i"

#: src/ui/ui_loadpanel.c:341
#, c-format
msgid "Awaiting challenge...%i"
msgstr "경기 정보 받는 중...%i"

#: src/ui/ui_loadpanel.c:351
msgid "Awaiting gamestate..."
msgstr "게임 상태 받는 중..."

#: src/ui/ui_main.c:2401 src/ui/ui_main.c:2642
msgid "Waiting for new key... Press ESCAPE to cancel"
msgstr "새 키를 누르십시오... ESCAPE를 눌러 취소"

#: src/ui/ui_main.c:2405 src/ui/ui_main.c:2646
msgid "Press ENTER or CLICK to change, Press BACKSPACE to clear"
msgstr "ENTER나 클릭하여 변경, BACKSPACE를 눌러 초기화"

#: src/ui/ui_main.c:2543
#, c-format
msgid "Getting info for %d servers (ESC to cancel)"
msgstr "%d 서버의 정보를 받는 중 (취소하려면 ESC)"

#: src/ui/ui_main.c:2547
msgid "Waiting for response from Master Server"
msgstr "마스터 서버의 응답을 기다리는 중"

#: src/ui/ui_main.c:2555
#, c-format
msgid "Refresh Time: %s"
msgstr "새로고침 시간: %s"

#: src/ui/ui_main.c:4084
msgid "Can't show Server Info (not found, or local server)\n"
msgstr "서버 정보를 볼 수 없음 (찾을 수 없거나, 로컬 서버임)\n"

#: src/ui/ui_main.c:4343 src/ui/ui_main.c:4397 src/ui/ui_main.c:4432
msgid "Favorite already in list\n"
msgstr "이미 즐겨찾기에 등록됨\n"

#: src/ui/ui_main.c:4348 src/ui/ui_main.c:4402 src/ui/ui_main.c:4437
msgid "Favorite list full\n"
msgstr "즐겨찾기 목록 가득참\n"

#: src/ui/ui_main.c:4353 src/ui/ui_main.c:4407 src/ui/ui_main.c:4442
#, c-format
msgid "Added favorite server %s\n"
msgstr "즐겨찾기에 서버 %s등록함\n"

#: src/ui/ui_main.c:5874
#, c-format
msgid "^3Filtered/Total: %04i/%04i"
msgstr "^3필터됨/전체: %04i/%04i"

#: src/ui/ui_main.c:5878
#, c-format
msgid ""
"^3Check your filters - no servers found!              Filtered/Total: "
"%04i/%04i"
msgstr "^3필터를 확인하세요 - 찾은 서버 없음!                         필터됨/전체: %04i/%04i"

#: src/ui/ui_main.c:5883
msgid ""
"^1No Connection or master down - no servers found!    Filtered/Total: "
"0000/0000"
msgstr "^1연결이 없거나 마스터 서버 다운 - 찾은 서버 없음!    필터됨/전체: 0000/0000"

#: src/ui/ui_main.c:7752
#, c-format
msgid "Server is full, redirect to: %s\n"
msgstr "서버가 가득찼습니다, 리다이렉트: %s\n"

#: src/ui/ui_main.c:8295
#, c-format
msgid "%d servers listed in browser with %d players.\n"
msgstr "%d개 서버에서 %d명의 플레이어들이 접속 중\n"

#: src/ui/ui_main.c:8301
#, c-format
msgid "%d servers not listed (filtered out by game browser settings)\n"
msgstr "%d개 서버를 표시하지 않음 (탐색기 필터 설정)\n"

#: src/ui/ui_main.c:8429
#, c-format
msgid "Can't find campaign '%s'\n"
msgstr "찾을 수 없는 캠페인: '%s'\n"

#: src/ui/ui_main.c:8435
#, c-format
msgid "Corrupted campaign '%s'\n"
msgstr "손상된 캠페인: '%s'\n"

#: src/ui/ui_main.c:8466
#, c-format
msgid "%i campaigns found:\n"
msgstr "%i개 캠페인 찾음: \n"

#: src/ui/ui_main.c:8470
msgid "No campaigns found.\n"
msgstr "캠페인 찾을 수 없음.\n"

#: src/ui/ui_main.c:8518
msgid "No favourite servers found."
msgstr "즐겨찾는 서버 찾을 수 없음."

#: src/ui/ui_main.c:8529
msgid "All favourite servers removed."
msgstr "모든 즐겨찾기 서버가 삭제되었습니다."

#: src/cgame/cg_predict.c:641
msgid "You are near"
msgstr "다음에 근접함:"

msgid "joined the Axis team\n"
msgstr "(이)가 추축군에 합류했습니다.\n"

msgid "joined the Allies team\n"
msgstr "(이)가 연합군에 합류했습니다.\n"

msgid "entered the game\n"
msgstr "(이)가 게임에 참가했습니다.\n"

msgid "rediscovered gravity"
msgstr "(은)는 중력의 맛을 봤습니다."

msgid "was crushed"
msgstr "(은)는 찌그러지도록 밟혔습니다."

msgid "drowned"
msgstr "(은)는 익사했습니다."

msgid "slagged"
msgstr "(은)는 찌꺼기가 됐습니다."

msgid "was killed"
msgstr "(은)는 사살됐습니다."

msgid "got buried under a pile of rubble"
msgstr "(은)는 돌무더기에 파묻혔습니다."

msgid "was incinerated"
msgstr "(은)는 불타올랐습니다."

msgid "had an appointment with the map mortar"
msgstr "(은)는 박격포와 약속이 있었나봅니다."

msgid "took a map mortar shell shower"
msgstr "(은)는 박격포탄 세례를 받았습니다."

msgid "was pulverized by an explosion"
msgstr "(은)는 폭발로 가루가 됐습니다."

msgid "dynamited himself to pieces"
msgstr "(은)는 자신의 다이너마이트로 산산조각 났습니다."

msgid "dove on his own grenade"
msgstr "(은)는 자신의 수류탄에 폭사했습니다."

msgid "vaporized himself"
msgstr "(은)는 스스로를 산화했습니다."

msgid "played with fire"
msgstr "(은)는 불장난을 했습니다."

msgid "obliterated himself"
msgstr "(은)는 스스로 흔적을 없앴습니다."

msgid "fired-for-effect on himself"
msgstr "(은)는 자신에게 포격을 했습니다."

msgid "died in his own explosion"
msgstr "(은)는 자신의 폭발물에 순직했습니다."

msgid "ate his own rifle grenade"
msgstr "(은)는 자신의 총류탄을 먹어치웠습니다."

msgid "failed to spot his own landmine"
msgstr "(은)는 자신의 지뢰도 못 찾습니다."

msgid "embraced his own satchel explosion"
msgstr "(은)는 자신의 가방폭탄을 매고 윗동네에 갔습니다."

msgid "engineered himself into oblivion"
msgstr "(은)는 그의 수리 기술로 스스로를 높은 차원으로 보냈습니다."

msgid "buried himself alive"
msgstr "(은)는 스스로를 생매장했습니다."

msgid "never saw his own mortar round coming"
msgstr "(은)는 자신의 박격포탄이 오는 것도 몰랐습니다."

msgid "danced on his airstrike marker"
msgstr "(은)는 자신의 공습 연막탄 위에서 춤을 췄습니다."

msgid "committed suicide"
msgstr "(은)는 자살했습니다."

msgid "killed himself"
msgstr "(은)는 자살했습니다."

msgid "Improved use of Explosive Ammunition"
msgstr "폭발성 탄약 증가"

msgid "Improved Dexterity"
msgstr "손기술 향상"

msgid "Binoculars for any Class"
msgstr "쌍안경 (모든 병과)"

msgid "Medic Ammo"
msgstr "의무병 탄약"

msgid "Improved First Aid Resources"
msgstr "휴대하는 의료 물자 증가"

msgid "Improved use of Light Weapon Ammunition"
msgstr "경화기 탄약 증가"

msgid "Improved Projectile Resources"
msgstr "발사체 피로도 감소"

msgid "Improved use of Scoped Weapon Ammunition"
msgstr "조준경 사용 무기 탄약 증가"

msgid "Improved Physical Fitness"
msgstr "신체 능력 향상"

msgid "Improved Ammo Resources"
msgstr "휴대하는 탄약 물자 증가"

msgid "Improved Signals"
msgstr "폭격 정확도 향상"

msgid "Faster Reload"
msgstr "빠른 재장전"

msgid "Heavy Weapon Proficiency"
msgstr "중화기 숙련도"

msgid "Improved use of Sabotage and Misdirection"
msgstr "사보타주 및 혼선 능력 향상"

msgid "Improved Health"
msgstr "체력 증대"

msgid "Improved Construction and Destruction"
msgstr "건설 및 해체 기술 향상"

msgid "Full Revive"
msgstr "완전한 소생"

msgid "Improved Air and Ground Support"
msgstr "공중 및 지상 지원 증대"

msgid "Improved Light Weapon Handling"
msgstr "경화기 휴대 향상"

msgid "Breath Control"
msgstr "호흡 조절"

msgid "Trap Awareness"
msgstr "지뢰 발견"

msgid "a Flak Jacket"
msgstr "방탄자켓"

msgid "Adrenalin Self"
msgstr "아드레날린 주입"

msgid "Enemy Recognition"
msgstr "적군 탐지"

msgid "Dual-Wield Pistols"
msgstr "양손 권총"

msgid "Improved Weapon Handling"
msgstr "무기 휴대 향상"

msgid "Assassin"
msgstr "암살자"

#: src/cgame/cg_consolecmds:1233
msgid "You will spawn as an %s %s with a %s and %s."
msgstr "%s %s로써 %s와 %s를 장비하고 부활합니다."

#: etmain/ui/credits_etlegacy.menu:85
msgid "^1THE TEAM"
msgstr "^1팀"

msgid "Axis team"
msgstr "추축군"

msgid "Allied team"
msgstr "연합군"

msgid "Spectators"
msgstr "관전자"

msgid "You must be a player or following a player to use +stats\n"
msgstr "+stats를 사용하려면 플레이 중이거나 플레이어를 관전해야 합니다.\n"

msgid "You must be alive to use ^3/kill^7."
msgstr "^3/kill^7을 사용하려면 생존해있어야 합니다."

msgid "No vote in progress.\n"
msgstr "진행 중인 투표 없음.\n"

msgid "No or bad challenge for address.\n"
msgstr "해당 주소에 진행중인 경기가 없거나 불안정 함.\n"

msgid "Match is already in progress!\n"
msgstr "경기가 이미 진행 중입니다!\n"

msgid "^1** Referee Server Setting Change **\n"
msgstr "^1** 심판 서버 설정 변경 **\n"

msgid "Your fireteam is now public"
msgstr "분대가 이제 공개 상태입니다."

msgid "Your fireteam is now private"
msgstr "분대가 이제 비공개 상태입니다."

msgid "The Allies have too many players.\n"
msgstr "연합군에 사람이 너무 많습니다.\n"

msgid "The Axis has too many players.\n"
msgstr "추축군에 사람이 너무 많습니다.\n"

msgid "Attack!"
msgstr "공격하라!"

msgid "Fall back!"
msgstr "후퇴하라!"

msgid ""
"^3All players ready!^7\n"
"Match starting..."
msgstr "^3전원 준비 완료!^7\n경기 시작..."

msgid "Path cleared."
msgstr "경로를 확보했다."

msgid "The enemy is weakened."
msgstr "적군이 약화됐다."

msgid "All clear."
msgstr "이상 무."

msgid "Incoming!"
msgstr "공격이다!"

msgid "Fire in the hole!"
msgstr "곧 폭발한다!"

msgid "I'm on defense."
msgstr "나는 방어를 맡고 있다."

msgid "I'm on offense."
msgstr "나는 공격을 맡고 있다."

msgid "Taking fire!"
msgstr "사격 받고 있다!"

msgid "Mines cleared."
msgstr "지뢰를 제거했다."

msgid "Enemy in disguise."
msgstr "변장한 적이 돌아다니고 있다."

msgid "Need a Medic!"
msgstr "의무병이 필요하다!"

msgid "I need ammo!"
msgstr "탄약이 필요하다!"

msgid "I need backup!"
msgstr "지원이 필요하다!"

msgid "We need an engineer!"
msgstr "공병이 필요하다!"

msgid "Cover me!"
msgstr "엄호해줘!"

msgid "Hold your fire!"
msgstr "사격을 중지해!"

msgid "Where to?"
msgstr "어디로 가지?"

msgid "We need Covert Ops!"
msgstr "공작원이 필요하다!"

msgid "Follow me!"
msgstr "나를 따르라!"

msgid "Let's go!"
msgstr "돌격하라!"

msgid "Move!"
msgstr "움직여!"

msgid "Clear the path!"
msgstr "경로를 확보해!"

msgid "Defend our objective!"
msgstr "목표를 방어해라!"

msgid "Disarm the dynamite!"
msgstr "다이너마이트를 해체하라!"

msgid "Clear the mines!"
msgstr "지뢰를 제거해!"

msgid "Reinforce the offense!"
msgstr "공격 인원을 늘려라!"

msgid "Reinforce the defense!"
msgstr "방어 인원을 늘려라!"

msgid "Affirmative!"
msgstr "예/알겠다!"

msgid "No!"
msgstr "아니오/안 된다!"

msgid "Thank you!"
msgstr "고맙다!"

msgid "You're welcome."
msgstr "천만에."

msgid "Bitte sehr."
msgstr "천만에."

msgid "Ja!"
msgstr "예/알겠다!"

msgid "Nein!"
msgstr "아니오/안 된다!"

msgid "Kein problem."
msgstr "문제 없다."

msgid "Sorry!"
msgstr "미안하다!"

msgid "Oops!"
msgstr "이런!"

msgid "Yes!"
msgstr "좋아!"

msgid "Jawohl!"
msgstr "좋아!"

msgid "Negative!"
msgstr "안 돼!"

msgid "Hi!"
msgstr "안녕!"

msgid "Hello!"
msgstr "안녕!"

msgid "Hallo!"
msgstr "안녕!"

msgid "Good bye."
msgstr "잘 가."

msgid "Auf wiedersehen."
msgstr "잘 가."

msgid "Bye."
msgstr "잘 가라."

msgid "Great shot!"
msgstr "잘 쐈어!"

msgid "You got it, man!"
msgstr "좋은 사격 솜씨군!"

msgid "Yeah!"
msgstr "좋아!"

msgid "Yoohoo!"
msgstr "유후!"

msgid "Hahaa!"
msgstr "하하!"

msgid "Alright!"
msgstr "좋았어!"

msgid "Woo!"
msgstr "우워!"

msgid "Yeehaa!"
msgstr "이-하!"

msgid "'Atta way, baby!"
msgstr "바로 그거야!"

msgid "Jahaa!"
msgstr "야-하!"

msgid "Wunderbar!"
msgstr "훌륭하군!"

msgid "Excellent!"
msgstr "훌륭해!"

msgid "Oh yes!"
msgstr "오 좋았어!"

msgid "Sehr gut!"
msgstr "아주 좋아!"

msgid "Thanks!"
msgstr "고맙다!"

msgid "Danke!"
msgstr "고맙다!"

msgid "Danke sehr!"
msgstr "아주 고맙다!"

msgid "No problem."
msgstr "문제 없다."

msgid "Good game!"
msgstr "굿 게임!"

msgid "Command acknowledged!"
msgstr "명령을 수행하겠다!"

msgid "Command declined!"
msgstr "명령을 거절한다!"

msgid "Command completed!"
msgstr "명령을 완수했다!"

msgid "Destroy primary objective!"
msgstr "주 목표를 폭파하라!"

msgid "Destroy secondary objective!"
msgstr "보조 목표를 폭파하라!"

msgid "Destroy construction!"
msgstr "건축물을 폭파하라!"

msgid "I'm constructing!"
msgstr "건설 중이야!"

msgid "Repair the vehicle!"
msgstr "차량을 수리하라!"

msgid "Disable the vehicle!"
msgstr "차량을 무력화하라!"

msgid "Escort the vehicle!"
msgstr "차량을 엄호하라!"

msgid "Covering fire!"
msgstr "엄호 사격!"

msgid "I'm a soldier."
msgstr "내가 전투병이다."

msgid "I'm an engineer."
msgstr "내가 공병이다."

msgid "I'm a medic."
msgstr "내가 의무병이다."

msgid "I'm a field ops."
msgstr "내가 화력지원병이다."

msgid "I'm a covert ops."
msgstr "내가 공작원이다."

msgid "unknown cmd"
msgstr "알 수 없는 명령어"

msgid "Server:"
msgstr "서버:"

msgid "changed to"
msgstr "다음으로 변경됨:"

msgid "Arming landmine..."
msgstr "지뢰 매설 중..."

msgid "Landmine armed"
msgstr "지뢰 매설됨"

msgid "Dynamite is set, but NOT armed!"
msgstr "다이너마이트를 놓았으나, 기폭장치 설치가 필요합니다!"

msgid "Arming dynamite..."
msgstr "다이너마이트 설치 중..."

msgid "Dynamite is now armed with a 30 second timer!"
msgstr "다이너마이트가 30초 후에 기폭하도록 설치됐습니다!"

msgid "Defusing landmine..."
msgstr "지뢰 해체 중..."

msgid "Landmine defused"
msgstr "지뢰 해체됨"

msgid "Defusing dynamite..."
msgstr "다이너마이트 해체 중..."

msgid "Affirmative!!"
msgstr "알겠다!!"

msgid "^1Spam Protection^7: VoiceChat ignored"
msgstr "^1스팸 방지^7: 보이스챗 전달되지 않음"

msgid "Mines have been reported in this area."
msgstr "이 지역에서 지뢰가 발견되었습니다."

msgid "'s Landmine"
msgstr "의 지뢰"

msgid "'s Mobile MG 42"
msgstr "의 휴대형 MG 42"

msgid "'s Mobile Browning"
msgstr "의 휴대형 브라우닝"

msgid "'s rifle grenade"
msgstr "의 총류탄"

msgid "'s support fire"
msgstr "의 지원 사격"

msgid "'s crew-served MG"
msgstr "의 탑승형 기관총"

msgid "was thrown to his doom by"
msgstr "(은)는 그의 운명을 맞이했습니다:"

msgid "You have been revived by "
msgstr "다음에 의해 소생되었습니다:"

msgid "Constructing..."
msgstr "건설 중..."

msgid "Allied Command Post constructed. Charge speed increased!"
msgstr "연합군 지휘소가 지어졌습니다. 충전 속도가 향상됩니다!"

msgid "Axis Command Post constructed. Charge speed increased!"
msgstr "추축군 지휘소가 지어졌습니다. 충전 속도가 향상됩니다!"

msgid ""
"^3All players ready!^7\n"
"Match starting...\n"
msgstr "^3전원 준비 완료!^7\n경기 시작...\n"

msgid "You are on the Allied team"
msgstr "연합군에 소속되어 있습니다."

msgid "^1*** Match Reset! ***\n"
msgstr "^1*** 경기 초기화! ***\n"

msgid "You are on the Axis team"
msgstr "추축군에 소속되어 있습니다."

msgid "Warning, leave the construction area..."
msgstr "경고! 건설 영역을 벗어나십시오..."

msgid "got caught in"
msgstr "(은)는"

msgid "'s construction madness"
msgstr "의 건설 현장에 매몰됐습니다."

#: src/qcommon/download.c:244
msgid "Need paks: %s\n"
msgstr "pak 필요: %s\n"

msgid "Not enough players to start match!\n"
msgstr "경기를 시작하기에 충분한 플레이어가 모이지 않았습니다!\n"

msgid "'s flamethrower"
msgstr "의 화염방사기"

msgid "'s Satchel Charge"
msgstr "의 가방폭탄"

msgid "You cannot arm dynamite near a friendly objective!"
msgstr "아군 목표물 주변에 다이너마이트를 설치할 수 없습니다!"

msgid "'s tank-mounted MG42"
msgstr "의 전차 장착 MG42"

msgid "'s dynamite"
msgstr "의 다이너마이트"

msgid "Timelimit hit.\n"
msgstr "시간 제한 도달.\n"

msgid "Landmine revealed"
msgstr "지뢰가 드러났습니다."

msgid "'s tank-mounted browning 30cal"
msgstr "의 전차 장착 브라우닝 30구경"

msgid "'s grenade"
msgstr "의 수류탄"

msgid "Competition Settings Loaded!\n"
msgstr "대회 규칙 시행!\n"

msgid "Public Settings Loaded!\n"
msgstr "일반 규칙 시행!\n"

msgid "Landmine cannot be armed here"
msgstr "지뢰를 여기에 매설할 수 없습니다."

msgid "Your team has too many landmines placed..."
msgstr "아군이 너무 많은 지뢰를 매설했습니다..."

msgid "You cannot arm dynamite near a friendly construction!"
msgstr "아군 건축물 주변에 다이너마이트를 설치할 수 없습니다!"

msgid "Countdown started.... ^3notready^7 ignored!\n"
msgstr "카운트다운을 시작합니다... ^3notready^7 해제!\n"

msgid "No complaint filed against you.\n"
msgstr "당신에게 들어온 항의가 없습니다.\n"

msgid "You are not the leader of a fireteam\n"
msgstr "당신은 분대장이 아닙니다.\n"

msgid "You have been warned by your Fireteam Commander\n"
msgstr "당신은 분대장에게 경고를 받았습니다.\n"

msgid "You have been kicked from the fireteam"
msgstr "당신은 분대에서 추방됐습니다."

msgid "You are now the leader of your fireteam"
msgstr "이제 당신이 분대의 지휘자입니다."

msgid "The fireteam you are on has been disbanded"
msgstr "당신이 있던 분대가 해산했습니다."

msgid "You have been given fireteam admin rights"
msgstr "당신에게 분대 관리자 권한이 부여됐습니다."

msgid "Too many players already on this Fireteam"
msgstr "이 분대에 사람이 너무 많습니다."

msgid "The leader has now left the Fireteam you applied to"
msgstr "당신이 지원한 분대의 분대장이 나갔습니다."

msgid "The other player is already on a fireteam"
msgstr "다른 플레이어가 이미 분대에 있습니다."

msgid "You are not on the same team as the other player"
msgstr "다른 플레이어와 같은 팀에 있지 않습니다."

msgid "You are not on the same Fireteam as the other player"
msgstr "다른 플레이어와 같은 분대에 있지 않습니다."

msgid "Invalid client selected"
msgstr "유효하지 않은 클라이언트 선택됨"

msgid "usage: fireteam admin <clientname|clientnumber>"
msgstr "사용법: fireteam admin <clientname|clientnumber>"

msgid "usage: fireteam propose <clientname|clientnumber>"
msgstr "사용법: fireteam propose <clientname|clientnumber>"

msgid "usage: fireteam kick <clientname|clientnumber>"
msgstr "사용법: fireteam kick <clientname|clientnumber>"

msgid "usage: fireteam warn <clientname|clientnumber>"
msgstr "사용법: fireteam warn <clientname|clientnumber>"

msgid "usage: fireteam invite <clientname|clientnumber>"
msgstr "사용법: fireteam invite <clientname|clientnumber>"

msgid "usage: fireteam apply <fireteamname|fireteamnumber>"
msgstr "사용법: fireteam apply <fireteamname|fireteamnumber>"

msgid "usage: fireteam <create|leave|apply|invite>"
msgstr "사용법: fireteam <create|leave|apply|invite>"

msgid "You are already on a fireteam, leave it first"
msgstr "이미 분대에 속해있습니다. 먼저 탈퇴하십시오."

msgid ""
"The other player must be on the same fireteam for you to give admin rights "
"to"
msgstr "관리자 권한을 줄 플레이어는 당신의 분대에 속해있어야 합니다."

msgid "You must be a fireteam admin to give admin rights to someone else"
msgstr "다른 사람에게 관리자 권한을 주기 위해선 분대 관리자여야 합니다."

msgid "Invalid referee password!\n"
msgstr "잘못된 심판 암호!\n"

msgid "Usage: ref [password]\n"
msgstr "사용법: ref [password]\n"

msgid ""
"^3Referee commands:^7\n"
"------------------------------------------\n"
msgstr "^3심판 명령어:^7\n------------------------------------------\n"

msgid ""
"Usage: ^3\\ref <cmd> [params]\n"
"\n"
msgstr "사용법: ^3\\ref <cmd> [params]\n\n"

msgid "^5pause speclock warmup ^7[value]\n"
msgstr "^5pause speclock warmup ^7[value]\n"

msgid "Sorry, referee status disabled on this server.\n"
msgstr "죄송합니다. 심판 상태는 이 서버에서 비활성화 되어있습니다.\n"

msgid "Referee has ^3LOCKED^7 teams\n"
msgstr "심판이 팀을 ^3잠갔습니다^7.\n"

msgid "You have LOCKED teams\n"
msgstr "팀을 잠갔습니다.\n"

msgid "Referee has ^3UNLOCKED^7 teams\n"
msgstr "심판이 팀 잠금을 ^3해제^7했습니다.\n"

msgid "You have UNLOCKED teams\n"
msgstr "팀 잠금을 해제했습니다.\n"

msgid "The ^4Allies^7 team is LOCKED!\n"
msgstr "^4연합군^7은 잠겨있습니다!\n"

msgid "The ^1Axis^7 team is LOCKED!\n"
msgstr "^1추축군^7은 잠겨있습니다!\n"

msgid "^3Referee ^1PAUSED^3 the match^3!\n"
msgstr "^3심판이 ^3경기를 ^1일시정지^3했습니다!\n"

msgid "^3Match is ^1PAUSED^3! (^7Referee^3)\n"
msgstr "^3경기가 ^1일시정지^3됐습니다! (^7심판^3)\n"

msgid "The match is already ^1PAUSED!\n"
msgstr "경기가 이미 ^1일시정지^3 상태입니다.\n"

msgid "^3Referee ^5UNPAUSES^3 the match ... resuming in 10 seconds!\n"
msgstr "^3심판이 경기를 ^5재개^3했습니다. 10초 후 재개됩니다!\n"

msgid "The match is already ^5UNPAUSED!\n"
msgstr "경기가 이미 ^5재개되었습니다!\n"

msgid "Bad client slot: "
msgstr "클라이언트 슬롯 불량:"

msgid "Client"
msgstr "클라이언트"

msgid "is not active\n"
msgstr "(은)는 비활성화 상태입니다\n"

msgid "You can only remove people in the game!\n"
msgstr "경기에 있는 사람들만 제거할 수 있습니다!\n"

msgid "User "
msgstr "사용자"

msgid "is not on the server\n"
msgstr "(은)는 서버에 없습니다.\n"

msgid "^5You've been removed from the ^4Allies^7 team\n"
msgstr "^4연합군^7에서 ^5추방되었습니다.\n"

msgid "^5You've been removed from the ^1Axis^7 team\n"
msgstr "^1추축군^7에서 ^5추방되었습니다.\n"

msgid "Referee has ^3SPECTATOR LOCKED^7 teams\n"
msgstr "심판이 ^3관전자 잠금^7을 설정했습니다.\n"

msgid "Referee has ^3SPECTATOR UNLOCKED^7 teams\n"
msgstr "심판이 ^3관전자 잠금을 해제^7했습니다.\n"

msgid "usage: ref warn <clientname> [reason].\n"
msgstr "사용법: ref warn <clientname> [reason].\n"

msgid "Client not on server.\n"
msgstr "서버에 없는 클라이언트.\n"

msgid "%s^7 was issued a ^1Warning^7 (No Reason Supplied)\n"
msgstr "%s^7에게 ^1경고^7를 보냈습니다. (빈 설명)\n"

msgid "Cannot mute a referee.\n"
msgstr "심판을 음소거할 수 없습니다.\n"

msgid "^5You've been muted\n"
msgstr "^5당신은 음소거되었습니다.\n"

msgid "Can't chat - you are muted\n"
msgstr "채팅할 수 없습니다 - 음소거 중입니다.\n"

msgid "^5You've been unmuted\n"
msgstr "^5음소거 해제되었습니다.\n"

msgid ""
"^7 ID : Player                    Nudge  Rate  MaxPkts  Snaps  Specials\n"
msgstr "^7 ID : Player                    Nudge  Rate  MaxPkts  Snaps  Specials\n"

msgid ""
"^7----------------------------------------------------------------------\n"
msgstr "^7----------------------------------------------------------------------\n"

msgid ""
"^7Status   : ID : Player                    Nudge  Rate  MaxPkts  Snaps  "
"Specials\n"
msgstr "^7Status   : ID : Player                    Nudge  Rate  MaxPkts  Snaps  Specials\n"

msgid ""
"^7-------------------------------------------------------------------------------\n"
msgstr "^7-------------------------------------------------------------------------------\n"

msgid ""
"^5\n"
"Available Game Commands:\n"
"------------------------\n"
msgstr "^5\n사용가능한 게임 명령어:\n------------------------\n"

msgid ""
"\n"
"Type: ^3\\command_name ?^7 for more information\n"
msgstr "\n^3\\command_name ?^7 로 상세한 도움말 호출\n"

msgid "Spectators can't lock a team!\n"
msgstr "관전자는 팀을 잠글 수 없습니다!\n"

msgid "The ^4Allies^7 team is now locked!\n"
msgstr "^4연합군^7이 이제 잠겼습니다!\n"

msgid "^3Your team is already locked!\n"
msgstr "^3이 팀은 이미 잠겼습니다!\n"

msgid "The ^4Allies^7 team is now unlocked!\n"
msgstr "^4연합군^7이 이제 잠금 해제됐습니다!\n"

msgid "^3Your team is already unlocked!\n"
msgstr "^3이 팀은 이미 잠금 해제됐습니다!\n"

msgid "Spectators can't unlock a team!\n"
msgstr "관전자는 팀을 잠금해제 할 수 없습니다!\n"

msgid "The ^1Axis^7 team is now locked!\n"
msgstr "^1추축군^7이 이제 잠겼습니다!\n"

msgid "The ^1Axis^7 team is now unlocked!\n"
msgstr "^1추축군^7이 이제 잠금 해제됐습니다!\n"

msgid "Team commands not enabled on this server.\n"
msgstr "이 서버에서 팀 명령어는 사용할 수 없습니다.\n"

msgid ""
"\n"
"^3>>> Unknown vote command: ^7 \n"
msgstr "\n^3>>> 알 수 없는 투표 명령어: ^7\n"

msgid ""
"\n"
"Valid ^3callvote^7 commands are:\n"
"^3----------------------------\n"
msgstr "\n유효한 ^3callvote^7 명령어는 다음과 같습니다:\n^3----------------------------\n"

msgid ""
"\n"
"Usage: ^3\\callvote <command> <params>\n"
"^7For current settings/help, use: ^3\\callvote <command> ?\n"
msgstr "\n사용법: ^3\\callvote <command> <params>\n^7현재 설정/도움말을 보려면 입력: ^3\\callvote <command> ?\n"

msgid "Type ^3\\stats <player_id>^7 to see stats on an active player.\n"
msgstr "^3\\stats <player_id>^7을 입력하여 활성화된 플레이어의 통계를 보십시오.\n"

msgid "Spectators can't ready a team!\n"
msgstr "관전자는 준비를 할 수 없습니다!\n"

msgid "The ^4Allies^7 team is ready!\n"
msgstr "^4연합군^7 팀이 준비되었습니다!\n"

msgid "The ^1Axis^7 team is ready!\n"
msgstr "^1추축군^7 팀이 준비되었습니다!\n"

msgid "A vote is already in progress.\n"
msgstr "이미 투표가 진행 중입니다.\n"

msgid "called a vote.\n"
msgstr "(이)가 투표를 시작했습니다.\n"

msgid "^5Vote passed!\n"
msgstr "^5투표가 통과했습니다!\n"

msgid "Spectator team\n"
msgstr "관전자\n"

msgid "Allies team\n"
msgstr "연합군\n"

msgid "Axis team\n"
msgstr "추축군\n"

msgid "Sorry, "
msgstr "죄송합니다,"

msgid "voting has been disabled"
msgstr "투표는 현재 비활성화 되어 있습니다."

msgid "Not allowed to call a vote as a spectator."
msgstr "관전자는 투표를 할 수 없습니다."

msgid "called a vote."
msgstr "(이)가 투표를 시작했습니다."

msgid "Vote cast.\n"
msgstr "투표하였습니다.\n"

msgid "'s KA-BAR"
msgstr "의 대검"

msgid "'s knife arts"
msgstr "의 검술"

msgid "'s .45ACP 1911"
msgstr "의 .45ACP 1911"

msgid "'s Thompson"
msgstr "의 톰슨"

msgid "'s MP 40"
msgstr "의 MP 40"

msgid "'s knife"
msgstr "의 대검"

msgid "'s Luger 9mm"
msgstr "의 9mm 루거"

msgid "'s Panzerfaust"
msgstr "의 판처파우스트"

msgid "'s Garand"
msgstr "의 개런드"

msgid "'s Sten"
msgstr "의 스텐"

msgid "'s FG 42"
msgstr "의 FG 42"

msgid "'s K43"
msgstr "의 K43"

msgid "'s Bazooka"
msgstr "의 바주카"

msgid "'s Akimbo .45ACP 1911s"
msgstr "의 양손 .45ACP 1911"

msgid "Server disconnected"
msgstr "서버 연결 끊김"

msgid "Server connection timed out."
msgstr "서버 연결 타임아웃."

msgid "Server disconnected for unknown reason"
msgstr "서버의 연결이 알 수 없는 이유로 끊어졌습니다."

msgid "'s Akimbo Luger 9mms"
msgstr "의 양손 9mm 루거"

msgid "Cheats are not enabled on this server.\n"
msgstr "이 서버에서 치트를 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "team: class is not available\n"
msgstr "사용할 수 없는 team: class\n"

msgid "^1Soldier^7 is not available! Choose another class!\n"
msgstr "^1전투병^7은 현재 선택할 수 없습니다. 다른 병과를 고르십시오!\n"

msgid "^1Medic^7 is not available! Choose another class!\n"
msgstr "^1의무병^7은 현재 선택할 수 없습니다. 다른 병과를 고르십시오!\n"

msgid "^1Engineer^7 is not available! Choose another class!\n"
msgstr "^1공병^7은 현재 선택할 수 없습니다. 다른 병과를 고르십시오!\n"

msgid "^1Field Ops^7 is not available! Choose another class!\n"
msgstr "^1화력지원병^7은 현재 선택할 수 없습니다. 다른 병과를 고르십시오!\n"

msgid "^1Covert Ops^7 is not available! Choose another class!\n"
msgstr "^1공작원^7은 현재 선택할 수 없습니다. 다른 병과를 고르세요!\n"

msgid "You must be alive to use this command.\n"
msgstr "이 명령어를 사용하려면 생존해있어야 합니다.\n"

msgid "The ^1Axis^7 team is empty!  Follow command ignored.\n"
msgstr "^1추축군^7 팀이 비었습니다! 따라가기 명령어를 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "The ^4Allies^7 team is empty!  Follow command ignored.\n"
msgstr "^4연합군^7 팀이 비었습니다! 따라가기 명령어를 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "Can't follow a player on an enemy team!\n"
msgstr "적 진영의 플레이어를 관전할 수 없습니다!\n"

msgid "Can't follow while not in limbo if on a team!\n"
msgstr "팀에 있을 경우 빈사 상태가 아닌 한 관전할 수 없습니다!\n"

msgid "Partial Name Matches more than 1 Player.\n"
msgstr "이름의 부분이 일치하는 플레이어가 1명보다 많습니다.\n"

msgid "Spectator follow is now locked on the ^1Axis^7 team.\n"
msgstr "관전자 관전이 ^1추축군^7 팀으로만 제한됩니다.\n"

msgid "^1Axis^7 team spectating is now disabled.\n"
msgstr "^1추축군^7 관전이 이제 비활성화되었습니다.\n"

msgid "Spectator follow is now locked on the ^4Allies^7 team.\n"
msgstr "관전자 관전이 ^4연합군^7 팀으로만 제한됩니다.\n"

msgid "^4Allies^7 team spectating is now disabled.\n"
msgstr "^4연합군^7 관전이 비활성화되었습니다.\n"

msgid "Sorry, the ^4Allies^7 team is locked from spectators.\n"
msgstr "죄송합니다, ^4연합군^7 팀은 관전할 수 없습니다.\n"

msgid "Sorry, the ^1Axis^7 team is locked from spectators.\n"
msgstr "죄송합니다, ^1추축군^7 팀은 관전할 수 없습니다.\n"

msgid "Server quit\n"
msgstr "서버 종료\n"

msgid "You cannot switch during a match, please wait until the round ends."
msgstr "경기 중간에 바꿀 수 없습니다. 라운드가 끝날 때까지 기다려주십시오."

msgid "Use the ^3players^7 command to find a valid player ID.\n"
msgstr "^3players^7 명령어를 사용하여 유효한 플레이어 ID를 찾으십시오.\n"

msgid "^3Match is already in progress!\n"
msgstr "^3경기가 이미 진행 중입니다!\n"

msgid "^1Teams have been shuffled!\n"
msgstr "^1팀이 섞였습니다!\n"

msgid "^3*** Loading nextmap! ***\n"
msgstr "^3*** 다음 맵 불러오는 중! ***\n"

msgid "^1*** Level Restarted! ***\n"
msgstr "^1*** 맵 재시작! ***\n"

msgid "You have been switched to the Axis team"
msgstr "추축군으로 변경되었습니다."

msgid "Keep the Allies from beating the clock!"
msgstr "연합군이 시간 기록을 깨지 못하게 하십시오!"

msgid "Keep the Axis from beating the clock!"
msgstr "추축군이 시간 기록을 깨지 못하게 하십시오!"

msgid "You have been switched to the Allied team"
msgstr "연합군으로 변경되었습니다."

msgid "Try to beat the clock!"
msgstr "시간 기록을 깨십시오!"

msgid "You have been been stripped of fireteam admin rights"
msgstr "분대 관리자 권한이 회수되었습니다."

msgid "%s ^7has left the fireteam\n"
msgstr "%s^7(이)가 분대를 나갔습니다.\n"

msgid "You have been warned by your fireteam leader\n"
msgstr "당신은 분대장에게 경고를 받았습니다.\n"

msgid "^3moved to spectator for inactivity!\n"
msgstr "^3(이)가 움직이지 않아 관전자로 이동되었습니다!\n"

msgid "was killed by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 사살됐습니다:"

msgid "was stabbed by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 찔렸습니다:"

msgid "was backstabbed by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 뒤에서 찔렸습니다:"

msgid "was blasted by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 터졌습니다:"

msgid "was exploded by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 폭발했습니다:"

msgid "was cooked by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 구워졌습니다:"

msgid "never saw"
msgstr "(이)가 "

msgid "'s mortar round coming"
msgstr "의 박격포탄이 오는 걸 보지 못했습니다."

msgid "was perforated by"
msgstr "(이)가 "

msgid "'s tank-mounted MG 42"
msgstr "의 전차 장착 MG 42에 의해 벌집이 됐습니다."

msgid "was shelled by"
msgstr "(이)가 "

msgid "'s artillery support"
msgstr "의 포격 지원에 갈려나갔습니다."

msgid "^2swapped places with^7"
msgstr "^2(이)가 다음 사용자와 위치를 교대했습니다:^7"

msgid "failed to spot"
msgstr "(이)가 발견하지 못했습니다:"

msgid "was mown down by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 썰렸습니다:"

msgid "was silenced by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 암살됐습니다:"

msgid "was sniped by"
msgstr "(이)가 다음에 의해 저격당했습니다:"

msgid "stood on"
msgstr "(이)가 "

msgid "'s airstrike marker"
msgstr "의 공습 연막탄 위에 서있었습니다."

msgid "- Small Health"
msgstr "- 약간의 체력"

msgid "- Med Health"
msgstr "- 중간 체력"

msgid "- Health Pack"
msgstr "- 체력 상자"

msgid "- Hot Meal"
msgstr "- 따뜻한 식사"

msgid "- Cold Meal"
msgstr "- 차가운 식사"

msgid "- Health"
msgstr "- 체력"

msgid "- Knife"
msgstr "- 칼"

msgid "- Ka-Bar"
msgstr "- 대검"

msgid "- Luger"
msgstr "- 루거"

msgid "- Akimbo Luger"
msgstr "- 양손 루거"

msgid "- Silenced Akimbo Luger"
msgstr "- 양손 소음 루거"

msgid "- Thompson"
msgstr "- 톰슨"

msgid "- Sten gun"
msgstr "- 스텐"

msgid "- Colt"
msgstr "- 콜트"

msgid "- Akimbo Colt"
msgstr "- 양손 콜트"

msgid "- Silenced Akimbo Colt"
msgstr "- 양손 소음 콜트"

msgid "- MP 40"
msgstr "- MP 40"

msgid "- Panzerfaust"
msgstr "- 판처파우스트"

msgid "- Bazooka"
msgstr "- 바주카"

msgid "- Grenade"
msgstr "- 수류탄"

msgid "- Pineapple"
msgstr "- 파인애플"

msgid "- Flamethrower"
msgstr "- 화염방사기"

msgid "- Syringe"
msgstr "- 주사기"

msgid "- Adrenaline Syringe"
msgstr "- 아드레날린 주사기"

msgid "- Ammo Pack"
msgstr "- 탄약상자"

msgid "- Mega Ammo Pack"
msgstr "- 대형 탄약상자"

msgid "- Binoculars"
msgstr "- 쌍안경"

msgid "- Scoped K43 Rifle"
msgstr "- 조준경 장착 K43 소총"

msgid "- K43 Rifle Scope"
msgstr "- K43 소총 조준경"

msgid "- K43 Rifle"
msgstr "- K43 소총"

msgid "- M1 Garand"
msgstr "- M1 개런드"

msgid "- M7"
msgstr "- M7"

msgid "- Scoped M1 Garand"
msgstr "- 조준경 장착 M1 개런드"

msgid "- M1 Garand Scope"
msgstr "- M1 개런드 조준경"

msgid "- FG 42 Paratroop Rifle"
msgstr "- FG 42 공수부대 소총"

msgid "- FG 42 Paratroop Rifle Scope"
msgstr "- FG 42 공수부대 소총 조준경"

msgid "- Mortar"
msgstr "- 박격포"

msgid "- Granatwerfer"
msgstr "- 박격포"

msgid "- Mobile MG 42"
msgstr "- 휴대형 MG 42"

msgid "- Mobile Browning"
msgstr "- 휴대형 브라우닝"

msgid "- Silenced Luger"
msgstr "- 소음 루거"

msgid "- Silenced Colt"
msgstr "- 소음 콜트"

msgid "Includes or excludes empty and full servers from the server list"
msgstr "서버 목록에서 사람이 없거나 있는 서버를 포함하거나 제외"

msgid "Includes or excludes password protected servers from the server list"
msgstr "서버 목록에서 암호로 보호된 서버를 포함하거나 제외"

msgid ""
"Includes or excludes servers where team mates can damage each other from the"
" server list"
msgstr "서버 목록에서 아군 피해가 적용되는 서버를 포함하거나 제외"

msgid ""
"Includes or excludes servers that limit the number of player lives per match"
" from the server list"
msgstr "서버 목록에서 플레이어 당 목숨을 제한하는 서버를 포함하거나 제외"

msgid ""
"Includes or excludes servers that limit the number of\n"
" available heavy weapons from the server list"
msgstr "서버 목록에서 사용가능한 중화기의 수를\n제한하는 서버를 포함하거나 제외"

msgid ""
"Includes or excludes servers with support for modem players from the server "
"list"
msgstr "서버 목록에서 모뎀을 지원하는 서버를 포함하거나 제외"

msgid ""
"Includes or excludes servers that enforce balanced teams from the server "
"list"
msgstr "서버 목록에서 팀 균형을 강제로 맞추는 서버를 포함하거나 제외"

msgid "Includes or excludes servers with bots from the server list"
msgstr "서버 목록에서 봇이 있는 서버를 포함하거나 제외"

msgid "Click here to sort by Ping"
msgstr "핑 순으로 정렬하려면 클릭"

msgid "FAV"
msgstr "즐겨찾기"

msgid "Sets field of view"
msgstr "시야각을 설정"

msgid "Selfkill:"
msgstr "자살:"

msgid "Fireteam Chat:"
msgstr "분대 챗:"

msgid "Fireteam Quick Chat:"
msgstr "분대 퀵 챗:"

msgid "Ready:"
msgstr "준비:"

msgid "Not Ready:"
msgstr "준비 안 됨:"

msgid "CONTROLS: ADVANCED"
msgstr "조작법: 고급"

msgid "Deselect All Members:"
msgstr "모든 구성원 선택해제:"

msgid "Select Member #7:"
msgstr "구성원 #7 선택:"

msgid "Select Member #8:"
msgstr "구성원 #8 선택:"

msgid ""
"Couldn't load an official pak file; verify your installation and make sure "
"it has been updated to the latest version."
msgstr "공식 pak 파일을 불러올 수 없습니다; 설치가 제대로 되었는지 확인하고, 가장 최신 버전을 사용하고 있는지 확인하십시오."

msgid "Battle Sense"
msgstr "배틀 센스"

msgid "Engineering"
msgstr "엔지니어링"

msgid "First Aid"
msgstr "구급상자"

msgid "Signals"
msgstr "폭격 신호"

msgid "Light Weapons"
msgstr "경화기"

msgid "Heavy Weapons"
msgstr "중화기"

msgid "Covert Ops"
msgstr "공작원"

msgid "Fire Mission: ^3Firing for effect!"
msgstr "사격통제관: ^3조준 사격 실시!"

msgid "Fire Mission: ^3Insufficient fire support."
msgstr "사격통제관: ^3아직 화력 지원이 불가능하다."

msgid "Fire Mission: ^3Aborting, can't see target."
msgstr "사격통제관: ^3임무 중지, 목표가 보이지 않는다."

msgid "I need a Medic!"
msgstr "의무병이 필요하다!"

msgid "New version available. Do you want to update now?"
msgstr "새 버전을 사용할 수 있습니다. 지금 업데이트하시겠습니까?"

msgid "20 Med Health"
msgstr "20 체력"

msgid "Pilot: ^3Aborting, can't see target."
msgstr "파일럿: ^3임무 중지, 목표가 보이지 않는다."

msgid "Pilot: ^3Affirmative, on my way!"
msgstr "파일럿: ^3확인했다, 지금 간다!"

msgid "HQ: ^3All available planes are already en-route."
msgstr "사령부: ^3사용가능한 공중 지원들이 이미 다 나갔다."

#: src/cgame/cg_draw.c:1830
msgid "Join a Fireteam?"
msgstr "분대에 참가합니까?"

msgid "Apply"
msgstr "적용"

msgid "Create"
msgstr "생성"

msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgid "Fall Back"
msgstr "후퇴"

msgid "Disband"
msgstr "해체하기"

msgid "Leave"
msgstr "나가기"

msgid "Invite"
msgstr "초대하기"

msgid "Change privacy"
msgstr "공개 변경"

msgid "Kick"
msgstr "추방"

msgid "Warn"
msgstr "경고"

msgid "Change admin"
msgstr "관리자 변경"

msgid "Highest Fragger"
msgstr "최다 사살"

msgid "Highest Experience Points"
msgstr "최고 경험치"

msgid "Highest Ranking Officer"
msgstr "최고 계급"

msgid "Most Highly Decorated"
msgstr "최다 훈장"

msgid "Highest Battle Sense"
msgstr "최고 배틀 센스"

msgid "Best Engineer"
msgstr "최정예 공병"

msgid "Best Medic"
msgstr "최정예 의무병"

msgid "Best Field Ops"
msgstr "최정예 화력지원병"

msgid "Highest Light Weapons"
msgstr "경화기 최다득점"

msgid "Best Soldier"
msgstr "최정예 전투병"

msgid "Best Covert Ops"
msgstr "최정예 공작원"

msgid "Highest Accuracy"
msgstr "최고 정확도"

msgid "I Ain't Got No Friends Award"
msgstr "나는 친구가 없어요 상"

msgid "Welcome Newbie! Award"
msgstr "신입을 환영한다! 상"

msgid "Highest Headshots Percentage"
msgstr "최고 헤드샷 비율"

msgid "Best Survivor"
msgstr "최고 생존"

msgid "Most Gibs"
msgstr "최다 토막살인"

msgid "Most Selfkills"
msgstr "최다 자살"

msgid "Most Deaths"
msgstr "최다 사망"

msgid "Highest Skill Rating"
msgstr "최고 스킬 레이팅"

msgid ""
"\n"
"ET: Legacy with OpenGL 3.x renderer can not run on this machine since it is missing one or more required OpenGL extensions. Please update your video card drivers and try again.\n"
msgstr "\n이 기기에서는 한 개 이상의 필수 OpenGL 확장이 결여되어 ET: Legacy를 OpenGL 3.x 렌더러로 실행할 수 없습니다. 비디오 카드 드라이버를 업데이트하고 재시도하십시오.\n"

msgid "Gib command not allowed during intermission.\n"
msgstr "토막내기 명령어는 휴식 시간 중에 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "^3%d^7 players gibbed."
msgstr "^3%d^7 플레이어들이 토막내어졌습니다."

msgid "There is no player to gib."
msgstr "확인사살할 플레이어가 없습니다."

msgid "Error - can't gib - %s."
msgstr "오류 - 토막낼 수 없습니다 - %s."

msgid "Player must be on a team to be gibbed.\n"
msgstr "토막날 플레이어가 팀에 속해있어야 합니다.\n"

msgid "^7%s^7 was gibbed."
msgstr "^7%s^7이(가) 토막내어졌습니다."

msgid "Die command not allowed during intermission.\n"
msgstr "사망 명령어는 휴식 시간 중에 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "^3%d^7 players died."
msgstr "^3%d^7 플레이어가 사망했습니다."

msgid "There is no player to die.\n"
msgstr "죽일 플레이어가 없습니다.\n"

msgid "Error - can't execute die command - %s.\n"
msgstr "오류 - 사망 명령어를 실행할 수 없습니다 - %s.\n"

msgid "Player must be on a team to die.\n"
msgstr "사망할 플레이어가 팀에 속해있어야 합니다.\n"

msgid "^7%s^7 died."
msgstr "^7%s^7이(가) 죽었습니다."

msgid "Freeze command not allowed during intermission.\n"
msgstr "얼리기 명령어는 휴식 시간 중에 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "^3%d^7 players are frozen."
msgstr "^3%d^7 플레이어들이 얼려졌습니다."

msgid "No players in team or they are already frozen.\n"
msgstr "팀에 플레이어가 없거나 모두 얼었습니다.\n"

msgid "Error - can't freeze - %s.\n"
msgstr "오류 - 얼릴 수 없습니다 - %s.\n"

msgid "Player must be on a team to be frozen.\n"
msgstr "얼어붙을 플레이어가 팀에 속해있어야 합니다.\n"

msgid "^7%s^7 is frozen."
msgstr "^7%s^7이(가) 얼었습니다."

msgid "^3%d^7 players are unfrozen."
msgstr "^3%d^7 플레이어가 해동됐습니다."

msgid "No players in team or they are already unfrozen.\n"
msgstr "팀에 플레이어가 없거나 모두 해동됐습니다.\n"

msgid "Error - can't unfreeze - %s.\n"
msgstr "오류 - 해동할 수 없습니다 - %s.\n"

msgid "Player must be on a team to be unfrozen.\n"
msgstr "해동될 플레이어가 팀에 속해있어야 합니다.\n"

msgid "^7%s^7 is unfrozen."
msgstr "^7%s^7이(가) 해동됐습니다."

msgid "Burn command not allowed during intermission.\n"
msgstr "불태우기 명령어는 휴식 시간 중에 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "^3%d^7 players burned."
msgstr "^3%d^7 플레이어들이 불에 탔습니다."

msgid "No players in team or they are already burned.\n"
msgstr "팀에 플레이어가 없거나 모두 불에 탔습니다.\n"

msgid "Error - can't burn - %s.\n"
msgstr "오류 - 태울 수 없습니다 - %s.\n"

msgid "Player must be on a team to be burned.\n"
msgstr "불에 타려면 플레이어가 팀에 속해있어야 합니다.\n"

msgid "^7%s^7 is burned."
msgstr "^7%s^7이(가) 불에 탔습니다."

msgid "Pip command not allowed during intermission.\n"
msgstr "스파크 명령어는 휴식 시간 중에 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "^3%d^7 players pipped."
msgstr "^3%d^7 플레이어들에게 스파크가 튀었습니다."

msgid "No players in team or they are already pipped.\n"
msgstr "팀에 플레이어가 없거나 모두 스파크가 튀었습니다.\n"

msgid "Error - can't pip - %s.\n"
msgstr "오류 - %s에게 스파크를 낼 수 없음.\n"

msgid "Player must be on a team to be pipped.\n"
msgstr "스파크가 튀려면 플레이어가 팀에 속해있어야 합니다.\n"

msgid "^7%s^7 is pipped."
msgstr "^7%s^7에게 스파크가 튀었습니다."

msgid "%s command not allowed during intermission.\n"
msgstr "%s 명령어는 휴식 시간 중에 사용할 수 없습니다.\n"

msgid "^3%d^7 players %s."
msgstr "^3%d^7 플레이어들이 %s 명령어의 영향을 받았습니다."

msgid "No players in team or they are already %s.\n"
msgstr "팀에 플레이어가 없거나 모두 %s 명령어가 적용됐습니다.\n"

msgid "Player must be on a team to be %s.\n"
msgstr "%s 명령어가 적용되려면 플레이어가 팀에 속해있어야 합니다.\n"

msgid "^7%s^7 was %s."
msgstr "^7%s^7이(가) %s 당했습니다."

#: etmain/ui/options_system.menu:48
msgid "System Sound Control:"
msgstr "시스템 사운드 컨트롤:"

#: etmain/ui/options_system.menu:48
msgid "Base"
msgstr "기본"

#: etmain/ui/options_system.menu:48
msgid "OpenAL"
msgstr "OpenAL"

#: etmain/ui/options_system.menu:48
msgid "Set the system sound control"
msgstr "시스템 사운드 컨트롤을 설정"

msgid "No can do!"
msgstr "할 수 없다!"

msgid "Right away!"
msgstr "바로 실시하겠다!"

#: src/cgame/cg_draw.c:2505
msgid "^3WARMUP:^7 Match begins now!"
msgstr "^3워밍업:^7 지금 경기가 시작됩니다!"

#: src/cgame/cg_scoreboard.c:211
msgid "MATCH BEGINS NOW!"
msgstr "지금 경기가 시작됩니다!"

msgid "Mute Players:"
msgstr "플레이어 음소거:"

msgid "Allow players to vote for muting players"
msgstr "플레이어를 음소거 할 수 있도록 투표할 수 있게 함"

msgid "Surrender:"
msgstr "항복:"

msgid "Allow players to vote for surrender"
msgstr "항복 투표를 할 수 있도록 함"

msgid "XP Shuffle No Rstrt:"
msgstr "재시작 없이 경험치 기반 섞기:"

msgid "Allow players to vote for teams to be shuffled without a restart"
msgstr "재시작 없이 팀을 섞도록 투표할 수 있게 허용"

msgid "Restart Campaign:"
msgstr "캠페인 재시작:"

msgid "Allow players to vote for restarting campaign"
msgstr "캠페인을 재시작하도록 투표할 수 있게 함"

msgid "Next Campaign:"
msgstr "다음 캠페인:"

msgid "Allow players to vote for next campaign"
msgstr "다음 캠페인을 플레이하도록 투표할 수 있게 함"

msgid "CHANGE SYSTEM SETTINGS"
msgstr "시스템 설정 변경"

msgid "RESTART CAMPAIGN"
msgstr "캠페인 재시작"

msgid "SURRENDER"
msgstr "항복"

msgid "NO RESTART SHUFFLE"
msgstr "재시작 없이 섞기"

msgid "Multiview:"
msgstr "멀티뷰:"

msgid "Poll:"
msgstr "투표:"

msgid "Allow players to vote for custom votes"
msgstr "플레이어들이 사용자 지정 투표를 할 수 있도록 함"

msgid "Log File:"
msgstr "로그 파일:"

msgid "Sets the name of the log file or if empty logging is disabled"
msgstr "로그 파일의 이름을 지정 (빈 칸일 경우 로그 파일 생성 안 함)"

msgid "^7BACKSPACE ^3help on/off"
msgstr "^7BACKSPACE ^3도움말 켜기/끄기"

msgid "^7BACKSPACE ^mgo  back"
msgstr "^7BACKSPACE ^m뒤로  가기"

msgid "CURRENT PROFILE"
msgstr "현재 프로파일"

#: src/cgame/cg_draw.c:1504
msgid "%s^7's dynamite"
msgstr "%s^7의 다이너마이트"

#: src/cgame/cg_draw.c:1516
msgid "%s^7's mine"
msgstr "%s^7의 지뢰"

msgid "You are frozen - ^3/kill^7 is disabled."
msgstr "결속 상태입니다 - ^3/kill^7을 사용할 수 없습니다."

msgid "Renderer:"
msgstr "렌더러:"

msgid "Set your desired renderer (does a video restart)"
msgstr "사용할 렌더러를 선택 (비디오 재시작)"

msgid "Custom Width:"
msgstr "사용자 지정 너비:"

msgid ""
"Specifies custom resolution width (requires custom resolution set - *Use at "
"your own risk*)"
msgstr "사용자 지정 해상도 너비를 지정 (사용자 지정 해상도 설정 필요 - *안전할 경우에만 사용*)"

msgid "Custom Height:"
msgstr "사용자 지정 높이:"

msgid ""
"Specifies custom resolution height (requires custom resolution set - *Use at"
" your own risk*)"
msgstr "사용자 지정 해상도 높이를 지정 (사용자 지정 해상도 설정 필요 - *안전할 경우에만 사용*)"

msgid "Max. Frames Per Second:"
msgstr "최대 초당 프레임 수:"

msgid "Sets the limit of frames per second"
msgstr "초당 프레임 수 제한을 설정"

msgid "JOYSTICK"
msgstr "조이스틱"

msgid "Enable Joysticks:"
msgstr "조이스틱 사용:"

msgid "General joystick initialization. Requires vid_restart."
msgstr "일반 조이스틱 초기화. vid_restart 필요."

msgid "Use Joystick#:"
msgstr "사용할 조이스틱 번호:"

msgid "Specifies active joystick"
msgstr "활성화된 조이스틱을 지정"

msgid "Analog Joystick:"
msgstr "아날로그 조이스틱:"

msgid "Use analog joystick?"
msgstr "아날로그 조이스틱을 사용합니까?"

msgid "Joystick Threshold:"
msgstr "조이스틱 감도:"

msgid "Sets joystick threshold sensitivity"
msgstr "조이스틱 감도를 설정"

msgid ""
"Includes or excludes servers with anti-lag support from the server list"
msgstr "서버 목록에서 랙 방지를 지원하는 서버를 포함하거나 제외"

msgid "Allow players to vote for teams to be shuffled by XP"
msgstr "경험치로 팀을 섞도록 투표할 수 있게 허용"

msgid "Allow players to vote for teams to be shuffled by XP without a restart"
msgstr "재시작 없이 경험치로 팀을 섞도록 투표할 수 있게 허용"

msgid "SR Shuffle:"
msgstr "SR 기반 섞기:"

msgid "Allow players to vote for teams to be shuffled by SR"
msgstr "스킬 레이팅으로 팀을 섞도록 투표할 수 있게 허용"

msgid "SR Shuffle No Rstrt:"
msgstr "재시작 없이 SR 기반 섞기:"

msgid "Allow players to vote for teams to be shuffled by SR without a restart"
msgstr "재시작 없이 스킬 레이팅으로 팀을 섞도록 투표할 수 있게 허용"

msgid "Voice text:"
msgstr "보이스 텍스트:"

msgid "Show voice text in-game"
msgstr "게임 내 보이스 텍스트 표시"

msgid "Voice chat:"
msgstr "보이스 챗:"

msgid "Play voice chat in-game"
msgstr "게임 내 보이스 챗 재생"

#: cgame/cg_limbopanel:1907
msgid "1of%i"
msgstr "1/%i"

#: cgame/cg_limbopanel:1911 cgame/cg_limbopanel:2553 cgame/cg_limbopanel:2570
#: cgame/cg_limbopanel:2590
msgid "%iof%i"
msgstr "%i/%i"

msgid "IRC CLIENT"
msgstr "IRC 클라이언트"

msgid "Mode:"
msgstr "모드:"

msgid "Specifies IRC client behavior"
msgstr "IRC 클라이언트 모드를 선택"

msgid "Name of IRC server"
msgstr "IRC 서버 이름"

msgid "Channel #:"
msgstr "채널 번호:"

msgid "Name of IRC channel - no '#' required"
msgstr "IRC 채널의 이름 - 번호는 필수 아님"

msgid "Port of IRC server"
msgstr "IRC 서버 포트"

msgid "Nickname:"
msgstr "별명:"

msgid "IRC nickame in channel"
msgstr "채널 내 IRC 별명"

msgid "Kick rejoin time ms:"
msgstr "추방 재접속 시간 (ms):"

msgid "Auto rejoin time after kick"
msgstr "추방 후 자동 재접속 시간"

msgid "Reconnect time ms:"
msgstr "재접속 시간 (ms):"

msgid "Reconnect time in ms"
msgstr "ms 단위 재접속 시간"

msgid "SHUFFLE"
msgstr "섞기"

msgid "JOIN A TEAM"
msgstr "팀에 참가하십시오"

msgid "SOLDIER"
msgstr "전투병"

msgid "MEDIC"
msgstr "의무병"

msgid "ENGINEER"
msgstr "공병"

msgid "FIELD OPS"
msgstr "화력지원병"

msgid "COVERT OPS"
msgstr "공작원"

msgid ""
"Includes or excludes ET:Legacy servers with humans from the server list"
msgstr "서버 목록에서 사람이 있는 ET: Legacy 서버를 포함하거나 제외"

msgid "Specify receiver of quick radio messages"
msgstr "빠른 무전 메시지의 수신자 설정"

msgid "High Quality Video:"
msgstr "고품질 비디오:"

msgid "Sets high quality video"
msgstr "고품질 비디오를 설정"

msgid "Port:"
msgstr "포트:"

msgid "^1JOIN US"
msgstr "^1동참하세요"

msgid ""
"ET: Legacy is a collaborative effort done in an open, transparent and "
"friendly manner. Anyone is welcome to join our efforts!"
msgstr "ET: Legacy는 공개되고 투명하며, 친절한 분위기 속에서 완성된 공동 작업입니다. 그 누구든 동참할 사람은 환영합니다!"

msgid "CHOOSE CLASS AND WEAPONS"
msgstr "병과 및 무기 선택"

msgid "S. Soldier"
msgstr "S. 전투병"

msgid "M. Medic"
msgstr "M. 의무병"

msgid "E. Engineer"
msgstr "E. 공병"

msgid "F. Field Ops"
msgstr "F. 화력지원병"

msgid "C. Covert Ops"
msgstr "C. 공작원"

msgid "A. Automatic Rifle"
msgstr "A. 자동 소총"

msgid "G. Machinegun"
msgstr "G. 기관총"

msgid "F. Flamethrower"
msgstr "F. 화염방사기"

msgid "R. Rocket Launcher"
msgstr "R. 로켓 발사기"

msgid "M. Mortar"
msgstr "M. 박격포"

msgid "S. SMG"
msgstr "S. SMG"

msgid "G. Rifle"
msgstr "G. 소총"

msgid "P. Sniper Rifle"
msgstr "P. 저격 소총"

msgid "1. Soldier"
msgstr "1. 전투병"

msgid "2. Medic"
msgstr "2. 의무병"

msgid "3. Engineer"
msgstr "3. 공병"

msgid "4. Field Ops"
msgstr "4. 화력지원병"

msgid "5. Covert Ops"
msgstr "5. 공작원"

msgid "1. Automatic Rifle"
msgstr "1. 자동 소총"

msgid "2. Machinegun"
msgstr "2. 기관총"

msgid "3. Flamethrower"
msgstr "3. 화염방사기"

msgid "4. Rocket Launcher"
msgstr "4. 로켓 발사기"

msgid "5. Mortar"
msgstr "5. 박격포"

msgid "1. SMG"
msgstr "1. SMG"

msgid "2. Rifle"
msgstr "2. 소총"

msgid "2. Automatic Rifle"
msgstr "2. 자동 소총"

msgid "3. Sniper Rifle"
msgstr "3. 저격 소총"

msgid "desktop resolution"
msgstr "데스크톱 해상도"

msgid "custom resolution"
msgstr "사용자 지정 해상도"

msgid "856*480 Wide Screen"
msgstr "856*480 Wide Screen"

msgid "Windowed"
msgstr "창 모드"

msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

msgid "Windowed Fullscreen"
msgstr "테두리 없는 창 모드"

msgid "Original"
msgstr "원본"

msgid "Other"
msgstr "기타"

msgid "Show Speed:"
msgstr "속도 표시:"

msgid "UPS + highest speed"
msgstr "UPS + 최대 속도"

msgid "KPH + highest speed"
msgstr "KPH + 최대 속도"

msgid "MPH + highest speed"
msgstr "KPH + 최대 속도"

msgid "Displays speed of player"
msgstr "플레이어의 속도를 표시"

msgid "Vanilla (default)  "
msgstr "순정 (기본값)"

msgid "Direct connect"
msgstr "직접 접속"

msgid "Override nickname"
msgstr "별명 무시"

msgid "Mute channel"
msgstr "채널 음소거"

msgid "Direct + Override"
msgstr "직접 + 별명무시"

msgid "Direct + Mute"
msgstr "직접 + 음소거"

msgid "Override + Mute"
msgstr "별명무시 + 음소거"

msgid "Direct + Over. + Mute"
msgstr "직접 + 별명무시 + 음소거"

msgid "Custom"
msgstr "직접 설정"

msgid "Displays help text"
msgstr "도움말 텍스트 표시"

msgid "Low (43 FPS)"
msgstr "낮음 (43 FPS)"

msgid "Medium (76 FPS)"
msgstr "중간 (76 FPS)"

msgid "Default (85 FPS)"
msgstr "기본 (85 FPS)"

msgid "High (125 FPS)"
msgstr "높음 (125 FPS)"

msgid "Add this server to your favorites?"
msgstr "이 서버를 즐겨찾기에 등록합니까?"

msgid "Select your team, class, weapon and spawnpoint"
msgstr "진영, 병과, 부활 지점을 선택하십시오"

msgid "Print all server info"
msgstr "모든 서버 정보 출력"

msgid "Set available game options"
msgstr "사용가능한 게임 설정 지정"

msgid "Add this server to your favorites"
msgstr "이 서버를 즐겨찾기에 등록"

msgid "Look at the legacy hall of fame"
msgstr "구형 명예의 전당 보기"

msgid "Disconnect your connection from current server"
msgstr "현재 서버로부터 접속을 끊습니다."

msgid "Don't press this. Be warned!"
msgstr "누르지 마십시오. 경고했습니다!"

msgid "Skill Rating view"
msgstr "스킬 레이팅 보기"

msgid "%s - Press double-%s quickly to switch scoreboard"
msgstr "%s - 두 번 누르기 - %s하여 빠르게 점수판 전환"

msgid "XP view"
msgstr "경험치 보기"

msgid "^1CHOOSE YOUR INITIAL SETTINGS"
msgstr "^1초기 설정을 선택하십시오"

msgid "FAVORITES"
msgstr "즐겨찾기"

msgid "Shows all favorite servers"
msgstr "모든 즐겨찾기 서버 표시"

msgid "GEOLOCATION"
msgstr "위치 표시"

msgid "Share Location:"
msgstr "위치 공유:"

msgid "Displays your own location in score board"
msgstr "점수판에 현재 위치 표시"

msgid "Class selection:"
msgstr "병과 선택:"

msgid "Team selection:"
msgstr "진영 선택:"

msgid "Spawn selection:"
msgstr "부활 선택:"

msgid "Sets the frames per second limit for a stable render rate"
msgstr "안정적인 렌더 속도를 위해 초당 프레임을 제한"

msgid "LANGUAGE"
msgstr "언어"

msgid "Very Low (15)"
msgstr "매우 낮음 (15)"

msgid "Low (30)"
msgstr "낮음 (30)"

msgid "Medium (60)"
msgstr "중간 (60)"

msgid "High (100)"
msgstr "높음 (100)"

msgid "Very High (125)"
msgstr "매우 높음 (125)"

msgid "Enabled & no sound"
msgstr "활성화, 소리 없음"

msgid "RANDOM"
msgstr "랜덤"

msgid "WELCOME"
msgstr "환영합니다"

msgid "English (default)  "
msgstr "영어 (기본값)"

msgid "Shows all Internet servers"
msgstr "모든 인터넷 서버 표시"

msgid "Shows all local servers"
msgstr "모든 로컬 서버 표시"

msgid "LOCAL"
msgstr "로컬"

msgid "^5Local"
msgstr "^5로컬"

msgid "^3Favorites"
msgstr "^3즐겨찾기"

msgid ""
"Includes or excludes ET: Legacy servers with humans from the server list"
msgstr "서버 목록에서 사람이 있는 ET: Legacy 서버를 포함하거나 제외"

msgid "Shoutcast Password:"
msgstr "Shoutcast 암호:"

msgid "Password to access the shoutcaster status for live match commentaries"
msgstr "라이브 경기 코멘터리를 위한 Shoutcast 접근 암호"

msgid "Bobbing effect:"
msgstr "흔들림 효과:"

msgid "Toggle bobbing"
msgstr "흔들림 토글"

msgid "ITEMS"
msgstr "아이템"

msgid "Simple Items:"
msgstr "간단한 아이템:"

msgid "Yes except objectives"
msgstr "목표물 제외"

msgid "Draw simple items"
msgstr "아이템 간단히 그리기"

msgid "Play startup announcer voice"
msgstr "시작 아나운서 목소리 재생"

msgid "Hide Weapons Only"
msgstr "무기만 숨김"

msgid "Coordinates Only"
msgstr "좌표만"

msgid "Fireteam Overlay"
msgstr "분대 오버레이"

msgid "Team and Fireteam Chat"
msgstr "아군 및 분대 채팅"

msgid "Chat + FT Overlay"
msgstr "채팅 + 분대 오버레이"

msgid "UPS + MAX speed"
msgstr "UPS + 최대 속도"

msgid "KPH + MAX speed"
msgstr "KPH + 최대 속도"

msgid "MPH + MAX speed"
msgstr "MPH + 최대 속도"

msgid "Toggles display of weapon fire (muzzle flash)"
msgstr "무기 발사 (화염)을 켜거나 끔"

msgid "POPUPS AND BANNER"
msgstr "팝업과 배너"

msgid "Filter Messages:"
msgstr "메시지 필터:"

msgid "Connection"
msgstr "연결"

msgid "Pickup"
msgstr "습득"

msgid "Death"
msgstr "사망"

msgid "Connection, Pickup"
msgstr "연결, 습득"

msgid "Connection, Death"
msgstr "연결, 사망"

msgid "Connect, Pickup, Death"
msgstr "연결, 습득, 사망"

msgid "Set filter on popup messages"
msgstr "팝업 메시지에 필터를 설정"

msgid "Filter Promotions:"
msgstr "진급 필터:"

msgid "Skill upgrades"
msgstr "스킬 업그레이드"

msgid "Skill + Rank upgrades"
msgstr "스킬 + 계급 업그레이드"

msgid "Set filter on popup promotion messages"
msgstr "진급 메시지 팝업에 필터를 설정"

msgid "Banner Time:"
msgstr "배너 시간:"

msgid "Set the time a banner stays visible"
msgstr "배너가 표시될 시간을 설정"

msgid "Drop Objective"
msgstr "목표물 놓기"

msgid "SELECTION MENUS"
msgstr "선택 메뉴"

msgid "Center Window:"
msgstr "창 중앙에 위치:"

msgid "Center window in windowed mode"
msgstr "창 모드에서 창을 중앙에 위치"

msgid "Very Low (43 FPS)"
msgstr "매우 낮음 (43 FPS)"

msgid "Low (76 FPS)"
msgstr "낮음 (76 FPS)"

msgid "Medium (85 FPS)"
msgstr "중간 (85 FPS)"

msgid "SCREENSHOTS"
msgstr "스크린샷"

msgid "TGA (lossless)"
msgstr "TGA (무손실)"

msgid "JPEG (lossy)"
msgstr "JPEG (손실)"

msgid "PNG (lossless)"
msgstr "PNG (무손실)"

msgid "Set your preferred screenshot format"
msgstr "선호하는 스크린샷 형식을 선택"

msgid "JPEG Quality:"
msgstr "JPEG 품질:"

msgid "Set the JPEG quality"
msgstr "JPEG 품질을 설정"

msgid "REMOVE FAVORITE"
msgstr "즐겨찾기에서 제거"

msgid "Remove this server from your favorites?"
msgstr "이 서버를 즐겨찾기에서 제거합니까?"

msgid "P. Pistol"
msgstr "P. 권총"

msgid "A. Akimbo"
msgstr "A. 양손 권총"

msgid "P. Silenced Pistol"
msgstr "P. 소음권총"

msgid "A. Silenced Akimbo"
msgstr "A. 양손 소음권총"

msgid "1. Pistol"
msgstr "1. 권총"

msgid "2. Akimbo"
msgstr "2. 양손 권총"

msgid "3. SMG"
msgstr "3. SMG"

msgid "CHOOSE TEAM"
msgstr "진영 선택"

msgid "R. Axis"
msgstr "R. 추축군"

msgid "B. Allies"
msgstr "B. 연합군"

msgid "S. Spectators"
msgstr "S. 관전자"

msgid "1. Axis"
msgstr "1. 추축군"

msgid "2. Allies"
msgstr "2. 연합군"

msgid "3. Spectators"
msgstr "3. 관전자"

msgid "Set or unset this server as favorite"
msgstr "이 서버를 즐겨찾기로 등록/제거"

msgid "MAKE SHOUTCASTER"
msgstr "SHOUTCASTER 사용"

msgid " demo %s: %ik "
msgstr ""

msgid " audio %s: %ik "
msgstr ""

msgid "REPLAY"
msgstr "다시보기"

msgid "RECORD"
msgstr "기록"
